<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-09T23:04:40+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[逍遥的晏老大（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/26/xiao-yao-de-yan-lao-da-er/"/>
    <updated>2014-04-26T19:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/26/xiao-yao-de-yan-lao-da-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic1.win4000.com/wallpaper/f/50ab3375db63d.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>老大是一个不太让人特别注意到的人，这应该跟他悄无声息的作风有关。毕业那会也不知道他是什么时候离开的，我也忘记自己是否送过他，可能我是属于中间走的那一波，而老大又可能是最后的时刻才离开。毕业前我们最后一次见面是什么时间和我们说过什么，我已不曾记得。</p>

<p>最近见到老大，是去年我去西藏旅行的那次，是我们毕业三年后。提前买了从成都进藏的火车票，停留在成都的时间当然就想到去老大那里借宿。去成都也是临时打算的，所以只是提前了几天告诉老大我要到他那里去。那时也巧，到他那里刚好是中秋假期的最后一天，老大在下午的时候从自己家里赶到租的地方。按照老大的指示找到了去他那里的公交车（成都的道路很宽敞，我很喜欢），下车不久后也见到了来接我的老大。没有一丝的惊奇，因为三年来老大的样子并没有多少的改变，和当初的少年没有差异。也只有老大，在这样一个纷繁的社会里完全保留了真实的自己。</p>

<!--more-->


<p>家乡对于一个人来说应该是最亲切的，老大似乎忘记我是一个外乡，不经意间会跟我说上几句四川话，这时的我就只能独自凌乱在风中了。老大埋单，我们下了馆子，去吃四川的风味。从交谈中，我了解到了老大这三年的经历。最让我出奇的是老大现在做的竟然是硬件方面的工作，有时还需要他自己pcb layout。起初我是不太相信的，因为在大学期间我并未看见老大在业余时间去捣鼓过电子类的东西，也没发觉他在这方面的出色之处。但鉴于对老大这个人的了解，我立马改变了自己最初的想法。老大在大学期间也是不属于刻苦学习的典范，更倾向是“60分万岁”的那种，但在第一个学期的时候他也确实拿到了一个三等奖学金。一个平时不太用功的人能够拿到有些人需要加倍努力才能拿到的奖学金，足以说明老大是很聪明的。所以只要老大肯下功夫去做一件事，那么没有什么事不是不可能的。专注对于老大的来说，不仅限于电子书和游戏，当他要认真做一件事情的时候也是十分投入的。</p>

<p>和老大合租的是三个美女（四川确实是一个出产美女的地方）和一个男生，那是真是让我羡慕不已。老大是一个腼腆的男人，和那几个一起合租了很久的女孩说话都会有点羞涩。一个女孩有男朋友，另外两个单身，这对于很多男人来说是求之不得的事情，可我却没看出老大一丝的动静。我想很多女生还是愿意跟老大合租的，虽然老大沉默寡言，但他没有什么坏的心眼，也不会去计较很多的事情。老大一回到住处还是老样子，投入他自己的空间中，开始玩他的游戏。到了一定时间，看一会电子书，然后睡觉。</p>

<p>到成都的第二天，就是工作日，老大照旧去上班。有一天专门跑到成电那里（老大公司附近），准备回请老大一次，可他忙着加班（做IT的人就是苦逼的命），吃饭的事情也就作罢。</p>

<p>在成都玩的时间不多，我要走的那晚，那几位美女给我做了“龙抄手”，我想也只有是老大的同学才会得到这样的待遇。那晚，和老大合租的那个男生开车送我去了火车站，因为老大第二天要赶早去做飞机及车上座位不够（三位美女亲自送我，自恋一下，其实她们出去玩），老大那晚没有去。</p>

<p>原本以为这一次告别后要好久以后才会再相见（事实证明确实如此），当决定反走318（最后一站是成都，从那里出发，最后又一次回到那里）的时候，感觉很快又会见到老大。我提前告诉老大我要再次借宿在他那里，他让我自己直接去那里敲门就可以了。当我再次抵达成都并且离开了，老大还是在遥远的哈尔滨出差。</p>

<p>老大腼腆、少语，但也是一个有担当、负责的男人。最欣赏老大的地方，就是他不拘泥于世俗的事情，待在自己的空间过着潇洒的生活。人们无论怎么努力，最终的目的还是为了生活，我想老大已经达到了这种境界。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[逍遥的晏老大（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/26/xiao-yao-de-yan-lao-da-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-04-26T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/26/xiao-yao-de-yan-lao-da-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic1.win4000.com/wallpaper/f/50ab3375db63d.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>大学的时候，对门住着的是我们班的晏老大、耿老二和李老三，其他三位是隔壁班的。在新校区的三年里，其他的三个床位进进出出，不是很稳定，只有他们三个没有挪动过。之所以他被称为老大，听闻是有一个小故事的。初到校园，新生按照那种习俗，喜欢给宿舍的同学们排排号。当其他人在争老大之位不休的时候，老大沉默不言。突然之间，他说了那么一句——你们都不要争了，这里我年龄最大，我就是老大了。虽不是原话，但那时的他表述的很清楚，加上他冷不丁的幽默，他们宿舍的人就同意了他的辈份。</p>

<p>老大是四川人，和我所见过的四川小伙一样，有着南方人共有的特性，很瘦小，说着带有四川口音的普通话。有时我们并未明白老大想表述什么，想细听他的话语时，他却嘎然而止了，可能他对自己的普通话也不是很自信。老大的话不多，但每次开口都是带着幽默感，当然最要的是要配合他那带有四川口音的普通话。</p>

<!--more-->


<p>因不在同一个宿舍，所以相处的不是太多，很多东西并不是太了解。老大是一个不太讲究边幅的人（这不是贬义，描述的是一种状态），生活上也比较的随意。早上若是能看到老大拿着牙杯去水房，你会觉得他睡眠严重不足，整个人很低迷（不要想象成抽大麻的状态）。如果不是上课，闲暇的时候就穿着他的拖鞋在走动，每当听到那拖拉的声音，就知道老大到我们宿舍交流来了。</p>

<p>之所以会让我觉得老大逍遥，是因为你根本无法预测他会做些什么事情。有一年放暑假了，我们都不知道他是什么时候离开的。一般人离校的时候，都会把被子折叠好，然后用东西遮挡一下，以免落满了灰尘。可老大的床上依旧像平时一样，被子在那随意的放着，桌子上也很杂乱，没有一丝离开过的迹象。或许他真的是为了方便下一个学期到校后不用整理，舒舒服服的就可以躺在床上休息了。那年暑假每个到他宿舍串门的同学都会询问老大是否也在学校，当知道真相的时候，每个人都惊讶了。老大离开的时候，也并没有像其他同学那样到每个宿舍去告别，只有看见他拎箱离开的同学才真正知道他的去向。这应该就是老大，不拘泥于俗事，何况我们很快又会相见。</p>

<p>大学四年老大的爱好就只有两样——电子书和游戏，大部分时间他都沉浸在这两件事上。玩游戏的时候，老大喜欢买点小零食在旁边，停歇的时候填填肚子。两手不停地操作着键盘和鼠标，两眼直视电脑屏幕，从此两耳不闻天下事。没事或者是睡觉之前，他总喜欢躺在床上（睡姿也是相当的独特），拿着他的翻盖手机看电子书，有时可能看着看着就睡着了。这两件是毫不相干的事情，但老大对它们都有一个共性，那就是专注，一旦投入就不会受到外界干扰。大四那年，我和老大住在同一个宿舍，闲来无事的时候会去干扰他一下，老大会毫不留情的“训斥”我。</p>

<p>老大还有一件事，让我记忆深刻。大四的第一个学期，大伙都开始找工作了，唯有老大很淡定，一直玩着他的游戏。看到大家心急的时候，他才开始筹备他的简历，然后加入找工作的队伍中。一次他和同学们一起去西交大投简历，回来后说得最多的就是“冻死了”。原来那天下着大雪，可老大只穿了一条裤子，连秋裤都没穿，真的达到了“宅在宿舍不知世间炎凉”的境界。据他自己说，那天听完企业的宣讲后，躲在西交大的食堂就不想出去了。</p>

<p>毕业了，老大当然也找到了工作，和几个同学一起去一个煤矿做通信运维工作。没做多久，发现那不是他喜欢的工作，老大选择了离开，回到了自己的家乡成都，开始新的生活。</p>

<p>对老大所说过的话，记忆最深刻的是这句：若干年后，你站在了我需要仰望的高度。那时他坐在那里玩游戏，见到我站在他的身后，猛然间有所悟地对我说了这么句。虽然我清楚的明白话中的“你”指的并不是我，但我深深记下了他说的这句，它都有可能陪伴着我的一生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
