<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 读书札记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/du-shu-zha-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2016-04-09T22:35:53+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读明朝历史有感]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2016/04/09/du-ming-zhao-li-shi-you-gan/"/>
    <updated>2016-04-09T22:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2016/04/09/du-ming-zhao-li-shi-you-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-429d97da733d625d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="唐太宗" /></p>

<p>总感觉中国古代的历史就是一个悲剧，底层的百姓面对世事的变故只能忍受，却不能有大的改变，不说老百姓，即便是那些重要人物也不能，都寄希望于一个英明的皇帝。当然，除非到了很多人都活不下去的地步，人们才可能起义。</p>

<p>徐阶一个大大的能臣，面对嘉靖这样一个不理朝政的皇帝，也只能默默地等待，却不能作大的改变，只能等到他死后，才能做一些正确的事情。可是若是一个皇帝活得很长久，那么老百姓必然跟着受罪。</p>

<!--more-->


<p>当面对一个昏庸的皇帝，或许很多人都会怀念唐太宗这个明君，因为他真的很棒，能够合理利用他手下的各种能臣，创造了一个太平盛世。那个时代，有太多太多的能臣：左武卫大将军长孙无忌、监校千牛卫大将军李孝恭、左仆射杜如晦、建议大夫魏徵、右仆射房玄龄、尚书高士廉、尚书尉迟敬德、鹤城太守李靖、尚书令萧瑀、颇炉将军段志玄、尚书刘弘基、洛阳郡守屈突通、荆州长史殷开山、右武卫上将军柴绍、京兆尹长孙顺德、洛州长史张亮、扬州郡守侯君集、武威长史张公谨、虎贲将军程知节、尚书虞世南、左令刘政会、右令唐俭、上将军李勣和虎威将军秦琼。</p>

<p>古代是封建王朝，若要改变就需要自上而下，商鞅变化因为有秦孝公的支持而取得巨大成果，缺少上层的支持则任何事都推动不了，王安石的变法几经波折便是一个例子。那么自下而上是不是一种新的选择呢？是一个选择，但它成事的概率很小。起义就是自下而上的变革，但历史告诉我们农民起义几乎没有成功的。</p>

<p>自上而下的改变能否持续长久呢？答案是目前还没有见到这样的例子。秦国算是一个做得比较好的朝代，从秦孝公到秦始皇，历代皇帝都遵循“依法治国，奖励军功”的国策，从而达到了一统江山的宏愿。相比之下，魏国就差很多，魏文王使用李愧进行变法，使得魏国变得强大，成为当时的一大霸主，但接下来的帝王就没有遵循那一套准备，以致国家变得越来越弱。那么秦国统一后又为何不能持久呢？它从此缺少了目标，没有了以目标为导向的准则。</p>

<p>统一后的朝代，大多缺少了目标，选择不了正确的道路，所以变得越来越弱，直至灭亡。若是一个团体缺少目标，是一件极其可怕的事情，因为它不知道自己将走向何方，所以变成了一个无头苍蝇，随处乱窜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书社构想]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/du-shu-she-gou-xiang/"/>
    <updated>2015-12-20T18:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/du-shu-she-gou-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f162c035c3487770.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="书" /></p>

<p>读了一本书，是否产生过探讨的欲望？</p>

<p>当获取到一个新的观点或观念时，是否想过和身边的人分享？</p>

<p>看了一些书，是否有过购买新书的欲望？</p>

<p>浏览了其他人推荐的书籍列表，却不知道选择购买哪本书？</p>

<p>对，我们有太多的问题，然后却找不到一个合适的答案。这些问题时常困恼着自己，所以我们经常去寻找组织，希望从那里获取到我们想要的答案。其实，每个公司都有很多的人喜欢阅读，只是他们可能从未坐到一起，让思想的火花迸发出来。</p>

<!--more-->


<p>那么，我们自己是否可以组织一个读书社群呢？</p>

<p>很多组织往往存在着一些现象：</p>

<p>1、组织里的人员很杂乱，各色人都有；</p>

<p>2、很少有人愿意分享自己获得的知识；</p>

<p>对于以上的问题，可以通过以下的方式解决：</p>

<p>1、小团体化，加强成员的审查资格，只能让符合团队价值的人员加入，加入之前需要投名状，就是要先分享一次；</p>

<p>2、鼓励团队里的成员分享，对于那些只听而不分享的人采取严厉的惩罚措施，有必要的情况下可以直接驱逐出团队。</p>

<p>分享内容，可以有以下的一些好处：</p>

<p>1、强化对已有知识的学习；</p>

<p>2、提升个人的演讲能力。</p>

<p>如何构建一份分享内容：</p>

<p>1、讲述自己从中获取到的知识或是理念；</p>

<p>2、讲讲书籍中的结构；</p>

<p>3、挑选自己最喜欢的章节进行分享；</p>

<p>4、结合自身的观点或现实的例子，对文章中的内容进行分析；</p>

<p>5、提出问题，与听众进行探讨。</p>

<p>当没有人探讨的时候，我们的观点永远是孤立的，而且也得不到验证。说出来，与大家一同分享，或许会让自己的视野更加开阔。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[买书]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/mai-shu/"/>
    <updated>2015-12-20T17:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/mai-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>细数自己以往买的书，有很多没有看过，甚至有一些根本没有打开过。但就因为自己没有打开过，就要告诫自己不要再买书了吗？显然不是这样。</p>

<p>有些书并不是买来就得看的，因为有些需要是需要依靠人的阅历的，没有达到那个水平的时候会觉得索然无味，但有那种人生阅历之后，细细阅读那些书籍又会有新的体验。</p>

<p>是不是所有没有翻阅过的书籍等到一定阶段后都能读出味道呢？答案也不是完全肯定的。人总是会做一些错误的决定，买到一些不合自己口味的书籍也是常有的事情，所以遇到这类书籍也不要过于纠结，不看也没有什么损失，若是逼着自己看反倒没有什么好处。当书买的多了，自然就知道哪些书籍是符合自身需求了，买到差书或是不符合自己品味书籍的概率就变小了。</p>

<p>一开始并不知道买什么书合适，即便网上有推荐的书单，但很多也不是适合自己的。最好的办法，是找和自己品味差不多的人推荐书籍，那样会大大降低买错书的概率。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[联盟摘要]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/15/lian-meng-zhai-yao/"/>
    <updated>2015-12-15T23:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/15/lian-meng-zhai-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0be12b1210a0e55c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="联盟" /></p>

<p>理想的雇佣关系框架应鼓励员工发展个人人脉、勇于开拓实干，而不是成为唯利是图的跳槽专业户。</p>

<p>在联盟中，管理者可以开诚布公地谈论公司愿意为员工进行的投资和公司期望的回报。员工可以开诚布公地谈论他寻求的发展类型（技能、经验等），以及他通过努力可以为公司做出的回报。双方都设定了明确的预期。</p>

<!--more-->


<p>拥有创始人思维的人会推动改变、激励人心、出色地完成任务。</p>

<p>让员工专注于开创事业是件好事，毕竟，如果员工感觉不到积极投入自身事业的迫切需求，就可能无法做出公司调整和成长所需的迅速决断。</p>

<p>领导者的任务不是培养能人，而是认识到人们已有的才华，并创造出让其产生和成长的环境。</p>

<p>联盟提高了员工的适应力和技能，从而让他们更有价值，它能帮助并指导管理者更好地与直接下属合作，还将教会公司有效地利用和留住开创型员工。</p>

<p>我知道我的员工可能在某个时间离开公司。承认这一事实并不会影响我对他们的投资兴趣，相反，它赋予我这样做的动力。我向他们保证，一起谈论他们未来的工作绝对没问题，即使他们打算去别的公司。这有助于创造开诚布公的氛围，也有助于让他们理解我们的目标一致，都是为了让他们更上层楼。</p>

<p>他们的责任是利用在这里的工作经验抓住这种机会，为自身创造长期价值。在某些情况下，这种价值将在他们离职后的职业生涯中体现得最明显。</p>

<p>你应该雇佣你能找到的最优秀的人才，然后，创造环境让优秀人才决定留下来并专心投入工作。</p>

<p>声称公司的使命是打造优秀产品和满足客户需求基本上毫无意义，因为这些使命能够而且应该适用于任何公司。</p>

<p>首先，让这位员工写下3个他钦佩之人的名字。然后，让这位员工在每个名字后面列出3种他最钦佩的品质（一共9种品质）。最后，让他根据重要性对这9种品质排序。</p>

<p>任期的“正确”结构也取决于员工的个人需求。看重不同经验的员工可能需要大量短期多变的任期。重视稳定的员工可能偏好少量长期持续的任期，他们的目标是进入基础期。</p>

<p>对于推出过一种产品的员工而言，延长任期可以让他学会如何壮大这种产品的市场或规模，而公司可以利用最初打下的市场，而不必培养新人从头来过。</p>

<p>在开始一段新任期之前，员工应协助招聘和培训继任者，以继续完成前一个任期的项目。或许继任者是该项目后续阶段更适合的人选。继任者计划还为员工画上了更令人满意的句号，这样当他完成任期时，就能知道他管理了数年的产品、项目或计划将在可靠人选的手中继续下去。</p>

<p>当下一个明确目标迟迟不出现时，你和员工将备受煎熬——你们都希望继续这段关系，但不确定如何才能继续。在这种情况下，最佳行动是延长当前的任期，但规定一个在未来数月而非数年重新审视各种可能性的时限。</p>

<p>你应该和员工一起制定出过渡计划，并起草一份交接清单。交接清单的目的是列出公司为了完成目标而需要员工做的每件事，尤其是接手项目的继任者人选。如果员工完成了清单上的所有事项，就可以被认为善始善终地完成了任期，并可以在离职后与公司保持良好关系。</p>

<p>扩大职业人脉有助于员工改变职业生涯，员工人脉有助于公司改变自身。</p>

<p>人脉更广的劳动力可以带来更有价值的情报，当员工向公司提供他们通过人脉获得的信息时，他们将帮助公司解决重大的商业挑战。</p>

<p>“回头客”员工拥有独一无二的价值，因为他们可以将外部人视角与内部人掌握的公司流程与文化结合起来。</p>

<p>最后，同事还能提供急需的外部视角。公司很容易陷入自我满足，而当前员工指出忠言逆耳的现实时，他们既拥有必要的客观性，又对公司保持着尊重和信任。</p>

<p>我们认为当合适的人才在拥有合适理念的公司中遇到合适的机会时，就会发生神奇的转变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阅读书单]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/13/yue-du-shu-dan/"/>
    <updated>2015-12-13T17:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/13/yue-du-shu-dan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《嵌入式Linux应用开发完全手册》</p>

<p>《抛弃c程序设计中的谬误与恶习》</p>

<p>《c陷阱与缺陷》</p>

<p>《征服c指针》</p>

<p>《c专家编程》</p>

<p>《黑客与画家》</p>

<!--more-->


<p>《浪潮之巅》</p>

<p>《Unix环境高级编程》</p>

<p>《创客：新工业革命》</p>

<p>《编程珠玑》</p>

<p>《乔布斯传》</p>

<p>《增长黑客》</p>

<p>《程序员修炼之道——从小工到专家》</p>

<p>《合伙人：如何发掘高潜力人才》</p>

<p>《从0到1》</p>

<p>《创业维艰》</p>

<p>《重构：改善既有代码的设计》</p>

<p>《More Effective C++》</p>

<p>《Effcetive C++》</p>

<p>《数据之巅》</p>

<p>《C++ Primer Plux》</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
