<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 读书札记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/du-shu-zha-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-11-28T00:53:20+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[冰书挑战：我读书真的不多]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/20/bing-shu-tiao-zhan-%3Awo-du-shu-zhen-de-bu-duo/"/>
    <updated>2014-09-20T00:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/20/bing-shu-tiao-zhan-:wo-du-shu-zhen-de-bu-duo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>感谢@紫上薰 童鞋邀请我参加“冰书挑战”的活动，看到信息的那瞬间，又喜又惧，喜的是我并没有完全淹没在这个网络里，惧的是我不能列出活动规则要求的书本数目。尽管如此，我还是要列出对我影响最深的书，不是要求的十本，而是三本，紫姐姐请原谅我啊！</p>

<p>小学和初中的时候，根本不知道读书的意义，加上家里也不知道如何正确引领我的学习，所以那段最美好的时间，我读的课外书籍几乎可以约等于零。虽然没有书籍开阔我的视野，但电视剧给我带来了很多，让我的想象空间变得丰富多彩，所以没有广泛的书籍背书，我也能够借助我的想象去扯淡。</p>

<p>上到了高中，因为同学飞哥是个文艺小青年，他经常看书，受到他的影响，我也经常去图书馆借书看，偶尔去书摊或书店买书看。对我人生影响最大的三本书都是在高一时期读的，没有丝毫的目的性，完全是基于自己的兴趣，有时在上课的时候觉得厌烦了，也会偷偷地去看。反而是那些抱着目的性去看的书籍，对我一点影响也没有，那些所谓的名著看完之后就忘了，现在几乎想不起它们的名字了。</p>

<p>上大学之后，因为知道自己喜欢什么，所以会有选择性。作为一个典型的工科男，也经常跑到社科类的书馆去看书，当然了，看美女是主要目的，借书是次要目的。可惜我跑了那么多年，没有一次有美丽的邂逅，最后的结论是我太挫了，没有文艺男的气息。那四年看的比较多的是历史、经济、管理、传记方面的书籍，尽管对我有一些影响，但能够记下的并不是太多。</p>

<!--more-->


<p>工作之后，多多少少也看过一些书，但能够打动我的也是很少，顶多是书中的几句话触发了我心灵深处的某根弦而已。给自己找了各种各样的理由，导致最终看的书也不多。</p>

<p>对于挑战本身说的不是很多，反而是阐述了自己的读书史，扯得有点远了。和一个书虫相比，我过去27年整体读过的书还没有他们一年读的多。这不能怪我，我读书本来就是很慢，都是一个字一个字读过去的。哎呀，我发现自己真会找借口，呵呵&hellip;该进入正题了，谈谈对我影响比较深刻的三本书了。</p>

<h1>《史记》</h1>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-4976d3744dcf22a5.jpg" alt="史记.jpg" /></p>

<p>起初的时候，买了白话文的书，而且还是盗版的，但觉得看得不过瘾，总觉得别人的翻译落下了什么，最后狠下心跑到新华书店买了古文版的来阅读。对于一个“半文盲”来说，阅读起来还是很吃力的，结果又不得不屁颠屁颠地跑去买了一本古汉语词典来查找那些生词。</p>

<p>《史记》是采用纪传体的方式编写的，所以在初次阅读的时候我根本分不清哪些人是处在同一时期的，读了某人的事迹有时又不得不去翻阅其他人的篇章，来回阅读，然后去品味当时的历史背景。编年体的方式虽然能够让你很明了的知道哪些人是处于同一时期，但具体到每个人的事迹就未必有那么清晰了，所以也需要反复地阅读，才能真正了解到一个历史人物。两种方式编写历史各有千秋，两种不同的书籍结合起来看才是完美的组合。</p>

<p>一国之君虽高高在上，掌握天下人的生死，可他们又有什么保障呢，每天都要防范着身边的每个人，他们才是真正最孤独的人。他们比常人要承受更多的痛苦，担当更多的责任，他们的生命不属于自己，他们的安危就是国家的安危，“生于忧患，死于安乐”又谈何容易？</p>

<p>世人都说那些说客只是为了实现自己的理想抱负而不顾百姓生死，可又真是如此吗？是这个乱世造就了他们，他们来到这个世上就是选择一个明主，实现自己的政治主张，然后让这个糟糕的世界恢复太平。凭借三寸不烂之舌真的就足够了吗？远非如此，说理辩解只是阐述自己心声的一种手段，落实每个实施细节的时候才真正显现他们独特的本事。</p>

<p>武者好战，这也是对将军的误解，哪一个人是真正嗜血的呢？听到沙场上悲凉的嘶嚎，怎会让一个正常的人心安！国与国之间的战争，往往都是以邦交为先，战争是不得已的最后手段。</p>

<p>留下小小的遗憾就是没有把整本书完整的看完，只是挑选一些自己喜欢的历史人物章节查看。但阅读过的那些也足以引发我的思考，让我细细品味古人的智慧与谋略。</p>

<h1>《孙子兵法》</h1>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-494b165ebd852644.jpg" alt="孙子兵法.jpg" /></p>

<p>有了之前的一些基础，在买这本书的时候就毫不犹豫的选择了古文版，实在看不懂也可以去参考其它的白话文书籍。相比《史记》，它的章节比较的少，所以还是把它看完了，虽然没有完全领会到其中的深意。</p>

<p>受它的影响，在每次出行的时候，都会仔细看看不同地方的地形与地貌，想象当年沙场的场景，或者是把自己带回到那个两军对阵的时期。在何处伏兵才不会被察觉，进而又能全面歼灭敌军？在何处，我们又有可能遭遇到伏兵，又该如何脱身？</p>

<p>同时，也会观察当地的人文，因为每种作战方式也跟一个区域的人的品格、体魄等因素有关，对付南方城池的攻坚方法未必对西北的羌兵有效。</p>

<p>如孙子所言，战争并不是首要的选择，一切能够通过和平的方式解决才是有高明的策略。</p>

<p>《孙子兵法》的价值也不仅仅是用于战争，同样也适用于商业竞争，甚至我认为它可以运用到为人处世上。</p>

<h1>《希特勒》</h1>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-78d49e134d955133.jpg" alt="希特勒.jpg" /></p>

<p>一个原本只想当个画家的人，却卷入了第一次世界大战，为了国家的存亡，他奋勇杀敌，几乎没有考虑过个人的生死。</p>

<p>啤酒馆起义彰显了他的气魄，身处监狱也没有让他畏缩，最后凭借着他超凡的演讲才能赢得了人民的认可，以和平的方式获取了国家的政权。只是他败了，胜利者没有给他公正的评说。在同时期的当权者中，他是属于出类拔萃的，他采用有效的手段把德国迅速从一战和经济危机的阴影中拯救了出来，他若是没有非凡的才华绝对不能那么轻而易举地办到。</p>

<p>希特勒的手下也个个是英才，无论是将军、艺术家、建筑学家等都是当时杰出的人才，各个都效忠于元首，不得不说他的个人魅力是如此的迷人。</p>

<p>撕毁一战签订的不平等条约，追杀犹太人，领土扩展，也只是为了扩大德意志帝国的生存版图。如果他做的是错的，那么大英帝国所做的难道就是正确的吗？战争没有对错，失败了才是最大的错误。</p>

<h1>再扯点</h1>

<p>时至今日，最喜欢的还是历史方面的书籍，只要是关于历史的东西我都非常喜欢，我想以后也是如此。每每看到历史题材方面的电影、电视剧及文章，我都会去查阅资料，详细地去了解背景，看看是否歪曲了历史。当然，历史已然成为了过去，没有哪一本书写的是真正的史实，所有的一切还需要每个人自己去判断。</p>

<p>历史让我看到了过去，同时也激发我对未来的想象，它确实是一面很好的镜子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《创客——新工业革命》：一个全新的时代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/%3C%3Cchuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming-%3E%3E-%3A%5B%3F%5D-ge-quan-xin-de-shi-dai/"/>
    <updated>2014-07-28T21:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/<<chuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming->>-:[?]-ge-quan-xin-de-shi-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.albuquerque-minimakerfaire.com/wp-content/uploads/2014/01/Maker-Faire-Eight-Year-Growth-Slide.001.jpg" alt="chuang ke" /></p>

<p>创客一群一直存在于大众之中，但近些年受到的关注度才逐渐变大。以前很多产品的产生仅仅是因为自身的乐趣， 受限于资源的限制根本不能大规模的推广。正如《创客——新工业革命》一书的作者安德森的外祖，发明了新型喷灌系统，但因没有厂房为自己的设计生产产品，只能将自己的专利卖给厂商，从中获取微博的专利费。</p>

<p>可作者外祖父的事情已是几十年的事情了，现今的一切都变了，知识变得容易获取，元器件也变得更廉价，且不用惧怕因自己没有厂房而不能生产设计好的产品，就连那些厂商也愿意接受小额订单了。老罗曾在锤子手机的发布会上，表示了对雷军的感谢：“是他让那些大的制造商看到了我们小厂商的实力，他迈出了一小步，却让我们这些后来者走的道路变得不那么坎坷。”（这不是原话，&hellip;o(∩∩)o&hellip;哈哈）富士康都能够那样做了，其它的小厂商也毕竟不会固执地坚守着“大额订单”的原则，在这个瞬息万变的年代，没有谁愿意错过任何的机会，更何况他们已有了太多太多的教训。</p>

<p>作者也提出了对未来10年的一个发展方向：</p>

<blockquote><p>20年的创新史可以用两句话概括：过去的10年，人们在找寻通过互联网创造、发明以及合作的新方式；未来的10年，人们将把这些经验应用于现实世界中。</p></blockquote>

<p>提炼一下就是：在未来的若干年里，人们将会用互联网思维（虽然被很多人用烂了，但我觉得它本身是不容置疑的）尝试去改变原有的东西。互联网的发展是虚拟经济，到一定程度后终究要回到实体，而最好的方法就是把它们结合在一起，给人类的生活带来更多的便利。</p>

<!--more-->


<p>新型工具（例如3D打印机、数控机器、激光切割机、3D扫描仪，等等）在普通大众中的普及，让创造变得更加容易。互联网不仅能够让人找到所需的各种资料（大部分可以在开源社区中寻找，那里的人们都非常愿意帮助其他人），还能认识一些志同道合的伙伴，大家协同工作完成一些共同的作品。当然，在线下已有很多创客组织（国内的三大创客组织：上海新车间、深圳柴火创客空间和北京创客空间）已筹建起来。硬件平台的开源，也让一部分纯软件的开发者更加容易融入到创造的团体中。众筹方式（为一个创意投资，不期望获得投资回报，而是期待获得产品本身）的出现，让很大一批有创意的创客没有了资金的后顾之忧。</p>

<p>创客制造出来的商品一般情况下就是满足了小众群体（不排除一些优秀的设计会普及到大众市场），这样的话，他们的制造（可能就是几百、几千件）可能会回到本土生产，考虑到时间和运输等成本。中国在小众市场上会很快失去竞争力，但在大批量生产上短期内还是能够保住优势。但不可否认的是，这个时代已有了巨大的变化，我们不得不更多的思考我们未来的出路。</p>

<p>创客不会击败那些大型的公司（要倒闭也是它们自己zuo死的），但给这个社会带来了更多的活力和创新，给人们带来了更多有创意的产品，提升人们的生活品质。不要怀疑，我们已身处这个全新的时代。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
