<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-07-29T20:22:55+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于提建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/29/guan-yu-ti-jian-yi/"/>
    <updated>2013-07-29T20:20:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/29/guan-yu-ti-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.beidou119.com/uploadfile/2013/0106/20130106093231928.jpg">http://www.beidou119.com/uploadfile/2013/0106/20130106093231928.jpg</a>"></p>

<p>在一个公司里，我们是否应该提建议，又该如何去提？对于我来说是一个很难的问题，时常提一些建议却得不到对方的理解，甚至别人根本不屑听你讲的东西。慢慢地，也就没有了那个心情，让一切顺其发展。其实我也尝试着想让自己更好地去处理这件事情，也提了问题去询问网友，可得出的结果趋于一致性。以下是我在CU论坛上的提问，以及一些朋友的回复。</p>

<blockquote><p>在公司里，员工间彼此讨论着公司的各个方面，却很少向上级主管提出。可能其中是有好的建议的，可始终没人提。尤其是对一些创业公司，我认为意见是很重要的。针对这一问题，各位朋友所在的公司又是如何对待员工提的意见，或者是如何鼓励员工提意见，又或者是各个员工针对该问题的态度是什么？</p>

<p>CTUOS: 。。。。看时候。。看领导吧。。提的多。。死的快。。。。。反正我现在就不说老。。。</p>

<p>forestiger: 遇到好领导提还行，不好的领导提不好死的快，所以一般不提。</p>

<p>action08: 关键还是看领导是否有愿意听的心态，，，不少企业领导为了表现自己是领导还是很专断的，甚至听到不同意见的人会打压，，文化文化。不少领导号称开明，我这里还是找到了案例，好话说说都好听；真正做得的高尚人还是难啊！</p>

<p>qinyiwang：感觉没有啥渠道，当面说？发邮件？</p></blockquote>

<p>从回复的结果看，大家都认为没有必要提，提了对自己还未必是好事。这样的一个结果，必然有其缘由。很多的领导表面上希望手下多提意见，表示“对事不对人”，可当员工真的提意见的时候就变成了“对人不对事”，说不定日后还有很多的小鞋子穿。一切只是形式而已，从来没有想过认真的执行一次。或许当面临巨大的危机才真正想执行，那时可能已经没有员工愿意提任何意见了。老是喊着“狼来了”，当狼真的来的时候又有谁会相信呢！虽然比喻不是很恰当，但又何其的相似。</p>

<p>看《贞观长歌》的时候，唐太宗曾提到“隋亡非炀帝一人之过，过在君臣。倘若群臣直言相谏，炀帝能够采纳一些谏言，也不至于如此快的亡国”。是啊，隋朝的灭亡是综合因素导致了这个结果。同样，一个公司也不可能因为一个人而兴起或衰败，是每一个个体因素综合的结果。不同的只是每个人在其中所占据的分量不同罢了。</p>

<p>自古君王死社稷，文臣死谏，武将死战！作为一个公司职员的我们，又该如何呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一封关于“书写技术文档提议”的信]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/28/%5B%3F%5D-feng-guan-yu-shu-xie-ji-zhu-wen-dang-ti-yi-de-xin/"/>
    <updated>2013-07-28T14:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/28/[?]-feng-guan-yu-shu-xie-ji-zhu-wen-dang-ti-yi-de-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://img2.itokit.com/uploadfile/2012/0308/20120308113544112.gif">http://img2.itokit.com/uploadfile/2012/0308/20120308113544112.gif</a>"></p>

<p>中国有句古话叫“授人以鱼不如授人以渔”，说的是传授给人既有知识，不如传授给人学习知识的方法。道理其实很简单，鱼是目的，钓鱼是手段，一条鱼能解一时之饥，却不能解长久之饥，如果想要永远有鱼吃，那就要学会钓鱼的方法。</p>

<!--more-->


<p>往往很多人理解这句话的时候是从“传授者”的角度出发，觉得“应该如何去做，而不应该如何去做，哪一种才是更好的选择”；然而，在某些特定的环境下却需要从“受众者”的角度去思考，作为一个“受众者”应该明白的问自己“此时此刻，我需要的是什么”。对于一个饥寒交迫的人来说，当然更希望得到那一框鱼以解燃眉之急，后续的生存并非一定要靠钓鱼才能为继；而对于一个已经解决温饱的人来说，更希望的是掌握钓鱼的技能，以后靠自己的垂钓便能享受到美味的鱼儿。</p>

<p>作为一个“受众者”，它是利益的所得者，在相应的环境下，明明白白知道自己想要什么才是最重要的。</p>

<p>对于一个公司来说，同样适用以上的那句古话。从公司的角度来看，可以把公司当作是一个“受众者”，把公司里的员工当作“传授者”。公司处于不同的发展阶段，对员工的需求会有所不同。每年的这个时候是一个“暗流涌动”的季节，难免会给公司带来一定的挑战。针对这个挑战，对公司来说并不是一件好事，怎么可能把它说成是“受众者”呢？针对这种问题，从辩证的角度去分析它会显得合理些。</p>

<p>企业间的人才流动交流，往往都有一段时间用来重新布置及安排任务，而这个安排的任务往往因时、因势而定。</p>

<p>如果公司的一切条件都已具备，那么让员工尽量去完成手头上的项目，对于公司这个“受众者”来说的话是利益最大化的。如果没有一个后来者能够顶替任务的话，那么尽量留下一些技术文档，对于公司来说才是利益最大化的。</p>

<p>我们的公司还很年轻，目前依旧处于发展的阶段，某些方面还不是很完善。针对公司现有的状况，谈谈我个人所看到的现象。之前接替服务器端工作的时候，尝试着去看wiki上的相关文档，发现XXX留下的文档对于后来者是很有价值的，很容易了解到“如何部署服务器”、“如何运行服务器上的监控脚本”等等。终端的前任离开了，但Windows方面的工具等一些东西却是有遗失的。虽然有些东西用作测试等其它方面的使用，但它却是非常有价值的东西（可以用来分析问题，解决相应的问题，缩短调试的时间等）。</p>

<p>记得当初第一份工作的时候，前东家的合同上有这么一句话（在为公司服务期间，所编写的代码和文档的所有权归公司所有），当时我笑了，我心想“系统已经如此的稳定，我们只是解解bug，会有什么东西留下，这是不是杞人忧天了”。然而，我幼稚的想法是非常错误的。除了平时解决bug，我们还是为公司开发了一些功能模块。公司强调着“所有权”的时候，它更侧重强调了“你要为公司留下什么”。一旦有人员流动时，借助着已有的文档，新的同仁就能够很快接手工作。虽然口头上的传授也是一种方法，但口口相传往往会产生一些谬误，也容易失去一些重要的东西。</p>

<p>这让我想起了《笑傲江湖》的一个段子“岳不群的师父传授给它几招《辟邪剑谱》，并嘱咐他‘这几招功夫华山派要代代相传’。岳不群看了之后，也认为那只是平庸无奇的几招。见识了林平之耍的几招之后，觉得跟自己以前学习的那几招很相似，觉得林家的《辟邪剑谱》就是本门失传已久的武功绝学。自此以后，他就开始费劲心思的去寻找那本书。当他得到的时候，他仅花费了不长的时间就学会了其中所有的武功”。在岳不群之前，华山派的那几招功夫传了好几代，却什么也没有悟出来，究其原因缺的就是《辟邪剑谱》那本书。假设华山派没有失去那本武功秘籍，‘辟邪剑法’相信也能够跟‘紫霞神功’一样，代代相传。</p>

<p>可见古语“好记性不如烂笔头”是值得让人深思的。何况一有变动的话，“好记性”已不在公司内部，成为了不可控因素。即便凭借以往的关系能够获取帮助，但他已不存在为公司服务的义务，帮不帮完全在乎心情。终端已尝试着整理一些文档，努力去阐明系统的架构。人可能往往看不清自己，所以这里暂且不论终端。只说说Windows客户端和测试，该两项在Wiki上的文档也是相对较少的。</p>

<p>正如前面提到的，Windows方面的东西是有遗失的。目前，tuner模块的code是由Windows客户端方面维护的，至于“如何编译”、“如何烧写”、“如何更改mac地址和id”等等方面的文档是没有的。尽管只要花时间就能找到方法（这属于一种重复造轮子的行为，有文档的话，我们只要一步步操作即可），但已经会的东西我们又何必去浪费时间去研究呢？客户端的功能虽然已经完备，但也缺少文档的说明。虽然看code加上其他人员对系统的介绍，作为一个后来者也能够逐步接替该部分工作。但这就好比“岳不群不停地在那里耍大招，左冷禅在一旁观看（即便岳不群愿意这样做，左冷禅也未必能够学习到‘飞针’那一招）”那样，既费时，又不能体会其中真正的奥秘。</p>

<p>很多人并不重视测试的作用，认为测试的工作有很多人可以替代。但我不以为然，一个好的测试人员描述的不仅仅是测试的表象，更多的会指出问题的根源，往往会起到指导开发人员的作用。测试方面也很需要一些文档，而且这是很有必要的。虽然测试用例目前已经较完备，可谁来告诉后来者“如何设计同样有效的测试用例”、 “如何正确有效的提交bug（这减少了开发和测试之间一些不必要的交互）”、“如何测试该系统”呢？我承认通过“开发者在某种意义上去指导后来的测试人员”来缩短学习时间。但我并不认为这是一种有效、好的方法，开发者往往带有主观色彩，会告诉测试人员“你应该怎么做，不应该怎么做”，这往往会误导测试（按照开发讲的东西去测试，而未能发现其中深藏的问题）。测试人员就应该专注于前辈留下的文档而脱离于开发者 ，站在客户的角度去思考问题。</p>

<p>如今，需要做的并不一定是要完成某项任务，而是要一些有意义的文档。任务就好比是“鱼”，是目的；而文档就好比是“以渔”，是手段。现今公司要的是“以渔”（作为一个“受众者”是目前所能获取到的最大利益），避免未来重复的造轮子。</p>

<p>虽然这只是一个建议，但还是诚恳的希望您能慎重的考虑一下。文中难免有错误的出现，敬请谅解！</p>

<p>书于蒋村兴达苑21幢2单元401，2013年3月25日23时36分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[略说博客]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/28/lue-shuo-bo-ke/"/>
    <updated>2013-07-28T12:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/28/lue-shuo-bo-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.youdao.com/help/toys/bloggadget/001/1.gif">http://www.youdao.com/help/toys/bloggadget/001/1.gif</a>"></p>

<p>在平时搜索技术问题的时候，收藏了一些技术博客。我发现博主的所在地域、服务公司、学习背景、年龄分布都有一些特性，初步作了一些整理同大家分享。在这里只论那些搭建独立博客的博主，而不讨论那些在各大论坛上构建博客的博主。</p>

<!--more-->


<h1>博主分布图</h1>

<h2>区域分布</h2>

<p>华东以上海、杭州为主，互联网企业相对较多，其公司的开放、自由、分享的文化起到了很关键的作用；华南以深圳、广州为主；华北以北京为主；中西部以重庆、武汉、西安为主，很多是学生博主群体，学校的文化在这方面起到了很重要的作用；西南部以成都为主。</p>

<h2>公司分布</h2>

<p>阿里系最多，腾讯系次之，网易系也有不少，其它较多的是一些新兴的互联网公司（这其中很多有阿里系的身影）。从这方面可以看出，阿里的公司氛围是很不错的，大伙都有分享的精神。补充一点，阿里也分享了很多的开源项目，到github上可以找到。</p>

<h2>学校分布</h2>

<p>西安邮电大学最多，华中科技大学次之，西安电子科技大学、西安交通大学、浙江大学也有不少，其它大学相对较少。所有大学中，西邮给我的映像最好，它们的学生在Linux方面有较高的造诣，出现了很多这方面的牛人。</p>

<h2>年龄分布</h2>

<p>以20～30岁年龄段居多，属于新兴博主，大多以技术路线为主；30～40岁年龄段的博主次之，属于资深博主，不仅有丰富的技术知识，还有精彩的人生阅历及感悟方面的文章；10～20岁年龄段的相对较少，属于后起之秀，大多也以技术为主线，其中年龄最小的大概是12、13岁。很多“老人”坚持写博客6、7年以上，实在是一件不容易的事情；小博主的崛起，真正应了“后生可畏”，想想自己那个年龄段都不知道自己想要做什么，看来“前浪”很快就会被“拍死在沙滩上”。</p>

<h1>杂说</h1>

<p>曾经在QQ空间、网易、其它技术论坛上写过博客，但都因为各种各样的原因（没有专一的主题，工作的变更导致技术方向的改变，人性的懒散等等）没有坚持下来。虽然不在那些博客中写文章，偶尔还是会去看看自己之前写的东西。</p>

<p>2011年的时候决定改变一下自己，觉得应该把自己学习到的东西记录一下，与网上的朋友们分享分享，所以在CU博客上安了家。这个博客从那时到现在一直有更新，大多是个人的学习笔记及从网络上转载的文章，后续也会继续更新。</p>

<p>很不幸的是，2013年年初的时候CU博客改版了，书写博客的整体体验很差，也向管理员反应过这个事件，可并未察觉出它们有更新博客系统的迹象。慢慢的就开始不爽了！5月份的时候就基于github和Octopress搭建了一个个人独立博客，陆陆续续到7月份才构建了一个自己认为比较满意的博客。独立博客的好处在于其可定制性强，不好的地方就是对于一个小白博主来说有一定的技术难度。</p>

<p>如果你是技术狼/媛，对Linux方面有兴趣的话可以看我的 <a href="http://blog.chinaunix.net/uid/25885064.html">CU博客</a> 和 <a href="http://txgcwm.github.io/">个人独立博客</a> 。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[车速的计算]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/19/che-su-de-ji-suan/"/>
    <updated>2013-07-19T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/19/che-su-de-ji-suan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>假设你坐在汽车内，你会如何计算汽车在高速路上的平均速度？说说方法，请写下闯入你大脑的第一个想法，希望不要太离谱。没有标准，百家争鸣！</p>

<h1>问题背景</h1>

<p>之前从家里到工作地的总体花费时间是知道的，但我对汽车的实际速度并没有一个概念。坐在车上有时很想知道某一地到我的目的地还需要多少时间。因不太擅长跟陌生人交流，所以自己想一些办法解决。因为高速路上会有到某地还有多少距离的提示，而且相隔几里路后又会有提示，所以采用了距离差除以时间，然后用还剩的距离除以速度，最后得到我想知道的时间。在不堵车的情况下，这种方法是比较有效的，误差不是很大。</p>

<h1>网友的回复</h1>

<p>djsxut：1、看仪表盘在一定时间的行驶路程，除以行驶时间得到平均速度；2、不怕麻烦的话，多次取样，再计算平均速度；3、视力足够好，数数高速中间的小树苗，基本上两颗小数栽种的距离是一定的。</p>

<p>hellioncu：每次看到指示牌标记的公里数，并记下时间，公里数差/时间差——就是速度。</p>

<p>群雄逐鹿中原：装个GPS导航软件。汽车上或手机上都行。</p>

<p>folklore：hire a beauty girl, and ask her: what is our average speed now？</p>

<p>cokeboL：距离/时间，这还能有啥。</p>

<p>cxytz01：超速行驶，交警叔叔会告诉你。</p>

<!--more-->


<p>shan_ghost：空速管……（被pia飞……</p>

<p>一介村夫：超车或被超车的时候问问边上的车。</p>

<p>windoze：上高速到下高速，距离可以查地图，再计个时，一除就好了吧….</p>

<p>cjaizss：直接问司机，现在开到几码了。</p>

<p>fireyu：主车轴上或者变速箱轴上放个频率传感器。采集频率信号向上送。轮子的周长是固定的。根据频率次数算每分钟轮子转1圈的次数可以得到每分钟的瞬时速度。</p>

<p>纵观所有的回答，我补充一个方法：通过查看汽油的使用量，（油量之差/时间）/每升油所能够行驶的距离。</p>

<h1>对回答的评论</h1>

<p>对于网友的回答，我假设大家都是“看到问题后，涌入大脑里的第一个想法”。</p>

<p>djsxut、hellioncu、cokeboL、windoze：都是从工程的问题出发解决问题。djsxut的第一种方法简单有效。hellioncu的方法比djsxut的第二种方法精准些。cokeboL虽然没有说出具体的一种计算方法，但我也认为他也明白的表述了他的思想。cokeboL后面一句“这还能有啥”，我不清楚为何会有这个提问（你说“原来是脑筋急转弯啊”，但我并不认为它是个脑筋急转弯，它并不需要你转，只是看看你的第一个反应是什么）。windoze的方法比较费时了。</p>

<p>群雄逐鹿中原：很好的使用了现有的科技。</p>

<p>folklore、cjaizss：合理的利用了现有环境。folklore非要个beautygirl，不知是否是调侃，^_^。</p>

<p>cxytz01、村长：比较冒险，嘿嘿。</p>

<p>shan_ghost、fireyu：思维比较活跃，扩散的技术人才啊，&hellip;o(∩∩)o&hellip;</p>

<h1>引出的问题</h1>

<p>这些问题是基于以上问题的答案提出的：当看到这个问题时，你是从什么样的角度出发的？从看一个问题的角度，也能反应出一个人的性格及处理事物的方式，你又是怎样的性格或处事方式呢？对于有某种性格和某种方式处理问题的人，你认为他做什么比较适合呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[公交小事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/05/19/gong-jiao-xiao-shi/"/>
    <updated>2013-05-19T16:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/05/19/gong-jiao-xiao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right <a" src="href="http://www.sxgov.cn/shuozhou/shuozhou_content/attachement/jpg/site2/20120421/50e549b0c31210fc608301.jpg">http://www.sxgov.cn/shuozhou/shuozhou_content/attachement/jpg/site2/20120421/50e549b0c31210fc608301.jpg</a>" width="400" height="567" title="Place Kitten #3" ></p>

<p>很舒适的坐在公交后面的位置上，拿着手机看完了一篇文章，退出了应用看了一下时间是8：19，不到百米的距离就要到站了。正当我暗自庆幸能够很早到公司的时候，传来一个女人A的声音“你偷我东西”。A推了女人B一把，B也不甘示弱，迅速还击，两个女人拳打脚踢，几个乘客也因激烈的战斗而离开自身的座位。现在我才明白比男人的战争更恐怖的是女人间的战争。</p>

<p>司机见此状况，将车子停在了路的一旁，开始调解。司机问A有没有东西被偷，是否要报警，A和B都同意报警，司机和B都打电话报了警。司机接着又补充道“警察未来之前谁也不准离开”，这个做法全国的公交应该都这样吧，个人不是反对而是赞成。</p>

<p>在这间隙，A诉说着她事件：她站在靠下车门的地方，B站在另一测，另外一个女人C站在她的同一侧，她刚好在B和C的中间，她本能的感觉到有手深入她的手提包在偷她的东西，她怀疑B和C在合谋偷她的东西。接着发生了前面提到的那一幕。A也补充到她上车的时候手提包的拉链是拉紧的。B也解释道没有偷A的东西，同时也不认识C。由于当时是低着头看手机，加上距离比较的远，我并不清楚事情到底是否有偷窃的事情。</p>

<!--more-->


<p>过了一小会儿，警察还是没有来到。很多人就问司机能不能让那两个女人下车，让她们独自等待警察，然后送我们去上班，司机拒绝了这些不合理的请求。在这种情况下，他们就转向了A，让她们自己下去。其他人的声音我听得不是很清楚，我身边的一个女人的话大概是这样的：“东西有没有被偷呢？没有的话就算了。要叫警察的话，你们自己下去等，浪费别人的时间。我们又没有偷你的东西，对我们凶什么凶了，神经病的！”车上80%的人表示的都是类似的声音。面对如此喧嚣的声音，我的前座的一个男人和前座的前座的一个男人都劝大家稍安误噪，要多体谅。</p>

<p>女人A面对这些攻势，有些激动，大声的回应道：“要不是我不让你们走，是司机不让你们走。幸好东西没有被偷，偷了的话你们就高兴了是吧？大家上班不就是为了挣钱嘛，要是东西被偷了还挣钱干嘛。要是你们被偷了会怎样？我已经被偷了两个iphone4s了。”</p>

<p>过了30分钟左右，警察来了。警察看了司机的证件，同时要了B的证件，让她们几个当事人下车。C没有跟着去，A走到C的面前，厉声道“你也一起走”。她们下了车，公交车继续前行。警察没有询问公交车上乘客任何问题，不至于每个人都低着头看手机而没有看到一些事情吧？我认为这是警察做得不足之处。</p>

<p>下车之后，一个哥们说B和C她们肯定是小偷，我不知道他的判断依据是什么，或许每个人都有自己的判断吧。</p>

<p>以上当事人的话语并不完完全全是原话，所写的是表达她们原话的意思。有几点我很不解：一、那时公交车上已不是很挤，人很稀疏的站在车内，加上是监控对准的地方，如果要偷窃的话，她们是不是很傻或者是神偷；二、女人B报了警，或许真的被冤枉，或许技术高超到知道如何挡住摄像头，我不明白；三、我没有听到女人C一句反驳的话语，如果被冤枉的话，一般人的反应不会那么平静，难道是见过大世面的人。</p>

<p>从以往的经历来看，A可能被偷怕了，对这类事情已经过敏了。或许是自己忘记了将拉链拉上，这些我们也无从知晓。警察调出视频查阅后，如果没有发生偷窃的事情，当然是好事，可以还B和C一个清白，那么A可能需要反省一下自己；如果真的有这样的事情发生，那么该惩罚的应该得到相应的惩罚。</p>

<p>发生这种事情，如果我们是事件中的A，我们又会如何处理：没有被偷就算了，还是报警？我们是旁观者，当我们思考着因报警而耽误上班时间的时候，我们是否应当先思考一下这个问题呢。当很多事情与我们无关的时候，我们是否应该如此的漠视呢？当我们是受害者的时候，如果得不到旁观者的支持，我们是否会觉得孤独，这个世界很残忍呢？面对这个繁杂而又浮躁的社会，我们真的应该学会设身处地的思考。</p>

<p>司机师傅的举动，由衷向他表示敬意。</p>

<p>警察的行动速度真的太慢了，不知道当国家面临危险的时候，你们是否只会选择“打扫战场”。处理事情的方式是否也能改进改进，这么多乘客在这里并不只是专门是在等你如此解决问题，我们中的某一个或许就是你的目击证人，不然就辜负了司机师傅的用意了。</p>

<p>这种事情每天都在公交车上上演，大家又是如何看待的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
