<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-05-04T00:11:28+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[驳《一个旅行分享社区的构思》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看了@狡兔兄<a href="http://www.jianshu.com/p/b7a19b4e2959">一个旅行分享社区的构思</a>后，自愧不如他对产品的观察、构思能力，总能清晰看到用户潜在的一些痛点。但针对文章提到的几点，我还是有几点疑问，想探讨探讨。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>你的观察很细致，确实有一部分青年朋友是奔着找另一半而去的，但这并不是全部人群。如果成立这样一个平台，总不能以这个名目去宣传吧，那岂不是成了一个不三不四的婚恋网站了？但我也知道，你只是说其中的一点，这个平台或许也能给部分的单身青年创造一些机会。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>传统的网站（同程、携程、艺龙等）及一些户外组织（游侠客、行天下、溪山行等）在业务上跟你的构思并没有冲突，但毕竟还有一些新兴的企业（在路上、足记、面包旅行等）在构思上和你还是比较一致的（至少目前看是这样）。你又通过什么样的创新点（在国内，创新总是被抄袭，你如何确保持续地创新）而区分与它们呢？或则换种说法，如何让用户选择你而不是其它家呢？</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>关于这一点，我没有太多的异议，你总是有太多让我意想不到的点子，我也相信，你已完全构思好了一切。</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>按照你说的，你应该是想做户外用品垂直电商这块，但用户为何要选择你这个平台购买，而不是直接到天猫商城选购，你可以给客户带去什么样的价值呢？</p>

<h1>构建社区</h1>

<p>你我心里都清楚，构建一个社区不是靠组织者本身，而是需要靠广大的用户去创造内容，而你又如何吸引到一批有创作欲望的人在这个平台上创造内容呢？</p>

<p>归根结底，还是用户的问题，有人的地方才能创造出价值！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个旅行分享社区的构思]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T18:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次参加户外总是能够碰到新鲜的面孔，这里指的“新鲜”并不是第一次见面，指的是他们第一次加入到户外的组织中。他们当中也并不完全喜欢这项运动，但踏出了第一步，极有可能成为潜在的客户来源。就现有的生活条件和工作环境来说，越来越多的人会选择走出去。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>有真喜欢探索的人，比如我们小两口，即便我有另外的想法，当然也不能被@寒蝉 知道，嘿嘿&hellip;&hellip;但也有很多是迷失的人，生活、感情让他们错失了原有的方向，出游是一种暂时的躲避行为，虽然大家口上不说，但心里都明白。也有人希望出行能够找个自己的意中人，但往往都是失望而回，户外组织讲求的终究是盈利，不会特意去选择人员，所以这部分伙伴的需求是没有被满足的。不是名义上的相亲，却真实存在这样的想法。就目前的情况来看，这个社会确实有很多高品质剩女。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>如果从户外入手，这个市场已经是一片火海，各种大小的户外组织遍地开花，就杭州来说，就有游侠客、行天下、溪山行、磨房、19楼户外、牧野户外等等。虽然杭州的人口有不少，每个周末西湖广场都聚集了好多的人准备出发，再多一个户外有必要吗？答案是没有必要，因为很多已经进入了价格的厮杀战。</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>那么做什么合适？时下做一个聚合户外的平台是一个不错的选择。</p>

<p>从户外组织的角度考虑，他们没有必要做一个网站及android/ios app，这些会耗费大量的成本，不管是维护还是进一步的开发，他们的专业是组织户外的活动，而非构建一个系统。如果做得足够大，这些才有必要，但目前全国各地基本是小型的户外组织，再者这个市场根本不能一家独大。</p>

<p>目前这些户外基本是靠微信来推广他们的活动，但对于他们来说这只是吸引客户，工作对他们来说并不轻松，因为要一项一项信息去核对，就拿买保险一项来说就非常让人头疼。</p>

<p>于用户而言，他们根本没有忠诚度可言（也没有这种必要），只要某个组织的活动足够有趣，他们就可以立马转变选择。对他们来说，筛选信息非常不便，或者说信息来源并不是那么顺畅，他们需要一个可以同时查看信息的平台。假设所有户外都开发了自己的app，那么即便是一个真正热爱户外的人也不会尝试去装那么多的应用。</p>

<p>那么把所有的组织聚集到一起，会促使他们通过降价来促进竞争吗？不同区域的当然不影响，同一区域的当然也不会影响，因为他们的服务不同，给用户带来的价值也不同，贪图便宜的可以去相对差一些的组织，追求享受的可以去一些价位相对较高的优质组织。竞争让一些差的组织淘汰出这个市场也未必是一件坏事。</p>

<p>平台可以通过有序的方式把报名参加某项活动的用户信息整合在一起，这样可以便利那些组织者，至少它们可以少雇佣一个编辑（至少6、7万吧），想想要给100个人买保险是否需要一个人去核对信息呢？</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>不能从用户身上收取会费，也不能从户外组织那里收取佣金，那么从哪里赚取资本。前期可以做户外的导购（高端数码赚取的还是比较多的），后期鼓励户外组织在平台上开设网店，然后收取佣金。当然这也不能创造很多的盈利，还需要从其它的渠道获取收益。</p>

<h1>如何进一步构建社区</h1>

<p>如大家观察的那样，很少人是愿意写东西分享的，所以需要召集那些喜欢写东西分享的人到平台上来，如果有这样的100人，平台的内容是没有问题的，要是文章或旅行分享被推荐上了首页，可以给予100元/篇的奖励，一个月最多每人最多只有三篇被推荐到首页，这样的话每年的大概支出是小于等于36k（在于规则的设定）。</p>

<p>若是有人愿意写一篇，那么可以扩散成很多篇，可以做一个邀请他人一起编辑的功能，把某人编辑好的直接变成另外一个人的（当然是在原创同意的情况下，当然在基于奖励的前提下，他们是不会拒绝的）。人也是有独特性的，他们肯定会替换其中的一些照片，然后分享到自己的朋友圈，这样就有了二次创作。</p>

<p>现在出去玩，基本会创建一个微信群，用来分享照片，那么app应该具备把参加同一个活动的人聚集到一个群里的功能，然后在半个月后自动解散，这样提倡一个安全社交，因为在活动结束一个星期内想加朋友的彼此会很快加对方。</p>

<p>针对分享的内容，做到图片、文字和视频共存的方式是最好的，动静结合更具备吸引力。</p>

<p>除了以上提到的内容，关于这方面的想法还有很多，等整理好了再同大家分享。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[意淫程序员鼓励师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi/"/>
    <updated>2015-04-29T21:27:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.sc.xinhuanet.com/content/2015-04/02/1114847543_14279398335721n.jpg" alt="程序员鼓励师" /></p>

<p>性别嘛，毫无疑问，必须是女的，男生为主的程序员队伍决定了她的性别。而且还必须是单身的，好让那些单身的程序员有不轨的想法，当然这一切都是在意念中完成的，真要是让程序员和鼓励师说一句话都会结巴。</p>

<p>她也不一定要很美，但必须要有气质。那种妖艳的，也是不会被聘用的，不然一群程序员都没有心情工作了。也不能太平凡，需要能够让程序员仰望，让他们觉得可望而不可及，这样也刚好能让他们充满斗志。</p>

<!--more-->


<p>光有外表当然是不行的，至少也得熟知人情世故，懂得心理学，在和程序员交流时能够从言语中观察出他们的动态及摇摆不定的东西。即便有人是专门找她聊天，也允许他存有坏的念头，并巧妙的让他知难而退，但也不能打击到他。</p>

<p>鼓励师需要一个独立的空间办公，既不能跟老板走得近，也不能坐到程序员堆里，不然程序员个个都码一会代码然后抬头四处张望了，显然是影响效率的，同样也会失去鼓励师本身的神秘感。</p>

<p>当然也并不是所有的程序员都有机会接触鼓励师，否则也体现不了她独特的价值，只有那些有价值的程序员出现摇摆情绪时，才有必要请出这位女神，用来稳定军心。</p>

<p>要如何见到这位女神呢？假如你觉得自己对公司有足够的价值，那么可以发一份假离职报告给鼓励师，当然不要弄假成真了。哈哈&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2015-04-12T20:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.writeawriting.com/wp-content/uploads/2011/10/research-design-desinition-types-explained.jpg" alt="疑问" /></p>

<p>1、一般都会装哪类旅行App用来搜索信息和分享旅行照片？</p>

<p>2、是否使用过自拍杆，觉得哪些地方是让人不爽的？</p>

<p>3、除手机和相机外，还使用过哪些智能设备？</p>

<p>4、你觉得作为一个旅行者需要一个怎样的设备才会让旅途变得更酷？</p>

<p>5、一次旅行，除风景外，什么是最值得你记录的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲谈写作题材的来源]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan/"/>
    <updated>2015-04-07T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过年拜访老师的时候，老师很意外的对我说：“那时，还真没发现你写作的天分。”对，没错，我确实没有那种天分，我始终觉得自己写的东西都是在“扯”，在说自己心里的话和想法。对于应试的作文，我始终是头疼的，60分的作文，能得36分我已经很开心了，要是得40分以上就完全是个意外了，我喜欢那种随心所欲地写。高一时期的每周随笔是我觉得那时写得最好的文章了，因为我写的东西都是自己看到的和想到的，也时常能得70分以上（没有奢望过能得80分以上了，好像也从来没有得过），从某种意义上也鼓励了我。</p>

<p>大学后，有了自己的电脑，经历了一些事情，所以偶尔也会记录，那时写下的文字是最真实的，也是一些最深刻的体会。现在回头去读那些文章，自认为也是非常有味道的。写得不多，也有一些被删除了（现在觉得很可惜），但都成了我的珍藏。</p>

<p>毕业后的几年里，写的不多，只有可怜的几篇，却也没有停止过。真正开始疯狂写作是从13年开始的，一直持续到现在，这也成为了我的一种爱好。空闲的时候，或者是大脑中的想象无处适放的时候，总会毫不犹豫地码上一些文字来“意淫”。</p>

<!--more-->


<p>至于我写作的题材来源于何处，归总起来就是周边的生活和自己的想象。如果没有生活给我想象，我根本写不出任何的东西。</p>

<p>我不是一个细心的男人，但自认为还算得上是一个善于观察周边事物的人，看到身边发生的事情，我不会把它当作已然存在，还会额外地思考一下为什么。最近有同事问我“为何老是喜欢问为什么”，我想这也是源自我对生活的好奇。分析及猜测事情的前因后果，在不知不觉中也成为了我的一项爱好，甚至有时会在大脑中给它布置一个生活场景。</p>

<p>在社交圈中，我也是一个沉默寡言的人，但我愿意倾听，听大家讲各种各样的故事，想象当事人的举止。有些时候觉得有趣，但还不够丰满的时候，会把其它的事情撮合进来，然后把他们整理成文章。若是你发现我一个人坐在那里不由自主地笑的时候，我肯定是在描绘一幅只有我才懂的场景。</p>

<p>书籍也能给我带来额外的想象，作者的大部分观点我是认同的，可也有很多的地方让我发挥，从某个点着眼，然后步步演绎自己的方法。在观点对立的时候，那就更容易了，总是能够找到很多的论据来驳斥对方，如此也就很容易写下一篇文字了。</p>

<p>历史、经济、旅行及生活总是能够给我带来很多的感触，而我又是一个多想的人（狂想主义综合症患者），生怕想到的东西被遗弃，所以记录成了我保留它们最好的方式。</p>

<p>写文章大体是这样，把自己的经历和他人的故事揉碎，接着均匀地搅拌，然后提取自己想要的东西，再添加一些想象的调料，最后把它们有条理地粘合在一起。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
