<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-06-22T23:59:16+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们在为自己引流]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/06/wo-men-zai-wei-zi-ji-yin-liu/"/>
    <updated>2014-06-06T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/06/wo-men-zai-wei-zi-ji-yin-liu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.fzxy.edu.cn/picture/41/1004151621299175.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>“今日头条”完成了C轮一亿美金的融资（估值据称已超过5亿美元），引发了一时引来传统媒体和门户网站争先关注，我想更多的是恐惧和危机感。“今日头条”主要做的就是聚合其它传统媒体和门户网站的内容聚合，这必然牵扯到版权的归属问题。虽然有原文链接，但这对内容源来说伤害还是很大的，它们没有因此而得到更多的流量，哪个人在阅读了新闻之后还有心思再跳到其它的页面再次查看一遍。</p>

<p>且不论“今日头条”的是非，谈谈自己的阅读体验和引流的观察。一个网站在互联网的海洋中生存都如此的艰辛，我们这群默默无闻的生产者就更不易了。其实我们的目的很单纯，并没有想从自己的内容或者作品处获得任何的回报，只是希望更多的用户能够阅读到我们的文字，进而能够和志同道合的人沟通。当生产出好的内容的时候，又有被抄袭的可能，让我们最痛恨的行为是转载之后不标明出处。一个人若能把网上好的内容聚集到一起，即便这些都不是他们自己出产的，也可能获得很高的人气，往往那些真正的生产者却没有任何的人气。</p>

<!--more-->


<p>始终觉得自己的文字不能带来太多的能量，但一旦被推荐的时候还是异常的兴奋，因为这是对生产者的尊重和认同，一个人不停地写作的部分动力可能就源于此。如果有人向你提出转载文章的征询意见的时候，更让人激动，没有什么比得上被人尊重了。有朋友常常因自己的文章被窃取而愤愤不已，可我们生气又能怎么办呢。互联网还没有规范的约束，我们只能寄希望那些转载的朋友能够设身处地地为他人考虑一下。我还是坚信人的品性会随着社会的进步而不断提高。</p>

<p>我并不觉得大家喜欢转战各个平台，毕竟这需要耗费大量的精力去维护。可事实上，我们却又是在各个平台上活跃着，一方面可能是一些平台的衰退，另一方面是和自己类似的人群散落在不同的平台上。人有一个习惯，在自己认同的地方总是愿意守候着，直至自己再也忍受不了。看看那些经常在平台写文章的人们，总是喜欢加上自己独立博客的链接，还有社交帐号，就我个人而言，我更喜欢读者能够到我的博客上去看（或许这是为了满足自己博客流量增长的虚荣心），够幸运的话，还能遇上一些谈得来的小伙伴。</p>

<p>如果个人的网站有足够多的阅读者，那又有什么必要不断地做重复工作，我们并不想因此而产生任何的经济利益。在不同的平台散播我们的文字，可能我们希望像散播花香一样，把读者引导到源头。若是在某个平台看到我认同的文章，我一般会跳到他的主页去，阅读更多的文字，更清晰地认知一个人，往往因此我收获了更多的东西，因为一个生产者他的主要精力还是在精心经营自己那个独属的家园。</p>

<p>没有任何的商业目的，我们只是在单纯地引流，希望招来一些“蝶”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[请不要称我为粉丝]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/22/qing-bu-yao-cheng-wo-wei-fen-si/"/>
    <updated>2014-05-22T22:27:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/22/qing-bu-yao-cheng-wo-wei-fen-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.tianjimedia.com/uploadImages/2010/111/31Z9R0178OA8.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>粉丝原本是追星族的代名词，这些人可以不辞辛劳，驱车百里甚至是千里去参加某个明星的演唱会，会花大量的资金去购买他们已经听上过千百次歌曲的CD，也会迫不及待地等待那些明星的下一张专辑，他们是某个明星的忠实拥护者，有些甚至已经达到了狂热的地步。那些疯狂的人虽不能被大众所理解，但他们是值得敬重的，因为他们有自己的追求，他们相比一般人更加执着。</p>

<p>一个人喜欢一个人或物到达可以容忍它的缺点，并且在他人面前会极其维护它，能够不舍不弃，那么他才可能称得上是某某的粉丝，否则他只是一个普通的关注者，只不过他付出的时间比一般人多一些。</p>

<!--more-->


<p>随着互联网的崛起和小米网络营销模式的成功，“粉丝”一词被广泛应用，时至今日它已被用烂，甚至在人们的口水战中“粉丝”已等同于“脑残”。现在的一些事情变了，只要你对某项事情或个人稍微关注，无形中你就加入了它的粉丝行列，成为了他人炫耀和卖弄的资本。</p>

<p>最近常做的事情就是上简书看文章，或者是玩弄我的Ubuntu系统，但我并不喜欢别人称我是它们的粉丝，我更愿意他们称我是这个平台或者系统的忠实用户。我对它们的喜欢并没有达到热爱的地步，或许有一天我可能会离开简书去类似百度百家、腾讯大家这样的平台，或者换一个操作系统折腾一番。</p>

<p>“粉丝”原本是一个中性词，现在让我听起来有一种贬义的感觉，所以请我不要称我为某某的粉丝。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我是一个思享者]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/22/wo-shi-%5B%3F%5D-ge-si-xiang-zhe/"/>
    <updated>2014-05-22T00:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/22/wo-shi-[?]-ge-si-xiang-zhe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://fcjs.hnjy.com.cn/uploadfile/2014/0318/20140318100115960.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>在感觉好的时候，往往能够写出自己都觉得还算可以的文章，但因自己没有很好的文字功底（学生时代了解我的人，大体知道我的论文写得不怎么的），难免有些人会在文章里留言“是哪里转载的”。可以怀疑我的文字水平（说我是小学生的水平，我也不会生气，甚至有时我自己也是这么认为），但不能接受人们对我个人品性的怀疑，所以当看到这种留言的时候我不会去辩驳，我相信懂我的人不需要我的任何解释。</p>

<p>关于朋友对我文字水平的认知，有这么一则笑话：</p>

<p><strong><em>我一人静静地躺在床上码字，朋友推开门进来，我一脸严肃地对朋友说：“有人说我的文章是抄袭别人的，你可要帮我作证呀？”</em></strong></p>

<p><strong><em>朋友听了我的话，也变得严肃起来，急切得问道：“说，谁说的？”</em></strong></p>

<p><strong><em>在他还没有说出后半句的时候，我在想他的后半句是否是“说是谁，我替你去收拾他”，会有这样的想象是因为每当他推门进我房间的时候他都能看到我在努力地码字。可他随后语气一转折，道：“这么烂的文字，怎么可能是抄袭的。”说完之后，哈哈大笑而去。</em></strong></p>

<p><strong><em>听到他这么说，我反而没有不高兴，一则我知道他是在开玩笑，二则我也清楚自己的水平。</em></strong></p>

<!--more-->


<p>写作有一年多了，但我始终不敢给自己打上一个“作者”的标签，因为在我的思想里能够称得上作者的人需要极高的才华，而这些是需要我多年的努力后才有可能（或许一辈子都不能）达到的境界。对于我自己的认知是——一个喜欢思考，同时又喜欢把自己的思考成果分享出来的人，所以我把自己定义成思享者。</p>

<p>昨天写的一篇关于老罗的文章被推荐到了简书的首页，也立马招来了很多的评论，有很多人的评论没有具体的说明，只是在“喷”。就我个人而言，我并不反对不同的观点，但我更喜欢他们列出论据来驳斥我，而不是简单到只有“信仰粉自重”、“洗地”、“脑残粉”等一些带有人生攻击性的词汇。一个人在摆明观点的时候加以论述，往往能够赢得我的尊重，这种情况下我一般都会到他的主页去了解一下他。</p>

<p>我写文章只是为了表述内心的观点，没有其它的任何目的，或许昨天的文章只是在一个不合适的时间发布了它，而恰巧又被推荐了。世上很多东西没有绝对的对与错，不能把自己的观点强加到别人的身上，分享出来只是为了探讨，然后从辩论中收获一些有价值的东西。如果非要争出个输赢，那就没有太多的意义，因为当人们争的面红耳赤的时候，也往往是人们失去理性判断的时刻。</p>

<p>今天在简书的首页推荐了四篇关于锤子手机的文章，捧和黑的各一半，各说各的理，评论也是如此。我觉得只要阐明自己的观点即可，不需要争到让对方信服自己的观点，只要你说的在理，会思考的朋友自然会去分析，好的当然也会被接纳。</p>

<p>任人随意评说，我只需要安心地用心写我的文章，分享我的思考！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他的人生无需解释]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/ta-de-ren-sheng-wu-xu-jie-shi/"/>
    <updated>2014-05-20T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/ta-de-ren-sheng-wu-xu-jie-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.dgtle.com/forum/201303/28/234014sqkv20cyhq0bl3lb.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>彪悍的人生不需要解释，他的人生如他的话一般。首次了解到他是在开源中国上，一群码农在探讨一个科技之外的人士在做手机，那会正式他的锤子OS的第一次发布会。显然，有很多人已经对他非常了解，所以对他的评价都普遍比较的高，这些也激起了我对他的兴趣，以下文字摘自<a href="http://baike.baidu.com/subview/4468/7286536.htm">百度百科</a>：</p>

<blockquote><p>罗永浩，锤子科技创始人。曾先后创办过牛博网、老罗英语培训学校，并著有《我的奋斗》一书。罗永浩于2012年4月8日在新浪微博上宣布做智能手机，2013年3月27日发布基于安卓(android)的深度定制操作系统（Smartisan OS based on android），2013年5月以4.7亿人民币估值获得7000万风险投资。</p></blockquote>

<p>虽然那时基于Android的定制系统已有很多，但对它们都不太满意，觉得它们只是在跟风做一件事情，只是潮流的追随者，没有自己独创的新意。抱着一种看看的态度，去搜寻老罗在演讲会上的视频。整个演讲的过程异常的安静，但这不能说人们对他的产品不敢兴趣，反而我觉得是吸引了他们。而且对于一个新生儿，他们的门票比一些大公司贵好多，可也是座无虚席。所以我的结论是——老罗是一个能够控场且极具人格魅力的人。看完整个视频，我也深深地被这个人的人格魅力所吸引。</p>

<!--more-->


<p>我不太喜欢他提倡的九宫格设计，在我的想象中一个大屏幕的手机上只有9个图标加底部的3个是十分难看的，至今我还保留这种观点。但他就是那般的独特，要设计出与众不同的产品。</p>

<p>在这款新的手机OS上，用户可以为自己选择自己喜欢的图标，重要的是它标注了设计者，让他们有了更多的展现空间。每个人都想让自己变得独特一些，所以这个功能是有吸引力的。现在所有的手机在图标的下面会显示产品的名字，这个看起来也不是很美观，可它给你提供了隐藏这些文字的功能。每一款产品用久了，必然知道它所代表的功能，那些不被人记住的也终究会被淘汰，我不明白这些手机厂商为何还要让它显现出来，难道他们始终认为用户是一群弱智群体吗？</p>

<p>老罗也承认在自己未来生产的手机中会预装一些第三方的应用，但他给用户选择权，只要你愿意随时可以把它们给卸载掉，而不需要手机root后才能卸载。这也是一项非常人性化的功能，很多预装的软件都是流氓软件，在你不需要它们的时候同样耗费着资源，可恶的是有些还在偷偷地收集你的个人信息。一些玩家面对这些预装的东西会选择root后把它们彻底清楚，但这耗费了人们宝贵的时间，而一些小白用户则只能听之随之了。难道很多其它的厂商没有觉察到人们对预装的厌烦吗？不，它们肯定知道这一切，但他们割舍不了这些预装软件给它们带来的巨额利益，在宣扬用户体验的时候又在不停地强奸用户的意愿。针对预装软件的事情，很有必要提一下国产的魅族手机，它在这方面做得不错。</p>

<p>整个发布会，老罗提到了很多他对手机的理解以及一些人性化的功能设计，虽没有记下，带给我的感觉就是他确实站在了用户的角度去思考问题，然后去设计一款符合人性的手机。</p>

<p>前不久锤子科技发布了它们的锤子便签和锤子闹钟，从排行上看它们是很受欢迎的。虽然没有亲身体验一把，但从各方的反馈信息看它是成功的，我想它们的手机将会和它的应用一般受到欢迎。</p>

<p>下班临行的时候，听闻公司有个销售跑到帝都去听锤子OS手机的发布会，我想他应该没有太多的个人利益，或许应该只是去感知一下老罗的魅力，猜测今天从全国各地赶过去就只为了那几个小时的人应该很多。当我知道老罗要开发布会的时候，我也非常的期待，可以说我从去年等到了今年，虽不能现场听讲，也没能看直播，但看图文直播也是一种享受。</p>

<p>有人调侃说老罗是一个用生命在吹牛的人，可人家口上说行动上也在做。老罗站在科技和人文的十字路口非常孤寂，但他也因此给人们带来了更多的惊喜。我想这个社会需要更多像老罗这样的创业者，站在用户的角度去思考问题，并且真正把想法付诸行动，那样才会有创新，科技化的进程才会加速！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[托的另一种谋生路]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/tuo-de-ling-%5B%3F%5D-chong-mou-sheng-lu/"/>
    <updated>2014-05-20T00:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/tuo-de-ling-[?]-chong-mou-sheng-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>托这种职业我觉得有它存在的意义，至少能够让一些懵懂的少年学习到一些东西。有些有职业素养的托会根据“鱼儿”的实际水平来决定从你这里抽出多少的油水。记得大学的某一年，和班里的几个同学一同去找兼职，可被那些不良的中介（事后我觉得他们就是托）坑了，索性代价不是很大，为此交了30块钱的学费（3块钱一餐的话，也有10餐的哦），可从此以后做事就变得谨慎多了。</p>

<p>一个有良知的托应该更多的了解一些人性及“鱼儿”的需求，尽量做到事后让人不那么痛恨这个行业，毁了自家的饭碗可不是一件好事呀。即便你吹牛也好，至少让受害人享受到了一场“高上大”的交流，说不准还真被你给“钓”上了，我这么想似乎也太邪恶了。</p>

<p>在我之前写的文章中，给托这个职业写了一些建议，朋友看了后就说“她们要是有这种觉悟，就不会来找你了”或者是“要是那样的话，人家就是高级公关了，哪还看得上你”。看来是我小看自己提的那些建议了。其实我的本意并没有朋友想象的那么多，只是希望他们在现有的基础上上一个台阶，或者说是从托这个职业中转型出来，做一个能够真正见光的人。</p>

<!--more-->


<p>现在的人越来越不喜欢跟团旅行，自助游的话又对当地的地理环境不了解，这时本地化“导游”就应运而生。这群带外地人进行深度旅游的人他们本身严格来说并不是导游，没有任何的证件，只是对本地的吃、住、行非常了解，加上本身又比较喜欢玩。这样不仅可以让自己从中获取利益，比如推荐一些餐馆、酒店、酒吧之类的，又可以让旅行的人玩得开心，双方都能够满意。如何找到客源？现在这类的平台已经出现了，只要依托于它们，就有源源不断的客人，有游客的时候带他们出去玩，闲的时候可以文艺一下，为平台创造内容，同时也为自己这个品牌作宣传。</p>

<p>以上的一个建议纯属我自己的瞎想，但也是一条可以选择的道路，至少能够让自己变得正大光明。</p>

<p>我个人的情感是讨厌托这个行业，甚至觉得他们比那些乞讨者卑微了好多，乞讨的人们至少是在烈日和风雨中工作，他们的所得完全是在你自愿的前提下，没有欺骗，有时还会向你表示致谢，而托们就和小偷一样，偷偷地把手伸到你的钱袋子里，在虚情假义下无情地把它骗走。</p>

<p>与其花费巨大的时间在研究如何骗一个人，还不如想想其它的出路，谋求一个更好的发展。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
