<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-20T23:05:51+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他的人生无需解释]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/ta-de-ren-sheng-wu-xu-jie-shi/"/>
    <updated>2014-05-20T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/ta-de-ren-sheng-wu-xu-jie-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.dgtle.com/forum/201303/28/234014sqkv20cyhq0bl3lb.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>彪悍的人生不需要解释，他的人生如他的话一般。首次了解到他是在开源中国上，一群码农在探讨一个科技之外的人士在做手机，那会正式他的锤子OS的第一次发布会。显然，有很多人已经对他非常了解，所以对他的评价都普遍比较的高，这些也激起了我对他的兴趣，以下文字摘自<a href="http://baike.baidu.com/subview/4468/7286536.htm">百度百科</a>：</p>

<blockquote><p>罗永浩，锤子科技创始人。曾先后创办过牛博网、老罗英语培训学校，并著有《我的奋斗》一书。罗永浩于2012年4月8日在新浪微博上宣布做智能手机，2013年3月27日发布基于安卓(android)的深度定制操作系统（Smartisan OS based on android），2013年5月以4.7亿人民币估值获得7000万风险投资。</p></blockquote>

<p>虽然那时基于Android的定制系统已有很多，但对它们都不太满意，觉得它们只是在跟风做一件事情，只是潮流的追随者，没有自己独创的新意。抱着一种看看的态度，去搜寻老罗在演讲会上的视频。整个演讲的过程异常的安静，但这不能说人们对他的产品不敢兴趣，反而我觉得是吸引了他们。而且对于一个新生儿，他们的门票比一些大公司贵好多，可也是座无虚席。所以我的结论是——老罗是一个能够控场且极具人格魅力的人。看完整个视频，我也深深地被这个人的人格魅力所吸引。</p>

<!--more-->


<p>我不太喜欢他提倡的九宫格设计，在我的想象中一个大屏幕的手机上只有9个图标加底部的3个是十分难看的，至今我还保留这种观点。但他就是那般的独特，要设计出与众不同的产品。</p>

<p>在这款新的手机OS上，用户可以为自己选择自己喜欢的图标，重要的是它标注了设计者，让他们有了更多的展现空间。每个人都想让自己变得独特一些，所以这个功能是有吸引力的。现在所有的手机在图标的下面会显示产品的名字，这个看起来也不是很美观，可它给你提供了隐藏这些文字的功能。每一款产品用久了，必然知道它所代表的功能，那些不被人记住的也终究会被淘汰，我不明白这些手机厂商为何还要让它显现出来，难道他们始终认为用户是一群弱智群体吗？</p>

<p>老罗也承认在自己未来生产的手机中会预装一些第三方的应用，但他给用户选择权，只要你愿意随时可以把它们给卸载掉，而不需要手机root后才能卸载。这也是一项非常人性化的功能，很多预装的软件都是流氓软件，在你不需要它们的时候同样耗费着资源，可恶的是有些还在偷偷地收集你的个人信息。一些玩家面对这些预装的东西会选择root后把它们彻底清楚，但这耗费了人们宝贵的时间，而一些小白用户则只能听之随之了。难道很多其它的厂商没有觉察到人们对预装的厌烦吗？不，它们肯定知道这一切，但他们割舍不了这些预装软件给它们带来的巨额利益，在宣扬用户体验的时候又在不停地强奸用户的意愿。针对预装软件的事情，很有必要提一下国产的魅族手机，它在这方面做得不错。</p>

<p>整个发布会，老罗提到了很多他对手机的理解以及一些人性化的功能设计，虽没有记下，带给我的感觉就是他确实站在了用户的角度去思考问题，然后去设计一款符合人性的手机。</p>

<p>前不久锤子科技发布了它们的锤子便签和锤子闹钟，从排行上看它们是很受欢迎的。虽然没有亲身体验一把，但从各方的反馈信息看它是成功的，我想它们的手机将会和它的应用一般受到欢迎。</p>

<p>下班临行的时候，听闻公司有个销售跑到帝都去听锤子OS手机的发布会，我想他应该没有太多的个人利益，或许应该只是去感知一下老罗的魅力，猜测今天从全国各地赶过去就只为了那几个小时的人应该很多。当我知道老罗要开发布会的时候，我也非常的期待，可以说我从去年等到了今年，虽不能现场听讲，也没能看直播，但看图文直播也是一种享受。</p>

<p>有人调侃说老罗是一个用生命在吹牛的人，可人家口上说行动上也在做。老罗站在科技和人文的十字路口非常孤寂，但他也因此给人们带来了更多的惊喜。我想这个社会需要更多像老罗这样的创业者，站在用户的角度去思考问题，并且真正把想法付诸行动，那样才会有创新，科技化的进程才会加速！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[托的另一种谋生路]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/tuo-de-ling-%5B%3F%5D-chong-mou-sheng-lu/"/>
    <updated>2014-05-20T00:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/20/tuo-de-ling-[?]-chong-mou-sheng-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>托这种职业我觉得有它存在的意义，至少能够让一些懵懂的少年学习到一些东西。有些有职业素养的托会根据“鱼儿”的实际水平来决定从你这里抽出多少的油水。记得大学的某一年，和班里的几个同学一同去找兼职，可被那些不良的中介（事后我觉得他们就是托）坑了，索性代价不是很大，为此交了30块钱的学费（3块钱一餐的话，也有10餐的哦），可从此以后做事就变得谨慎多了。</p>

<p>一个有良知的托应该更多的了解一些人性及“鱼儿”的需求，尽量做到事后让人不那么痛恨这个行业，毁了自家的饭碗可不是一件好事呀。即便你吹牛也好，至少让受害人享受到了一场“高上大”的交流，说不准还真被你给“钓”上了，我这么想似乎也太邪恶了。</p>

<p>在我之前写的文章中，给托这个职业写了一些建议，朋友看了后就说“她们要是有这种觉悟，就不会来找你了”或者是“要是那样的话，人家就是高级公关了，哪还看得上你”。看来是我小看自己提的那些建议了。其实我的本意并没有朋友想象的那么多，只是希望他们在现有的基础上上一个台阶，或者说是从托这个职业中转型出来，做一个能够真正见光的人。</p>

<!--more-->


<p>现在的人越来越不喜欢跟团旅行，自助游的话又对当地的地理环境不了解，这时本地化“导游”就应运而生。这群带外地人进行深度旅游的人他们本身严格来说并不是导游，没有任何的证件，只是对本地的吃、住、行非常了解，加上本身又比较喜欢玩。这样不仅可以让自己从中获取利益，比如推荐一些餐馆、酒店、酒吧之类的，又可以让旅行的人玩得开心，双方都能够满意。如何找到客源？现在这类的平台已经出现了，只要依托于它们，就有源源不断的客人，有游客的时候带他们出去玩，闲的时候可以文艺一下，为平台创造内容，同时也为自己这个品牌作宣传。</p>

<p>以上的一个建议纯属我自己的瞎想，但也是一条可以选择的道路，至少能够让自己变得正大光明。</p>

<p>我个人的情感是讨厌托这个行业，甚至觉得他们比那些乞讨者卑微了好多，乞讨的人们至少是在烈日和风雨中工作，他们的所得完全是在你自愿的前提下，没有欺骗，有时还会向你表示致谢，而托们就和小偷一样，偷偷地把手伸到你的钱袋子里，在虚情假义下无情地把它骗走。</p>

<p>与其花费巨大的时间在研究如何骗一个人，还不如想想其它的出路，谋求一个更好的发展。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[社群的崛起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/17/she-qun-de-jue-qi/"/>
    <updated>2014-05-17T22:25:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/17/she-qun-de-jue-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://norika.tw/wp-content/uploads/2012/12/peopleconnected.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>挂QQ可以说几乎是现在每个互联网人不可缺少的行为，这是一个强社交网络，维系着我们的社会关系。除此以外，每个人必然会投入到一个弱社交网络中，类似陌陌、购物论坛等。QQ空间里的一切是寻求存在感，而那些自己专属的弱社交空间是寻求认知感，只有在那里才能寻求到有相同价值观的人。豆瓣能够异军突起，我觉得它好在自己的“小组”功能，每个人都可以在自己的世界里找到乐趣，并且彼此互不干扰。QQ空间里除了心情或者是身边事的一些原创外，几乎很少看到个体在这里生产内容，大部分的内容来自第三方的分享，而这些第三方就是每个人寻求认同感的地方。很多朋友愿意把一些内容分享到空间，我觉得是它本身内容不错，加上大家希望能够借此从这个强社交空间中寻找到和自己有相同理念的朋友。</p>

<p>从SNS开始，前面提到的这些应该很正常，可能是我们从最初的网页浏览逐渐演变到现在的这种模式没有太在意其中的变化。当身处这个时代的时候，我们又把这些已发生的事情当作理所应当。</p>

<!--more-->


<p>每当在简书收到“喜欢”和“评论”的时候，我都难以掩饰心中的喜悦，不是因为有人在阅读你写的东西，而是你能感知到一种认同感。 在任何一个大的博客或论坛平台上，从不缺乏阅读者，难得的是彼此之间的互动。那些评论我觉得是最真实的，没有虚伪的外衣做掩饰。豆瓣的平台不错，但你也会发现很多豆瓣里的写作者开始投入到了这个平台，因为这里做得更加精细化，更能寻求到志同道合的伙伴。传统的网站功能及栏目太多，到这里的人形形色色，不易寻找自己的同类中人。</p>

<p>一提起互联网思维，或许很多人就会想起罗胖，都觉得他利用互联网思维取得了巨大的成功。可我觉得他是组建了一个和他价值观趋同的群体，有很多人甚至不知道他的存在，但确实有那么一群人在关注着他，别人怎么看他们无所谓，只要自己认同即可。在去年的时候他们提出了“史上最不合理的”会员制，但它在宣布的那一刻很快被销售一空，今年年初的时候有吸纳了一批会员，毫无疑问这些会员并不是想从中得到什么，这是出于对价值的认同。</p>

<p>现在的创客也是一样，一群有着创造梦的人聚集到一起，在捣鼓一些自己觉得有意义的作品，而这些作品可能在外人看来它们什么都不是，可在这个群体中的人却非常认同。</p>

<p>如果相比之前我们可能只是在一些平台上的受众，现在很多人可能更希望参与到其中，一旦平台太大，就不容易满足每个个体的需求，所以这个社会会走向更加精细化的道路，使得每个人都将会有参与的机会。一个个的群体组织就是社群，其实它一直存在着，只是现在的人们对于它的需求更加的强烈。</p>

<p>未来是否可能不会有太多的大明星，一些人只会在自己的那个群体里才是名人，而外界对他却没有多少认知。一个同学曾说“他活在自己的世界里挺好”，未来的人们活在自己独有的世界里又有何不可呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜间闲谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/ye-jian-xian-tan/"/>
    <updated>2014-04-29T01:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/ye-jian-xian-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看过很多的东西未必能够真正的吸收，但终究有那么一些东西融入了你的血液，永远不会忘记。龙兄初中时，在一次期末考试的作文（是满分）中用到了“醉翁之意不在酒，在乎山水之间也”，这让我知道了阅读的意义，需要活学活用；我家门前有两棵树，一棵是杏树，另一棵还是杏树，这让我只知道写作可以以一种幽默的方式出现；我和父亲走在车来车往的马路上，没有半句的言语，父亲把我从路边侧拉到了他的内测，然后继续前行，其实世间最微小的动作才是最感人动听的故事。</p>

<p>最近发现简书上的文字越来越精彩，开始畏惧写作，总担心自己是班门弄斧。如果我们是程序员，同时又有一些写作的爱好，我们时常会这样调侃自己：我们跟作家比写程序，跟程序员比写作，这样我们始终是最优秀的。其实这个时代已经过去，很多东西已经没有了明显的界限：他的职业可能是一个程序员，但他可能更像一个作家；一个以码字为生的人，却在和程序死嗑着。现在很多的程序员都出了非技术类的书籍，而且都还不错。</p>

<!--more-->


<p>这个时代每时每刻都在发生剧烈的变化，还没有准备好，一个潮流可能就已经过去，还在犹豫的时候，另一个潮流也快接近了尾声。是怨这个时代变化太快，还是怨我们自己不能适应这个时代呢？我的答案倾向于后者，这终究是一个弱肉强食的社会，不进步则必将面临消亡。</p>

<p>夜已入深，洗洗睡觉，明天还是同一个太阳，却又是新的一天！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杭州创客分享会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/19/hang-zhou-chuang-ke-fen-xiang-hui/"/>
    <updated>2014-04-19T19:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/19/hang-zhou-chuang-ke-fen-xiang-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/2014/04/webwxgetmsgimg1-1024x768.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>一个好的平台可以给你带去一些你原本未知的东西，“创客”一词我就是从“一席”这里获知的，从此对这方面的信息有了更多的关注。<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%88%9B%E5%AE%A2">维基百科</a>是这么解释的：</p>

<blockquote><p>创客概念来源于英文Maker和Hacker两词的综合释义，它是指一群酷爱科技、热衷实践的人群，他们以分享技术、交流思想为乐，以创客为主体的社区（Hackerspace）则成了创客文化的载体。</p></blockquote>

<p>没有去了解它之前，对于DIY的想法更多的是停留在大学里的电子兴趣小组。但大学里的那些活动，大部分同学是带有目的性的，很少融入了个人的喜好，跟创客的文化有些背离，不过这部分人有一小部分会逐渐演变成创客。社会上的一些电子爱好者也经常DIY一些好的作品，但没有被社会所关注，创客文化兴起之后，一部分创客得到了曝光，在未来的一段时间内，我想他们会更多的走到前台。</p>

<!--more-->


<p>目前，上海新车间、深圳柴火创客空间、北京创客空间这三个在国内是最有名的，做得也相当不错。杭州这边原本由中国美院的一个女学生创建了一个创客空间，但没有坚持，声音越来越小。去年的时候，由sheldon联合其他一些人重新创办了一个名叫“西湖创客汇”的创客空间，这次的分享会就是由他们举办的。它是个新生儿，很多东西都在完善中，希望杭州这片沃土能够孕育出一个优秀的创客空间。</p>

<p>这次的主讲者就是sheldon（从他的言谈中，可以看出他是一个DIY的发烧友），和我们分享了他在“深圳Maker Faire 2014”见到的新奇东西，讲述了一些个人对创客的理解和与创客交流的方式。展示的新奇创意很多，整理一下对我有感触的产品（这么叫应该不太准确，或许应该叫作品）。</p>

<p>3D打印大家都已很熟悉，虽然没有亲眼见过这个产品，但他拿起一个假手时，我吃惊了，原来这个打印机真的可以打印得这么逼真。据他介绍，他使用的有一部分东西完全借助3D打印机制造。</p>

<p>机械手臂，人的手通过一些连接器控制它，进行一些常规操作。我想这东西在未来也很有用处：</p>

<ul>
<li>一些精细、繁重、危险的活，人们通过控制手臂操作；</li>
<li>等成熟了，整个模块放在机器人身上，它的操作或许跟人类无异；</li>
<li>甚至可以给没有手臂的人移植一个灵活的机械手臂。</li>
</ul>


<p>虚拟3D设备，让人看一张平面的东西有很强的立体感，影院的3D眼镜跟它比简直弱暴了。未来我们戴上这样一个设备在玩游戏、看电影，或许我们就感觉不出我们是处在一个虚拟的世界里了。不过这是国外创客的作品，国内暂时没有这样的技术。</p>

<p>一个高中女孩因为喜欢玩一个游戏，就自己去买了零器件，DIY了一部游戏机，据说成本在三、四千块左右，而市场价要上万。不得不佩服这些年轻的小伙伴，当我们还处在初级阶段的时候，他们已经创造了完全属于自己的东西。80后的我们早已被拍在了沙滩上，只是我们还一直错误地觉得自己还很年轻。</p>

<p>从他分享的图片可以知道，这次的活动很火爆，人挤着人，一些小朋友对这些新奇的玩具爱不释手。虽然有雨，却也没能阻挡他们的激情。intel这样的大公司也不甘寂寞，那里也有它们的展台。</p>

<p>不过，sheldon也说——虽然很多作品有了一个demo，但可操作性并不是很强，用户体验需要提高。确实，DIY和产品是有很大区别的，产品需要酷的功能，也需要完善的用户体验，哪怕一个细小的点也需要花大量的人力去完善。</p>

<p><big>备注：</big></p>

<p>Maker Faire，世界上最大的DIY聚会，是一场宣扬创客文化的庆典，是一个展示创新和创造的舞台。已有着8年历史的 maker faire足迹遍布全球上百个国家，其中Featured级别的Maker Faire活动已在纽约、东京等国际大都市成功举办，而深圳也是继它们之后第七个获得举办的地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
