<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-10-31T15:13:06+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[30日闲语]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/30ri-xian-yu/"/>
    <updated>2015-07-30T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/30ri-xian-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我也有一个微信公众号，它叫“7527”，曾经也持续更新过一个月，可后来就没有持续更新了，原因很简单，我没有足够多的优质内容持续输出，既然没有好的东西分享，我就不便拿那些没有营养的文章骚扰大家。</p>

<p>为什么会叫“7527”呢？在大学那会，我住的宿舍号是7527，很喜欢，因为它的谐音是“妻，我爱妻”。起初，有考虑过取和文章主题相关的名字，可那些都不让自己满意。取名“7527”，可能完全就是为了留念。</p>

<p>真要做下去，无非两种方法：一、从身边的朋友处获取文章资源；二、从网络上获取相关的内容。但这两种方法都被我pass了，前者是身边能够持续写作的朋友不多，后者则完全是一种抄袭行为，要是我真那么做了，我会鄙视我自己。从13年那会决定认真写作开始，我就毫不犹豫地把空间中转载的文章全部删除了。只有真正去写作的时候，你才会重视起版权，你同样不希望别人在未经授权的情况下窃取你的内容。</p>

<!--more-->


<h1>why？</h1>

<p>运营公众号是从去年11月份开始的，看到别人运营的那么好，也坚信自己能够创造价值。刚开始的想法也很简单，就是通过自己的内容去认识更多的朋友，然后扩展更好的内容。</p>

<h1>做了什么</h1>

<p>正如前面提到的那样，我本身并没有太多优质的内容，所以很多的文章都是经朋友同意后转载的。内容方面包含的东西很多，有历史、游记、情感、产品等等。写得最多的就是游记了，因为出去玩过，就可以有很多的东西可以写。</p>

<p>凡是在公众号发表的文章，都仔细阅读过好几遍，更改了不少的错别字，同时也不断地修改语句，使其表达得更准确。排版就更不必说了，自己预览过好几遍之后才敢把它群发出去，毕竟良好的版式才会让阅读者在读的时候有个良好的心情。</p>

<p>随后的日子里就很好发了，真的是在内容方面匮乏，但一旦发现好的内容我一定会在公众号里发表，即便这些内容我已在好几个平台发表了。</p>

<h1>收获</h1>

<p>收获观众这是自然的，不多，很少，截至目前只有21人订阅了我的公众号，大部分是身边的朋友和一些一起走户外的小伙伴。从未尝试让身边的人去订阅，因为我清楚这是一件没有价值的事情，对谁都没有任何的好处。</p>

<p>运营方面的收获是极少的，只是知道了一些事情，从此不再那么理想化，或许在以后做事的过程中会变得脚踏实地。</p>

<h1>放弃的理由</h1>

<p>理由很简单，就是没有内容。我不强求自己去做这件事情，我清楚的知道自己并不能给大家带来价值。任何东西，只有在给别人创造价值的情况下，才能够给自己创造价值。</p>

<p>放弃并不代表完全放弃，我还会在这条道路上持续摸索，万一哪一天真的被我领悟了也是说不定的事！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[台风夜是不眠夜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/11/tai-feng-ye-shi-bu-mian-ye/"/>
    <updated>2015-07-11T01:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/11/tai-feng-ye-shi-bu-mian-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>风吹个不停，雨也一直滴答滴答地下，一句“谢谢你”足以搅乱一个人的心，让人不能平静，会持续到何时，这很难说，或许是等到原谅的时刻，或许是释然的那一瞬间。</p>

<p>一直以来都是一个情商颇低的人，不能从她人的言语和行为中判断出波动的情绪，导致错误的不断上演。尝试着改变，却没有多少的进展，只怪自己天生的愚顿。</p>

<p>遇事本该认真，可始终带有一丝的嬉笑，终究会让人误解。自己也清楚不该如此，但天生的乐观却磨灭不了这种天性。</p>

<p>夜很静，人很乏，却不能入眠，黑夜是让人深思的时刻，或许他就是一个笨小孩！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不要重写但可以重构]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/17/bu-yao-zhong-xie-dan-ke-yi-zhong-gou/"/>
    <updated>2015-05-17T00:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/17/bu-yao-zhong-xie-dan-ke-yi-zhong-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.xdism.com/uploadfile/2013/0610/20130610065447327.jpg" alt="大象" /></p>

<p>不久前在朋友圈有一篇关于不要重写代码的文章很火，大体意思是这样：即便原有的代码看上去很不友好，也不要尝试轻易去重写代码，因为它经过了长期的测试及修补，已经运行得很稳定，要重写的话很多逻辑可能被忽略掉，可能也要犯曾经碰到的所有错误，需要更多的人力去测试。</p>

<p>阅读之后，深有体会，即便是代码的书写者也未必对其中的逻辑全部了解，要让他们重写也是一件很难的事情，而且成本会很高，还不如在原来的基础上进行修改。</p>

<!--more-->


<p>虽然重写是一件成本很大的事情，但我们可以不停地重构，逐步优化，最终会让代码变得完美。或者我们可以尝试如下的步骤去完善那些复杂的代码。</p>

<h1>提取可复用的代码</h1>

<p>不同的实现有时需要一些相类似的代码，拷贝然后稍加修改是一件极其容易的事情，但一旦某个地方出错了，其它地方可能被遗忘掉。即便是小部分的逻辑，要是增加一些控制变量，把一些代码集中到一个函数中，那么修改了一个错误就可以修改全部潜在的错误，达到事半功倍的效果。</p>

<h1>肢解独立的功能</h1>

<p>有些逻辑业务可以独立出来管理，阅读起来更加便利，逻辑也会变得有条理，调试起来也方便，出现问题了只需要到相应的模块查看。</p>

<p>重构后的代码可能需要花费更多的时间去了解其架构，但它却提升了代码的健壮性。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[优雅地杀死一个睿智的平民]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/12/you-ya-di-sha-si-%5B%3F%5D-ge-rui-zhi-de-ping-min/"/>
    <updated>2015-05-12T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/12/you-ya-di-sha-si-[?]-ge-rui-zhi-de-ping-min</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.loveoo.com/kill/8.gif" alt="杀手的进阶" /></p>

<p>在“杀人游戏”中，总是能够碰到一些睿智的平民，在前一两轮中通过观察、分析和判断总能猜测到哪些人是杀手，他们尝试引导其它一些平民玩家杀死杀手，很多时候也常被杀手误以为是警察。</p>

<p>相比那些争议大且又不是杀手身份的玩家，这些玩家是比较难对付的，因为他们分析的大部分是正确的，听他们讲解的那一刻，杀手甚至会觉得自己的身份已经暴露在那些人的眼前了。</p>

<!--more-->


<p>针对这种人的出现，很多杀手往往会在下一个夜里将这个人杀死，觉得只要他们的存在就会威胁到自己，而这种做法又不是最明智的，一旦那些人在夜里“死去”，只能证明他们分析的都是正确的，这也让警察可以更精准地去确认杀手的身份。反之，留着却可以证明他们的分析是错误的。</p>

<p>通过在夜里合理地“杀人”，会让其他的一些玩家把那些睿智的平民误认为是杀手，这样就可以诱导大家票死那人，这样他们的分析也就理所当然地被认为是错误的了，因为票死一个人是群体行为，个体在一般情况下不会认为自己是错误的。</p>

<p>实际情况，就要具体看场上各种角色玩家的人数，然后定相应的策略。不过，个人还是觉得“诱导玩家票死睿智的平民”这种方式要优于“夜间杀死那个睿智的平民”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何成为一个优秀的杀手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-%5B%3F%5D-ge-you-xiu-de-sha-shou/"/>
    <updated>2015-05-09T18:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-[?]-ge-you-xiu-de-sha-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.loveoo.com/kill/8.gif" alt="杀手的进阶" /></p>

<p>杀人游戏有三个角色，分别是警察、杀手和平民，大部分人觉得杀手赢的概率比较小，但个人觉得还是杀手这个角色比较好玩，玩得好的话完全可以秒杀全场，毕竟杀手是处于暗处的。那如何做一个优秀的杀手呢？</p>

<p>首轮当然可以根据自己的判断随意杀死一个，因为第一局里留下的信息不会太多，前提是杀手自己不要留下太多的线索，能不多说就尽量不多说，说多了反而不利。尽管大家都不会说什么，但还是要注意听其他人的发言，平民本身获知的信息量并不大，所以大部分是很平淡的描述（但也要注意高手，他们往往会把自己假装成平民，扰乱正常的分析），那些分析的有些道理的就是下一个目标了，他们可能就是警察。</p>

<!--more-->


<p>紧接着的一轮又该杀谁呢？保留那个争论最大的玩家A（除杀手外），然后杀死怀疑A身份的人B，这样在下一轮的描述中可以诱导其他人杀死A，这样大家从中获取到的信息也并不是太多，很多时候会认为这是理所当然的。当然，所有的杀手不可以同时指人A，毕竟不能把所有的杀手都暴露，这种情况下的投票数往往都是够的。</p>

<p>再该杀死谁呢？下一个目标就是上一轮没有指认A的玩家了，因为他们可能已经辨识出了某个杀手的身份，所以他们可能放弃那样一种权利。</p>

<p>当然，这个时候，大家的注意力可能已经注意到某个杀手了，毕竟冤死了那么多，这是杀手可以牺牲掉自己的伙伴，把自己伪装成平民，在下一局的时候杀死那个在该局论据最充分的玩家。在这种时刻，警察会想尽办法诱导平民去杀死某个杀手，而不是让意见分散，这也是不得已的选择。</p>

<p>被警察验出身份怎么办？那也没有关系，毕竟警察也不敢明确地指你，只会指大概的某一片。这种情况下，你也可以怀疑自己的身份，但末了也要转折一下，把怀疑的方向调整到其他人那里。通过巧妙的分析，完全可以躲过警察的追杀。</p>

<p>杀手可以利用夜间杀人的方式不断铲除平民和警察，而警察只能通过投票的方式（而且还不敢很明确地表明自己的身份）药死杀手，整体上看个人还是觉得杀手占优势，当然前提是要有足够的识别力可以辨出哪些是警察。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
