<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-12-20T17:52:28+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[利用人脉信息]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/li-yong-ren-mai-xin-xi/"/>
    <updated>2015-12-20T17:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/li-yong-ren-mai-xin-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在《联盟》一书中作者提到要利用公司员工的人脉网络获取到信息，从而达到促进公司发展的目的。而且该公司还专门设立了“小道消息”奖项，鼓励员工分享获取到的有价值的信息。一系列的举措，确实都是不错的主义。</p>

<p>国内的很多企业都是抄袭的高手，可往往都是等别人的产品出来后，才有一个模板来学习，所以不停地去抄袭，别人做成什么样，自己也跟着做成什么样，完全没有自己独特的见解。这不是好的现象，会让人成为一种抄袭思维，从而丧失自己的思考。</p>

<p>如果能够合理地利用员工人脉网的情报，或许很多事情不会那么被动，在别人开发某项功能的时候，或许我们也有相同的时间去开发类似的功能，在摸索的过程中也能够得到更多有价值的东西，达到知其然的目的。</p>

<p>每个人每天接触的信息种类也大不相同，可能其中就有很多是有新意的，说不定就能收集到一些好的信息，比如一些会议信息，或是对手公司的产品信息。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[落寞]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/luo-mo/"/>
    <updated>2015-12-20T16:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/luo-mo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时常听人们讲起，这里没有以前热闹了。对，没错，时常待的一些论坛是没有以前热闹了，而且不时有人离开这里。很多地方曾经热闹过，可最后还是萧条了。感叹这些问题的人，有大部分没有好好去思考。</p>

<p>当一个地方落寞的时候，必然在另外一个地方有新崛起的霸主，它们用独特的方式吸引着人们到那里去。</p>

<p>当面临威胁的时候，最可怕的不是我们做了一些错事，而是毫无察觉，还不停地埋怨。人来人往，再平常不过了，不能吸引人，只能说明做得还不够好，问题的根本定然是出现在自己的身上。</p>

<!--more-->


<p>如果你喜欢一个地方，那么可以为它贡献自己的一份力量，无论做什么，只要你能够做到的任何事情。</p>

<p>每当看到这些衰败的地方，时常让我想起闻一多先生的《死水》。</p>

<blockquote><p>这是一沟绝望的死水，<br/>
清风吹不起半点漪沦。<br/>
不如多仍些破铜烂铁， <br/>
爽性泼你的剩菜残羹。 <br/>
也许铜的要绿成翡翠， <br/>
铁罐上绣出几瓣桃花。 <br/>
再让油腻织一层罗绮， <br/>
霉菌给他蒸出云霞。 <br/>
让死水酵成一沟绿酒， <br/>
飘满了珍珠似的白沫； <br/>
小珠们笑声变成大珠， <br/>
又被偷酒的花蚊咬破。 <br/>
那么一沟绝望的死水， <br/>
也就跨得上几分鲜明。 <br/>
如果青蛙耐不住寂寞， <br/>
又算死水叫出了歌声。 <br/>
这是一沟绝望的死水， <br/>
这里断不是美的所在， <br/>
不如让给丑恶来开垦， <br/>
看他造出个什么世界。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[可笑的年初计划]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua/"/>
    <updated>2015-12-06T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7720cf4351793472.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="目标" /></p>

<p>去年写作超水平发挥了，竟然写了15字左右，所以在今年年初的不切实际地给自己下了一个目标，今年一定要写上10万字。</p>

<p>可是，如今细想起来，这不是一个准确的预算，截至现在才写了将近9万字。虽然只剩下一万字，而且有些个别主题已经定下来，还是能写上4、5千字的，但另外的6、7千字怎么办呢？有东西写，当然会写得很快，若是没有东西或主题，这些字数是很难憋出来的。</p>

<!--more-->


<p>去年那会能写这么多，主要是对过去几年的一个总结，所以有很多的题材，而今年不同，只有这一年的阅历，根本没有多少的内容，题材来源本身就是一个问题。</p>

<p>早些时候，就感觉到自己不太可能完成这个任务，甚至有几个月是在逼自己写一些东西，写出来的文章质量显然不是很高。朋友也对我说，没有必要逼自己，顺其自然就好了。但我始终做不到，觉得应该去完成它，承诺过自己的事情不能不做到，对自己都没有信誉，又怎么可能让他人对自己产生信任呢。所以，今年的目标无论如何都是要达成的，下年的目标务必要定的低一些，绝对不能让爱好成为一种负担。</p>

<p>年底这会我突然想起这事务必要完成，不禁让人想起之前某些zf部门的年底突击消费。最近也在阅读《创业维艰》这本书，作者在做ceo时眼见不能完成年初预订的目标，临时更改了目标，这样做是一个危险的信号，这会让市场上的投资者失去信心，严重的可能会导致公司破产。而我这种不合理的计划，顶多是让自己不开心，影响信息，可这也不是明智的选择，若是做其它事情呢？</p>

<p>如果你有什么好的主题，不妨告诉我一声，我还缺少六、七个主题来完成我今年的任务。下一次计划，我一定慎重些！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们需要更多的书籍]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji/"/>
    <updated>2015-12-06T17:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ff7903b04c5fbe7d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="书籍" /></p>

<p>古人曾说过，读书近乎勇，书能够让人明白道理，总之可以给人类带去很多的东西。尤其当今这个社会，不学习相当于退步，所以根本没有理由不多读书。知识是进步的阶梯，这说得一点也没有错。</p>

<!--more-->


<p>在学校期间，我常看到“毕业后就没什么时间看书”的论调，当时的我也相信了这一说辞，工作嘛，当然会很忙很忙，又怎么会有闲暇的时间阅读呢！但工作之后，我觉得这种说法完全是给自己找理由，毕业之后还有很多人坚持在学习，为何其他人就没有时间学习呢，难道那些读书的人更闲吗？答案恰恰相反，反而是那些读书多的人需要工作的时间更长，更没有额外的时间。每当看到那些大牛人写的读书心得，总是让我感慨，他们既要写代码，又要管理组织或者部门里的人员，怎么还有空闲的时间学习呢？答案应该是他们从书籍中学习到了更多的经验，从而提升了工作的效率，让自己在和大家相同的时间里可以做更多有意义的事情。</p>

<p>读书是有用的，可以让你学习到新的技能，同时也可以让你看到自身的不足之处，对于一个人的提升是有很大帮助的。如果没有，那么可能就是读的书不对，或者是学习的方式不正确。</p>

<p>依稀记得毕业之后到第一家东家的状况，那会我们要转向linux的开发，而99%的人却从未接触过这方面的知识。部门老大就组织大家学习，尤其是我们这些新人比较起劲，买了厚厚的书在那里学习，时不时在晚上分享我们的学习成果。针对提到的一些问题，我们时常激烈地讨论。在这个过程中，没有人是退步的，而是整个团队都提升了实力，在后续的开发中发挥了作用。那时的学习，至今都让我受用。</p>

<p>当时，公司里有专门的书柜是藏书的，只要想看，都可以去借阅。当每个人的工作桌上都摆满书籍的时候，对于身边的人来说是一种压力，更是一种动力。</p>

<p>读书，然后分享，促进团队彼此的交流，那才是进步！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业已五载]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/bi-ye-yi-wu-zai/"/>
    <updated>2015-12-06T15:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/bi-ye-yi-wu-zai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-97c20aa764645c9b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="五年匆匆" /></p>

<p>不久前，提到同事谈到他们自己毕业的年数已经有十年了，如今孩子已经上小学，不禁感叹岁月流逝。细想自己，也在职场上“混”了五年。过去的总总事情已经变得模糊，但似乎还是有些记忆，或许该把它们记录下来，然后重新上路。</p>

<p>原本在四五个月就该写了，因为那时真的刚好是毕业五年的日子。就因为自己的懒惰，才一直拖着。我不能再拖下去了，不然就接近2015的尾声了，那时应该做的事情是记录15年了。现在也找不到合适的理由不去写了，那么就开始码吧！</p>

<!--more-->


<h1>工作</h1>

<p>还未毕业，就到了深圳的一家台企子公司实习，而且在那里完成了我的毕业设计。在那里一年半的时间里，让我学习到了太多的东西：编码习惯、系统架构、做事方式、学习的态度等等。一起去的新人都很优秀，现在的很多人都成了领导者或者是核心人物，是他们激发了我内心学习的欲望，还有那种强烈的竞争意识。每个人的心中都有一个信念，就是要变得更加优秀，否则就落后于他人。从那段经历来看，我确实没有他们优秀，我需要学习的东西太多了，需要加倍的努力。为此，还专门去参加了arm培训班，不是万不得已去培训，而是想让自己学得更多。</p>

<p>第一个东家，很多东西都很好，但就是不跟随时代的脚步，一直维护着老的东西，而没有去开阔更广大的市场，所以我们一群新人都看不到未来的方向，纷纷离开了公司。据我所知，目前留下的可能就只有一个了，或许是零。</p>

<p>离开第一个东家是有代价的，在金钱上付出了昂贵的代价，可我不在乎，相比我的前途来说，那些花费并不算什么，失去的东西将会在我未来的发展上得到弥补。</p>

<p>11年7月份那会，离开了深圳来到了杭州，更换职业是一件麻烦的事情，尤其是很多杭州的企业根本不知道那家知名的台企，所以在杭州被很多大公司拒绝在了门外，当然跟我的水平是有很大关系的。不过，也没有那么差劲，在杭州还是找到了一家创业型的公司，那里的员工都很和善，尤其是带我的人教会了我很多东西，有些解决问题的方式很新颖。在一家小公司的坏处就是没有多少人可以带你，很多东西需要自己去学习，否则就真的什么也不会了。还好，自己不算是一个堕落的人，独自学习了很多的东西，尽管这些东西在工作中都从未用到过，可还是拓展了自己的知识面。</p>

<p>第二家东家里的员工相处得真的很好，但对公司的发展方向实在不看好，第一年合约结束时本想离开，但最终还是选择留下来再待一年，因为我觉得自己应该为它做点什么，毕竟公司没有亏待我。很多老人陆陆续续走了，在终端开发上我成了支撑，我知道自己早晚会离开，在那期间尽力留下了一些文档，不至于让新人接手的时候不知所措。</p>

<p>那会学习到的东西还真的是不少，不止是技能方面的，还有关公司发展方面的，只有经历过那些事，才知道很多不合理的事情就是那样发展着。</p>

<p>因为坚定了心里的信念，那次是毫不犹豫离开的，随后并没有开始找工作，而是开始了一次不可思异的旅行，事后都觉得自己很疯狂。这些事情，也会在随后的旅行部分慢慢讲述。</p>

<p>找到第三家东家已快2013年的年末了，对这家外资企业还是有很多想象的，毕竟网上对它的评价没有什么负面的，而此时的我需要进入一家大型的企业去学习一些不足的东西。准备得比较充分，所以面试都比较顺利，也就成功地潜伏到了这家企业。</p>

<p>我很清楚，以下写的很多文字可能被同事看到，可这些都是不争的事实。尽管在码字的瞬间我自己都不觉得合适，但我还是决定记录下来。</p>

<p>在培训完成的时候，需要新员工写下评论，我在评论中含蓄地写道：代码不是很优雅。但我不清楚我写下的那些话是否真的有人去看过，猜测应该是没有。</p>

<p>13年结束，在14年过春节的前期，我们部门老大找我谈话，我说出了心中的想法，老大也鼓励我去做。过完年后，我便开始着手调整代码，把一些不用的东西删除，然后重新架构，其实那部分工作也并没有花费我很多的时间，以我的那种性格，在一个月内就完成了，后续基本是补充缺失的功能及修复一些bug。原本正常的策略应该是重新书写的，我没有那个勇气，因为里面的很多逻辑我根本不了解。由于存在种种的问题，那份新写的代码也没有在产品上应用，所以在某种程度上失去了乐趣。</p>

<p>14年五、六月份，部门来了一个新同事，一个在我们所做领域很有经验的同事。起先，我们的交流并不是很多，后来他基于我新整理的架构上开发应用，此后我们的交流变得多起来。我也好久没有去搭理那份代码，但也时而去瞧瞧，不经意间发现它已发生了很多的变化，而且一些隐藏的bug被这位新同事解决了。</p>

<p>今年3、4月份的时候，我们公司决定开发一款新的设备，当时的负责人咨询我们：是在老的代码上更改，还是在新的架构上写新的。我们的答案是一致的，就是在新的架构上重新书写。也就那时，我把之前写的那份代码重新架构了一遍，很多功能独立开来，变得更加清晰。我们的决定是正确的，在3个月的时间里，我们完成了产品的开发，当然包括了测试。后续的一款产品也是基于新的架构开发，如我们预料的那样，在比较短暂的时间里完成了开发。</p>

<p>不敢说那份代码没有bug，不过它变得比以往清晰了很多，也更容易维护。而且，现在我始终在重构那份代码，总觉得哪里并不是那么的满意，我想重构这个工作肯定是不会停的，我们始终坚持走在完美的道路上。</p>

<p>现在的东家有好的地方，当然也有不足的地方，在老大的带领下，我们也始终在改变，希望它变得越来越好。</p>

<h1>旅行</h1>

<p>毕业第一年，并没有玩得很多，也可以说没有玩，因为那时也没有这种概念，只是想着能够省一点钱，好方便以后买房之类的。最初的那一年，出去玩也是跟着公司一起，也要感谢第一家东家，在第一年里还是带我去了一些地方。</p>

<p>在杭州工作的头两年，也是没有出去玩，平时也只是宅在住的地方，那段时间似乎寻找不到活着的意义。</p>

<p>离开第二家东家的那个月，觉得自己不能够那样堕落下去，在网上买了一些必须品，随后就坐上了火车去长沙，紧接着是贵州的一个小县，那会头脑一发热又决定去拉萨，当然得从成都坐车，那个城市又玩了几天，幸好有同学在那里。那一趟旅行，就不多说了，回来之后都有详尽的描述。</p>

<p>回来之后，一切都发生了变化，从前的我再向我告别，我意识到自己应该多出去走走，看看风景，然后认识更多的人。对，没错，我真的那样做了，爬了很多的山，见识了不同性格的人，并结识了很多的朋友，整个人的世界完全变了。</p>

<p>现在的东家有户外组织，我也加入了其中，时不时也成为了领队，和他们在一起去丈量这个世界的大小，每一次出去都会变得更开心一点。</p>

<p>也因为自己变得更活跃，部门的工会活动就由我这边负责，在合理的预算开支下，每个季度换着不同的玩法带着部门的同仁去玩。我并没有把它当作是一种任务或是工作，更多是乐趣，看到他们玩得开心，心中也有一种满足感，这些就足够了。</p>

<p>我想我不会从此停步，我依然会选择在路上，去体验、感受这个世界。</p>

<h1>读书</h1>

<p>从毕业那刻起，我就没有停止过买书，头三年基本是技术方面的书籍，随后两年偏向于成功学之类的，而且很多厚厚的书都被我看完了，尽管还有很多书没有看。</p>

<p>虽然读书很慢，但书籍带给我的知识却是很充足的，它让我从其它的角度认识了世界，也有了全新的观念。</p>

<p>读书使人进步，这方面我也不能找任何理由放弃。</p>

<h1>写字</h1>

<p>毕业之后，也是一直写字的，只是断断续续，写得不是太多。开始认真码字是从13年开始的，从那之后也坚持着写，甚至给今年下了任务，但不知道能否完成了。</p>

<p>刚开始是没有什么效果的，大体是记流水帐，后来慢慢变得成熟起来，写的字也有30几万了。通过文章，也让更多的人全新认识了我。我写字并不是想表达自己有多文艺，而且我的字也表达不出文艺，只是在阐述个人的想法，希望得到共鸣。</p>

<h1>营销</h1>

<p>14年9月份那会，我觉得在公司售卖猕猴桃，就跟着前人的帖子模样写了一份，起先以为没有什么人定，可没想到还是有很多同事决定买了。当然我并不是简单的模仿，里面还是写了很多相关的介绍文字的。简单书写也不是我想做的，在内容里面我也时常加入有趣的东西来吸引眼球。</p>

<p>不仅有基本的宣传，时而也会加入一些活动，那一年的销售几乎出乎我意料的成功。虽然量上不会有那种专业售卖的成功，但它却做出了我的风格。</p>

<p>15年的时候，我继续在公司的论坛上售卖，很多同事也购买了。虽然今年的销量比去年差一点，但还是让人满意的。</p>

<p>答应过同事，要连续三年不涨价，给他们相同的低价。明年的变数还有很多，如果可以，我想我还是会继续做的，尽管可能只有一次。</p>

<h1>爱情</h1>

<p>知道很多人对这个话题会很感兴趣，但我并不准备怎么描述。感情的道路是坎坷的，有些事情说出来，我自己都觉得搞笑，而那时的我却那么傻乎乎地去做了。</p>

<p>目前，正在和一位姑娘在交往，祝我们好运吧！</p>

<h1>总结</h1>

<p>前五年，讲述的大部分是工作，但这本身就是生活中占比很大的一部分。没有随波逐流，虽然进步很缓慢，但对自己的选择并不后悔。后续的人生路还很漫长，需要好好思考接下来的路怎么走，下一个五年我又该写些什么，我内心应该是明了的。</p>

<p>告别过去，新的征程又该启程！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
