<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-12-13T17:22:22+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[可笑的年初计划]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua/"/>
    <updated>2015-12-06T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7720cf4351793472.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="目标" /></p>

<p>去年写作超水平发挥了，竟然写了15字左右，所以在今年年初的不切实际地给自己下了一个目标，今年一定要写上10万字。</p>

<p>可是，如今细想起来，这不是一个准确的预算，截至现在才写了将近9万字。虽然只剩下一万字，而且有些个别主题已经定下来，还是能写上4、5千字的，但另外的6、7千字怎么办呢？有东西写，当然会写得很快，若是没有东西或主题，这些字数是很难憋出来的。</p>

<!--more-->


<p>去年那会能写这么多，主要是对过去几年的一个总结，所以有很多的题材，而今年不同，只有这一年的阅历，根本没有多少的内容，题材来源本身就是一个问题。</p>

<p>早些时候，就感觉到自己不太可能完成这个任务，甚至有几个月是在逼自己写一些东西，写出来的文章质量显然不是很高。朋友也对我说，没有必要逼自己，顺其自然就好了。但我始终做不到，觉得应该去完成它，承诺过自己的事情不能不做到，对自己都没有信誉，又怎么可能让他人对自己产生信任呢。所以，今年的目标无论如何都是要达成的，下年的目标务必要定的低一些，绝对不能让爱好成为一种负担。</p>

<p>年底这会我突然想起这事务必要完成，不禁让人想起之前某些zf部门的年底突击消费。最近也在阅读《创业维艰》这本书，作者在做ceo时眼见不能完成年初预订的目标，临时更改了目标，这样做是一个危险的信号，这会让市场上的投资者失去信心，严重的可能会导致公司破产。而我这种不合理的计划，顶多是让自己不开心，影响信息，可这也不是明智的选择，若是做其它事情呢？</p>

<p>如果你有什么好的主题，不妨告诉我一声，我还缺少六、七个主题来完成我今年的任务。下一次计划，我一定慎重些！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们需要更多的书籍]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji/"/>
    <updated>2015-12-06T17:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ff7903b04c5fbe7d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="书籍" /></p>

<p>古人曾说过，读书近乎勇，书能够让人明白道理，总之可以给人类带去很多的东西。尤其当今这个社会，不学习相当于退步，所以根本没有理由不多读书。知识是进步的阶梯，这说得一点也没有错。</p>

<!--more-->


<p>在学校期间，我常看到“毕业后就没什么时间看书”的论调，当时的我也相信了这一说辞，工作嘛，当然会很忙很忙，又怎么会有闲暇的时间阅读呢！但工作之后，我觉得这种说法完全是给自己找理由，毕业之后还有很多人坚持在学习，为何其他人就没有时间学习呢，难道那些读书的人更闲吗？答案恰恰相反，反而是那些读书多的人需要工作的时间更长，更没有额外的时间。每当看到那些大牛人写的读书心得，总是让我感慨，他们既要写代码，又要管理组织或者部门里的人员，怎么还有空闲的时间学习呢？答案应该是他们从书籍中学习到了更多的经验，从而提升了工作的效率，让自己在和大家相同的时间里可以做更多有意义的事情。</p>

<p>读书是有用的，可以让你学习到新的技能，同时也可以让你看到自身的不足之处，对于一个人的提升是有很大帮助的。如果没有，那么可能就是读的书不对，或者是学习的方式不正确。</p>

<p>依稀记得毕业之后到第一家东家的状况，那会我们要转向linux的开发，而99%的人却从未接触过这方面的知识。部门老大就组织大家学习，尤其是我们这些新人比较起劲，买了厚厚的书在那里学习，时不时在晚上分享我们的学习成果。针对提到的一些问题，我们时常激烈地讨论。在这个过程中，没有人是退步的，而是整个团队都提升了实力，在后续的开发中发挥了作用。那时的学习，至今都让我受用。</p>

<p>当时，公司里有专门的书柜是藏书的，只要想看，都可以去借阅。当每个人的工作桌上都摆满书籍的时候，对于身边的人来说是一种压力，更是一种动力。</p>

<p>读书，然后分享，促进团队彼此的交流，那才是进步！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业已五载]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/bi-ye-yi-wu-zai/"/>
    <updated>2015-12-06T15:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/bi-ye-yi-wu-zai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-97c20aa764645c9b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="五年匆匆" /></p>

<p>不久前，提到同事谈到他们自己毕业的年数已经有十年了，如今孩子已经上小学，不禁感叹岁月流逝。细想自己，也在职场上“混”了五年。过去的总总事情已经变得模糊，但似乎还是有些记忆，或许该把它们记录下来，然后重新上路。</p>

<p>原本在四五个月就该写了，因为那时真的刚好是毕业五年的日子。就因为自己的懒惰，才一直拖着。我不能再拖下去了，不然就接近2015的尾声了，那时应该做的事情是记录15年了。现在也找不到合适的理由不去写了，那么就开始码吧！</p>

<!--more-->


<h1>工作</h1>

<p>还未毕业，就到了深圳的一家台企子公司实习，而且在那里完成了我的毕业设计。在那里一年半的时间里，让我学习到了太多的东西：编码习惯、系统架构、做事方式、学习的态度等等。一起去的新人都很优秀，现在的很多人都成了领导者或者是核心人物，是他们激发了我内心学习的欲望，还有那种强烈的竞争意识。每个人的心中都有一个信念，就是要变得更加优秀，否则就落后于他人。从那段经历来看，我确实没有他们优秀，我需要学习的东西太多了，需要加倍的努力。为此，还专门去参加了arm培训班，不是万不得已去培训，而是想让自己学得更多。</p>

<p>第一个东家，很多东西都很好，但就是不跟随时代的脚步，一直维护着老的东西，而没有去开阔更广大的市场，所以我们一群新人都看不到未来的方向，纷纷离开了公司。据我所知，目前留下的可能就只有一个了，或许是零。</p>

<p>离开第一个东家是有代价的，在金钱上付出了昂贵的代价，可我不在乎，相比我的前途来说，那些花费并不算什么，失去的东西将会在我未来的发展上得到弥补。</p>

<p>11年7月份那会，离开了深圳来到了杭州，更换职业是一件麻烦的事情，尤其是很多杭州的企业根本不知道那家知名的台企，所以在杭州被很多大公司拒绝在了门外，当然跟我的水平是有很大关系的。不过，也没有那么差劲，在杭州还是找到了一家创业型的公司，那里的员工都很和善，尤其是带我的人教会了我很多东西，有些解决问题的方式很新颖。在一家小公司的坏处就是没有多少人可以带你，很多东西需要自己去学习，否则就真的什么也不会了。还好，自己不算是一个堕落的人，独自学习了很多的东西，尽管这些东西在工作中都从未用到过，可还是拓展了自己的知识面。</p>

<p>第二家东家里的员工相处得真的很好，但对公司的发展方向实在不看好，第一年合约结束时本想离开，但最终还是选择留下来再待一年，因为我觉得自己应该为它做点什么，毕竟公司没有亏待我。很多老人陆陆续续走了，在终端开发上我成了支撑，我知道自己早晚会离开，在那期间尽力留下了一些文档，不至于让新人接手的时候不知所措。</p>

<p>那会学习到的东西还真的是不少，不止是技能方面的，还有关公司发展方面的，只有经历过那些事，才知道很多不合理的事情就是那样发展着。</p>

<p>因为坚定了心里的信念，那次是毫不犹豫离开的，随后并没有开始找工作，而是开始了一次不可思异的旅行，事后都觉得自己很疯狂。这些事情，也会在随后的旅行部分慢慢讲述。</p>

<p>找到第三家东家已快2013年的年末了，对这家外资企业还是有很多想象的，毕竟网上对它的评价没有什么负面的，而此时的我需要进入一家大型的企业去学习一些不足的东西。准备得比较充分，所以面试都比较顺利，也就成功地潜伏到了这家企业。</p>

<p>我很清楚，以下写的很多文字可能被同事看到，可这些都是不争的事实。尽管在码字的瞬间我自己都不觉得合适，但我还是决定记录下来。</p>

<p>在培训完成的时候，需要新员工写下评论，我在评论中含蓄地写道：代码不是很优雅。但我不清楚我写下的那些话是否真的有人去看过，猜测应该是没有。</p>

<p>13年结束，在14年过春节的前期，我们部门老大找我谈话，我说出了心中的想法，老大也鼓励我去做。过完年后，我便开始着手调整代码，把一些不用的东西删除，然后重新架构，其实那部分工作也并没有花费我很多的时间，以我的那种性格，在一个月内就完成了，后续基本是补充缺失的功能及修复一些bug。原本正常的策略应该是重新书写的，我没有那个勇气，因为里面的很多逻辑我根本不了解。由于存在种种的问题，那份新写的代码也没有在产品上应用，所以在某种程度上失去了乐趣。</p>

<p>14年五、六月份，部门来了一个新同事，一个在我们所做领域很有经验的同事。起先，我们的交流并不是很多，后来他基于我新整理的架构上开发应用，此后我们的交流变得多起来。我也好久没有去搭理那份代码，但也时而去瞧瞧，不经意间发现它已发生了很多的变化，而且一些隐藏的bug被这位新同事解决了。</p>

<p>今年3、4月份的时候，我们公司决定开发一款新的设备，当时的负责人咨询我们：是在老的代码上更改，还是在新的架构上写新的。我们的答案是一致的，就是在新的架构上重新书写。也就那时，我把之前写的那份代码重新架构了一遍，很多功能独立开来，变得更加清晰。我们的决定是正确的，在3个月的时间里，我们完成了产品的开发，当然包括了测试。后续的一款产品也是基于新的架构开发，如我们预料的那样，在比较短暂的时间里完成了开发。</p>

<p>不敢说那份代码没有bug，不过它变得比以往清晰了很多，也更容易维护。而且，现在我始终在重构那份代码，总觉得哪里并不是那么的满意，我想重构这个工作肯定是不会停的，我们始终坚持走在完美的道路上。</p>

<p>现在的东家有好的地方，当然也有不足的地方，在老大的带领下，我们也始终在改变，希望它变得越来越好。</p>

<h1>旅行</h1>

<p>毕业第一年，并没有玩得很多，也可以说没有玩，因为那时也没有这种概念，只是想着能够省一点钱，好方便以后买房之类的。最初的那一年，出去玩也是跟着公司一起，也要感谢第一家东家，在第一年里还是带我去了一些地方。</p>

<p>在杭州工作的头两年，也是没有出去玩，平时也只是宅在住的地方，那段时间似乎寻找不到活着的意义。</p>

<p>离开第二家东家的那个月，觉得自己不能够那样堕落下去，在网上买了一些必须品，随后就坐上了火车去长沙，紧接着是贵州的一个小县，那会头脑一发热又决定去拉萨，当然得从成都坐车，那个城市又玩了几天，幸好有同学在那里。那一趟旅行，就不多说了，回来之后都有详尽的描述。</p>

<p>回来之后，一切都发生了变化，从前的我再向我告别，我意识到自己应该多出去走走，看看风景，然后认识更多的人。对，没错，我真的那样做了，爬了很多的山，见识了不同性格的人，并结识了很多的朋友，整个人的世界完全变了。</p>

<p>现在的东家有户外组织，我也加入了其中，时不时也成为了领队，和他们在一起去丈量这个世界的大小，每一次出去都会变得更开心一点。</p>

<p>也因为自己变得更活跃，部门的工会活动就由我这边负责，在合理的预算开支下，每个季度换着不同的玩法带着部门的同仁去玩。我并没有把它当作是一种任务或是工作，更多是乐趣，看到他们玩得开心，心中也有一种满足感，这些就足够了。</p>

<p>我想我不会从此停步，我依然会选择在路上，去体验、感受这个世界。</p>

<h1>读书</h1>

<p>从毕业那刻起，我就没有停止过买书，头三年基本是技术方面的书籍，随后两年偏向于成功学之类的，而且很多厚厚的书都被我看完了，尽管还有很多书没有看。</p>

<p>虽然读书很慢，但书籍带给我的知识却是很充足的，它让我从其它的角度认识了世界，也有了全新的观念。</p>

<p>读书使人进步，这方面我也不能找任何理由放弃。</p>

<h1>写字</h1>

<p>毕业之后，也是一直写字的，只是断断续续，写得不是太多。开始认真码字是从13年开始的，从那之后也坚持着写，甚至给今年下了任务，但不知道能否完成了。</p>

<p>刚开始是没有什么效果的，大体是记流水帐，后来慢慢变得成熟起来，写的字也有30几万了。通过文章，也让更多的人全新认识了我。我写字并不是想表达自己有多文艺，而且我的字也表达不出文艺，只是在阐述个人的想法，希望得到共鸣。</p>

<h1>营销</h1>

<p>14年9月份那会，我觉得在公司售卖猕猴桃，就跟着前人的帖子模样写了一份，起先以为没有什么人定，可没想到还是有很多同事决定买了。当然我并不是简单的模仿，里面还是写了很多相关的介绍文字的。简单书写也不是我想做的，在内容里面我也时常加入有趣的东西来吸引眼球。</p>

<p>不仅有基本的宣传，时而也会加入一些活动，那一年的销售几乎出乎我意料的成功。虽然量上不会有那种专业售卖的成功，但它却做出了我的风格。</p>

<p>15年的时候，我继续在公司的论坛上售卖，很多同事也购买了。虽然今年的销量比去年差一点，但还是让人满意的。</p>

<p>答应过同事，要连续三年不涨价，给他们相同的低价。明年的变数还有很多，如果可以，我想我还是会继续做的，尽管可能只有一次。</p>

<h1>爱情</h1>

<p>知道很多人对这个话题会很感兴趣，但我并不准备怎么描述。感情的道路是坎坷的，有些事情说出来，我自己都觉得搞笑，而那时的我却那么傻乎乎地去做了。</p>

<p>目前，正在和一位姑娘在交往，祝我们好运吧！</p>

<h1>总结</h1>

<p>前五年，讲述的大部分是工作，但这本身就是生活中占比很大的一部分。没有随波逐流，虽然进步很缓慢，但对自己的选择并不后悔。后续的人生路还很漫长，需要好好思考接下来的路怎么走，下一个五年我又该写些什么，我内心应该是明了的。</p>

<p>告别过去，新的征程又该启程！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈关于培训和导师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/tan-tan-guan-yu-pei-xun-he-dao-shi/"/>
    <updated>2015-12-06T14:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/tan-tan-guan-yu-pei-xun-he-dao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-fb2eef2337209101.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="I want you!" /></p>

<p>之前和一个同事谈及培训的问题，提到很多人是不愿意担任导师的，而且也不会主动去教一些东西。这是一件很糟糕的事情，这样根本不能提升整个团队的实力，更别提想创造一个伟大的公司，想要从公司的成长中获取受益更是难上加难的事情了。</p>

<p>若是没有良好的培训，以下的事情是时常发生的，老人会经常抱怨新员工添加的代码不正确：明明有接口调用，干嘛还要写个新的；明明有更成熟的方法，为何还要创建一个让人难以看懂的方法。这些难道是那些新人的错误吗？难道我们有足够的理由去抱怨吗？答案是显而易见的，这不是他们的错，这些是我们一手造成的。不要试图想象一个新人在他的初始阶段就有高超的技能，而忘记了自己当初的状况，恰当的时候需要尝试站在他们的角度去思考问题，或许当初的我们跟他们相比还差得很远。</p>

<!--more-->


<p>古时有句话，就是“教会了徒弟饿死了师傅”，如今这话在当今高速发展的时代还适用吗？这种问题是不用思考的，显然不再适用。虽然在一个企业里，不完全教一个新人可以保留自己的重要性，但外部的人员始终在追赶，他们所在的企业或许会击跨我们。若是公司倒了，我们出去了还有能力战胜其它的对手吗？</p>

<p>细细教导的好处也是显而易见的，这样可以让更多的人了解到这个系统，在发现不完善的地方时能够提供更多的改善意见，从而创造出更完美的产品，进而在市场上更有竞争力。教会了一个新人，也会让团队的氛围更融洽、更上进。若是新人学会了现有的东西，老人本身也就存在了危机感，从而会学习更多的东西，或许那些新学习到的技能又能更进一步提升产品的质量。这样做，就会一个良性循环，团队的整体实力不提升才怪呢！</p>

<p>教会一个新人，有时往往能够收到意想不到的好处，他们有能力去修正现有的东西，而不至于在遇到问题的时候就跑来问老人，这样双方面的效率就提升上去了。这样做的好处也会让新人更具备创造力，他们也会变得更加有自信，也能够提出更多的建议。培训的力量是具有威力的，但我们往往忽视了它。</p>

<p>既然不愿意当导师的人数是居多的，那么就让这个工作不容易让人得到，需要做导师的人就必须通过申请。人们对不容易得到的东西往往存在很多的幻想，所以更能创造积极性。</p>

<p>这份工作不容易得到，那么它本身就必须具备吸引力，而最有效的手段就是物质奖励。对于一个新人，初到公司的第一年是不太具备创造力的。所以在第二年开始时对其工作效率及价值一个合理的评估，然后根据评估结果给老人适当的奖励，这种奖励按月或季度发放，而且这种奖励要持续两年，之后不再享受这种待遇，这样就可以鼓励老人后续带更多的新人。当然，若是中途新人想离职，那么导师就有必要第一个实施劝留，实在没有留住，那么相应的奖励也就跟着停止发放。</p>

<p>导师是工作，更是一种责任，公司信任我们的才干才把新人交给我们，那么我们就有责任为公司培养一个堪当大任的干将！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[培养新人策略之我观]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/28/pei-yang-xin-ren-ce-lue-zhi-wo-guan/"/>
    <updated>2015-11-28T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/28/pei-yang-xin-ren-ce-lue-zhi-wo-guan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一棵树刚长成参天大树，有经验的木匠一般是不会把它砍掉做家具的，因为它的木质疏松，做出来的东西不能使用得长久。等过上几年，才会把它用到合适的场合。</p>

<p>泥瓦工在培养徒弟的方法让我受益匪浅，值得深思。有经验的师傅一开始并不会让徒弟去看自己切的石头或是砖块多么的方正，而是让徒弟亲自去切一下，这样做有很多的好处：一、从实际操作中获取经验；二、让徒弟体会到他所看到的东西不是原本就那样或是可以简单办到，一切都需要付出汗水才能获得那种水准。如果一开始就让徒弟去看自己的成果，很多人会觉得那些东西就是那样，同时也会猜测自己做也很容易办到。</p>

<p>等到能够把砖或石头切得能够让彼此能够无缝衔接在一起的时候，师傅可能教徒弟怎样去拌水泥，告诉他如何配对水泥和沙子才能让那样砖头更紧密地结合在一起。等到一切看起来毫无联系的东西的时候，师傅就会教房子的整个架构及那些所学东西在这个框架中起到的作用。</p>

<!--more-->


<p>随后，等师傅觉得徒弟学得差不多的时候，就会把一些简单的任务交给他，当然这些任务是不太重要的，或者是对整个房子的安全性是没有影响的，在实际过程中师傅会看徒弟在操作中是否完成的良好，不好的地方随时指正。如果徒弟的长进不错，紧接着，又会分配一些其它相关性的任务。</p>

<p>等到徒弟各方面都学得差不多且得到实践后，师傅又会带徒弟重新了解一遍房子的架构和设计。经过一系列的学习，徒弟在此时对房子的认识必然提升到新的高度。再跟随师傅练习一段时间，想必也可以单独做事了。</p>

<p>想想要是一开始师傅就让徒弟去做工程中的某一个任务，那么肯定是没有保障的，若是房子建城了，主人住着也是提心吊胆。做的实在是太糟糕，那一切就得推到重来。</p>

<p>想想公司培养新人是不是也是和那些泥瓦工一样呢？答案是，不是。招进一个新人总是想着立马让他们去看代码，或者是交付一项艰巨的任务。做成也罢，做得不好就得推倒重来，耗费的就是更多的人力。</p>

<p>写代码的人都清楚一点，在整个系统中，按照架构中的框架去写部分代码是很容易的事情，而且逐步查阅代码之后也能清楚地说明系统架构。可是，让他们脱离原有的代码，单独开发一个和原来一样的架构体系，这时就会觉得很难很难。</p>

<p>如下培育一个新人，个人觉得合理的步骤如下：</p>

<p>1、将功能模块或者是技术上用到的特定知识细化，让新人开发一些小的功能或是使用某部分知识，这样便于了解其代码风格和基础的巩固程度；</p>

<p>2、把前期开发的一些东西，整合成一个统一的架构；</p>

<p>3、带新人学习产品的整个系统架构，讲解每个模块的功能；</p>

<p>4、细化所有的模块，根据难易程度逐一学习，且跟踪其执行流程；</p>

<p>5、所有模块学习结束后，重新带新人学习整个系统的架构；</p>

<p>6、新人根据学习到的东西进行一次分享，这样便于老人了解到他的学习情况，可以方便协助他补充不足的地方；</p>

<p>7、分配一些功能给新人，让其添加到系统中去，强化他对整个系统的认识。</p>

<p>人们的性格总是很难舍弃东西，所以一开始若是让新人加功能且质量不是很好，那么一般都不愿意删除那些代码，只是在那些功能上修复bug，可这是一件很糟糕的事情，越修改越乱，直到最后根本无法维护。</p>

<p>培养新人是一件很慎重的事情，不得不好好考虑考虑！！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
