<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-05-07T22:11:57+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[使用过的旅游应用]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong/"/>
    <updated>2015-05-07T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界这么大，却没有太多的时间出去走走，那怎么办？看论坛，看那些旅游App，看看别人是如何去发现和探索这个世界的。使用过的旅游相关的App不多，却有一些体验。</p>

<h1>马蜂窝</h1>

<p>这是最早使用的一个App了，13年想去婺源玩，所以就下载了一个，想看看相关的攻略。可是那里面汇集的是一本本小电子书，阅读效果不是太好，用了不久就删除了。</p>

<h1>在路上</h1>

<p>不知道从哪个渠道了解到了它，但一直很喜欢它，那里汇集了各路大神的游记，一看就觉得很高大上。不只是好看，它的功能也做得不错。</p>

<!--more-->


<h1>周末去哪儿</h1>

<p>这个App汇集的是城市里一些可以去的信息，信息比较杂乱，主打的并不是旅游，所以对它的兴趣不是很大。</p>

<h1>足记</h1>

<p>因为它电影风格的照片很火，跟随潮流，下载了一个玩玩，这种创意确实很不错，但整体的功能还有待提高。</p>

<h1>哪好玩</h1>

<p>这是杭州的一个创业公司做的App，昨天我才下载了，一个很简单的应用，目前没有发现吸引我的功能。</p>

<p>最想推荐的就是“在路上”了，但我想还应该有更好的旅游App会出现。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[活动要娱乐至上]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang/"/>
    <updated>2015-05-06T23:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一回家，跟随阿姨去蹭了办婚宴的酒席，现场很热闹，因为司仪的活动办得不错，有两个小活动让我印象深刻，一个是“随风飘扬”，另一个是“听声辨妻”。</p>

<p>主持人最初只是叫一些大人自愿到台上，并没有说明具体的活动，等人陆续上台后拿出了一些20元面值的钞票，然后公布了规则：从一高度放下一张纸币，让它做自由落体运动，参与者用筷子去夹，夹到了就归其所有，每个人都有两次机会。由于是室外的活动，有些微风，真正能够夹到的只有少数的人，但气氛却很好，人们总是怀着一种期待参与到其中。虽然这只有一顿饭的钱，却乐趣无穷。</p>

<p>“听声辨妻”的规则如下：几个丈夫或男朋友背对着自己的妻子或女友，女友站在几米外的地方，然后随机挑选一个女生喊“老公”，如果男的觉得是自己妻子或女友的声音就举起手，否则摇头。当然里面夹杂了很多女生的声音，有人听出来了，有人始终没有分辨出自己老婆或女友的声音，那些错人自己妻子或女友的男士当然要受到惩罚。</p>

<!--more-->


<p>有时觉得很多活动没有意思，因为它们变成了寻常的活动，没有融入一些创新点，在没有参加前总是能够猜测到结局，多少让人觉得很无味，也就没了参与的欲望。《大话西游》里紫霞说：“我猜中了开头，但是我没有猜到结局！”我想，很多人都希望如此，生活中的不确定性才让生活变得更加有意义。</p>

<p>公司的活动大部分情况下都有宣传公司文化的诉求，是否可以作一些改变让它变得更有趣，如此则有可能达到二次甚至多次的传播效果。</p>

<p>糯米刚蒸出炉总是带着一股香气，等发酵一段时间后会变得更香，它释放了自己所有的价值。活动大体也应该如此，宣传初期要能够引起他人的兴趣，进行的时候能够让人觉得很愉悦，结束了还能给人留下念想和期待。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[几个专题的琐碎]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui/"/>
    <updated>2015-05-05T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间久了，发现通过写文章想要获取他人的喜欢是一件很难的事情，转而想好好打理一下几个专题，尤其是在不经意间发现《影视曲漫》这个专题收获了300多的订阅者，更加坚定了我的想法。但现实并非想象中的那么美好，经过这段时间的打理，这个专题的订阅者才达到588人，和起先1000订阅者的目标相去甚远。</p>

<p>曾在朋友圈发信息推广这几个专题，希望能够吸引一些朋友来订阅，实际情况却并没有几个人会专门去注册并关注，他们并不是这个平台的潜在用户。好好替专题收集好的文章，反而能够更好得吸引到平台内的注册用户去订阅专题。</p>

<p>文章的收集主要来自“今日看点”、“我的订阅”及“热门文章”三大块，这几个版块文章的质量都是很高的，基本都是喜欢的人多了才上的头条，所以收集这部分文章根本不用担心它们的质量。唯一有的问题，就是别的专题也会收集它们，那么我的这个专题又如何和其它的保持差异性？解决这个问题，最好的方法就是去发现一些不曾被他人收集的好文章。</p>

<!--more-->


<p>“最新文章”这个版块记录了新鲜出炉的文章，但涵盖的范围很广，要从中找出和自己专题相符的文章比较难，好比是大海捞针，碰到好的基本算是运气了。一般情况下，都是在大片出来的时候，往往能够搜到一些好的影评，其它的专题则没有这一规律。</p>

<p>他人的投稿也是丰富专题的一种有效手段，由于专题目前的发展还没有那么火热，所以会投稿到专题的人很少，收到的也是零星的几篇，可以收入专题的又少之又少。</p>

<p>年内让最多的那个专题的订阅者达到一千人，我想应该没有问题吧？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[驳《一个旅行分享社区的构思》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看了@狡兔兄<a href="http://www.jianshu.com/p/b7a19b4e2959">一个旅行分享社区的构思</a>后，自愧不如他对产品的观察、构思能力，总能清晰看到用户潜在的一些痛点。但针对文章提到的几点，我还是有几点疑问，想探讨探讨。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>你的观察很细致，确实有一部分青年朋友是奔着找另一半而去的，但这并不是全部人群。如果成立这样一个平台，总不能以这个名目去宣传吧，那岂不是成了一个不三不四的婚恋网站了？但我也知道，你只是说其中的一点，这个平台或许也能给部分的单身青年创造一些机会。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>传统的网站（同程、携程、艺龙等）及一些户外组织（游侠客、行天下、溪山行等）在业务上跟你的构思并没有冲突，但毕竟还有一些新兴的企业（在路上、足记、面包旅行等）在构思上和你还是比较一致的（至少目前看是这样）。你又通过什么样的创新点（在国内，创新总是被抄袭，你如何确保持续地创新）而区分与它们呢？或则换种说法，如何让用户选择你而不是其它家呢？</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>关于这一点，我没有太多的异议，你总是有太多让我意想不到的点子，我也相信，你已完全构思好了一切。</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>按照你说的，你应该是想做户外用品垂直电商这块，但用户为何要选择你这个平台购买，而不是直接到天猫商城选购，你可以给客户带去什么样的价值呢？</p>

<h1>构建社区</h1>

<p>你我心里都清楚，构建一个社区不是靠组织者本身，而是需要靠广大的用户去创造内容，而你又如何吸引到一批有创作欲望的人在这个平台上创造内容呢？</p>

<p>归根结底，还是用户的问题，有人的地方才能创造出价值！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个旅行分享社区的构思]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T18:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次参加户外总是能够碰到新鲜的面孔，这里指的“新鲜”并不是第一次见面，指的是他们第一次加入到户外的组织中。他们当中也并不完全喜欢这项运动，但踏出了第一步，极有可能成为潜在的客户来源。就现有的生活条件和工作环境来说，越来越多的人会选择走出去。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>有真喜欢探索的人，比如我们小两口，即便我有另外的想法，当然也不能被@寒蝉 知道，嘿嘿&hellip;&hellip;但也有很多是迷失的人，生活、感情让他们错失了原有的方向，出游是一种暂时的躲避行为，虽然大家口上不说，但心里都明白。也有人希望出行能够找个自己的意中人，但往往都是失望而回，户外组织讲求的终究是盈利，不会特意去选择人员，所以这部分伙伴的需求是没有被满足的。不是名义上的相亲，却真实存在这样的想法。就目前的情况来看，这个社会确实有很多高品质剩女。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>如果从户外入手，这个市场已经是一片火海，各种大小的户外组织遍地开花，就杭州来说，就有游侠客、行天下、溪山行、磨房、19楼户外、牧野户外等等。虽然杭州的人口有不少，每个周末西湖广场都聚集了好多的人准备出发，再多一个户外有必要吗？答案是没有必要，因为很多已经进入了价格的厮杀战。</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>那么做什么合适？时下做一个聚合户外的平台是一个不错的选择。</p>

<p>从户外组织的角度考虑，他们没有必要做一个网站及android/ios app，这些会耗费大量的成本，不管是维护还是进一步的开发，他们的专业是组织户外的活动，而非构建一个系统。如果做得足够大，这些才有必要，但目前全国各地基本是小型的户外组织，再者这个市场根本不能一家独大。</p>

<p>目前这些户外基本是靠微信来推广他们的活动，但对于他们来说这只是吸引客户，工作对他们来说并不轻松，因为要一项一项信息去核对，就拿买保险一项来说就非常让人头疼。</p>

<p>于用户而言，他们根本没有忠诚度可言（也没有这种必要），只要某个组织的活动足够有趣，他们就可以立马转变选择。对他们来说，筛选信息非常不便，或者说信息来源并不是那么顺畅，他们需要一个可以同时查看信息的平台。假设所有户外都开发了自己的app，那么即便是一个真正热爱户外的人也不会尝试去装那么多的应用。</p>

<p>那么把所有的组织聚集到一起，会促使他们通过降价来促进竞争吗？不同区域的当然不影响，同一区域的当然也不会影响，因为他们的服务不同，给用户带来的价值也不同，贪图便宜的可以去相对差一些的组织，追求享受的可以去一些价位相对较高的优质组织。竞争让一些差的组织淘汰出这个市场也未必是一件坏事。</p>

<p>平台可以通过有序的方式把报名参加某项活动的用户信息整合在一起，这样可以便利那些组织者，至少它们可以少雇佣一个编辑（至少6、7万吧），想想要给100个人买保险是否需要一个人去核对信息呢？</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>不能从用户身上收取会费，也不能从户外组织那里收取佣金，那么从哪里赚取资本。前期可以做户外的导购（高端数码赚取的还是比较多的），后期鼓励户外组织在平台上开设网店，然后收取佣金。当然这也不能创造很多的盈利，还需要从其它的渠道获取收益。</p>

<h1>如何进一步构建社区</h1>

<p>如大家观察的那样，很少人是愿意写东西分享的，所以需要召集那些喜欢写东西分享的人到平台上来，如果有这样的100人，平台的内容是没有问题的，要是文章或旅行分享被推荐上了首页，可以给予100元/篇的奖励，一个月最多每人最多只有三篇被推荐到首页，这样的话每年的大概支出是小于等于36k（在于规则的设定）。</p>

<p>若是有人愿意写一篇，那么可以扩散成很多篇，可以做一个邀请他人一起编辑的功能，把某人编辑好的直接变成另外一个人的（当然是在原创同意的情况下，当然在基于奖励的前提下，他们是不会拒绝的）。人也是有独特性的，他们肯定会替换其中的一些照片，然后分享到自己的朋友圈，这样就有了二次创作。</p>

<p>现在出去玩，基本会创建一个微信群，用来分享照片，那么app应该具备把参加同一个活动的人聚集到一个群里的功能，然后在半个月后自动解散，这样提倡一个安全社交，因为在活动结束一个星期内想加朋友的彼此会很快加对方。</p>

<p>针对分享的内容，做到图片、文字和视频共存的方式是最好的，动静结合更具备吸引力。</p>

<p>除了以上提到的内容，关于这方面的想法还有很多，等整理好了再同大家分享。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
