<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-04-05T13:42:14+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[猎头也是经纪人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/05/xi-tou-ye-shi-jing-ji-ren/"/>
    <updated>2014-04-05T13:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/05/xi-tou-ye-shi-jing-ji-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.shhekang.com/esite/shhekang/shoye/2013101216041808830.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>猎头这个职业，我至今都觉得它神秘，一直都想去探个究竟。因换过几份工作的原因，和他们有一些接触，这种接触也仅限于电话的沟通。我所了解到他们的工作流程是这样的：打电话给你了解基本的情况，然后把你的简历推荐到相应的公司，面试通过的话，他们收取相应的佣金。整个过程，你根本无需和他们见面，一切就顺顺当当地完成了。</p>

<p>“猎聘网”针对的是那些年薪在10万以上的资深人员，对于这个要求我一直不解（既然推荐成功了，有佣金可以赚取，为何不赚呢？），直到和一个朋友交流过才明白其中的缘由。首先，一个年薪只有五、六万的人员对于他们来说赚取的佣金并不多；其次，招聘一个人需要花费时间成本，相同的时间花费还不如去挖掘一个高端的人才；再者，这个社会不缺低薪人员，招聘公司可以轻而易举的获取到大量的低薪人员简历。总之，人家猎头看不上你，你还没有足够优秀到让猎头花时间去关注你。</p>

<!--more-->


<p>猎头的工作比HR的工作辛苦，更有压力，更具挑战，他们需要更加了解人性，还需要去发掘一些别人看不到的东西。很难猜测一个对技术不懂的人（大部分情况是这样，不排除例外）要去挖掘一个专业的人才需要耗费多少的精力和时间，可他们做到了，而且做得很不错。论坛、QQ技术群组，这些地方都能找到他们的身影，你的一句话，他们就可能判断出你的身价。当然辛勤的付出会收到丰厚的回报，很多人从悠闲的HR转到这个职业肯定是有它独特的吸引力的。</p>

<p>对接触过的猎头，我觉得有一点做得不是太好，有一个建议：通过谈话和信息的搜集，在他们面试之前给面试者写一份简短的推荐信（无需那些冠冕堂皇的言辞及长篇大论，只要谈谈你观察到的这个人）。我想有些善于技术的人并不善于销售自己，有了猎头的意见和专业的文字推荐，这可以增加面试成功的机率。</p>

<p>以下谈论的，很多资深猎头已在做，专业人员看到了请一笑置之。对于神秘的东西，总是能够引起我一大堆的遐想，会想象出这个职业的方方面面和一些天马行空的想法。</p>

<p>一次成功的招聘，我不认为这个case就结束了，反而只是一个开始，后续还有很多的事情可以去做。一切谈论的基础是这次招聘的对象是一个中高端人才，一个人员能够被招聘那他身上必然有一些独特的闪光点。我觉得可以做如下的工作：</p>

<p>a、在网络上搜集这个人员的所有信息，根据他的工作经历（了解其稳定性和忠诚度）和思想（这个我觉得很重要，可以用来作为是否会再次跳槽的判断依据）进行分类、评级；</p>

<p>b、建立基本的联系，有面对面的交流是最好不过的，长时间的接触会更加了解一个人，在必要的时候也可以从他那里获取到一些资源和信息；</p>

<p>c、根据对不同人员的了解，可以适当向他们传递一些职业相关的信息，如果有更合适的机会，可以向他们推荐（这个也要区别对待，不同的人有不同的看法）；</p>

<p>d、根据自己对不同职业的了解，可以为他们制定一些职业规划，很多人未必会认同，但这体现了一个猎头的专业；</p>

<p>e、收集你可能服务的招聘公司的信息（有内部信息的话应该是最好的），让他们更可能多的了解它们，这也是为猎头自己做品牌，让自己变得更有信誉度，招聘不会变成只是简单的交易。</p>

<p>虽然招聘一个人后，他需要为新东家服务上较长的时间，但总有一些不甘平凡的人（不是指他们经常跳槽，只是在机会面前他们更会义无反顾）愿意去尝试新的机会。或许3年之后，他又可能是你的客户，这样你也无需花费大把的时间去挖掘其它的人才。对于做技术的人，他们的接触面不是很广，在他们想尝试新机会的时候，肯定会首先想到你。对于你来说，这不也是一个机会吗？</p>

<p>最近国内有一个叫“内推网”的招聘网站比较火热，但它们排斥猎头。这些猎头并没有做什么坏事或者缺德的事情，不知他们到底做错了什么，让这个网站如此的“厌恶”他们（我都会他们喊冤了）。</p>

<p>据我了解，猎头公司从招聘公司获取到的佣金比例还是挺高的，但公司给内部推荐的员工的奖励却比这个比例要低很多，难道这就是传说中的利益链吗？</p>

<p>我想未来猎头这个职业并不会是现在的这种工作方式（或许很多东西还是老样子，但它的属性会有很大的改变），甚至它可能是一种自由职业。未来似乎太遥远，不管怎样，且行且看未来的变化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们应该说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/25/wo-men-ying-gai-shuo/"/>
    <updated>2014-03-25T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/25/wo-men-ying-gai-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.sunvi.cc/UploadFiles/2010-7/91531332357.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>不知我从什么时候开始厌倦了这个社会，每个人都成了个体（宅男宅女遍及各个房间）或者融入到了一个小小的群体中，选择沉默，选择漠视这个社会，整个世界变得缺乏生机。难道就是因为年龄的增长而变得成熟，一切不关自己的事情都是明哲保身吗？难怪一个时代的改变都是由一些愤青推动的，尽管这些人有大部分为此洒了热血，但值得歌颂。</p>

<p>最近有一篇文章讲述了几个失败（一分钱都没有筹集到）的众筹项目，作者评论了一个蛋糕的项目——只有你的朋友才会违心的说这个做起来一定会成功。当我看到那张图片的时候，一点吃的欲望都没有，更不用提去了解它了。如此不堪，作为身边他们身边的朋友却没有说出他们内心真实的想法，这难道就是朋友吗？不是，至少我是这么认为的。说出来，或许会打击他们的信心，却给了他们最真诚的建议。</p>

<!--more-->


<p>当你提出一个想法告知你的朋友的时候，我想你并不只是想炫耀自己的想象力，你肯定想得到他人的反对意见。“这个主意不错”这样的话你需要吗？不需要，能够不断地去完善点子的人会认为这些点子很差劲吗？当然你可以把这句话作为你的起始，后续你应该补上更多的论据，无论你想证明这些是对还是错。</p>

<p>虽然我支持大家说说自己的想法，但也不喜欢那些极度悲观的话语。悲观的人总是喜欢拿先有的BAT说事，总觉得它们会尽一切办法消灭新起之秀；而乐观的人会告诉你——BAT的当年也是在夹缝中求生存，多少次都快趴下了，它们起步的状况并不比你好，甚至比你还差很多。我是一个乐观的人，所以我想象的明天很美好，同时我也算得上是一个理智的人，能够接受那些悲观的言论。</p>

<p>在很多面试的技巧中，经常提到不能说前公司的坏话。难道这也是值得鼓励的吗？这是在提倡漠视错误的存在吗？若是新东家跟老东家是一样的状况，又何必恐惧失去这份工作呢，不然就是从一个火坑跳进了另外一个火坑之中，这不是造孽嘛。面试公司的hr若是能够接受那些公司的不足，那也证明这种毛病已深根在了他们那里。恐惧别人说的，那只能证明自己的懦弱。害怕说出后而失去一些东西，是我们的内心还不够强大。然后我们在沉默中慢慢老去，从此一文不值。</p>

<p>在公司的时候，做着那些事情，明明觉得有些不妥，却闭口不言，感觉公司的成败跟自己毫无关系，大不了就是重新换一份工作。而一个老板却别无选择，这是他的所有，必须尽心尽力，拼了老命去做所有的事情。这或许就是老板和员工的区别，他们的思考截然相反。这也应该是我们终生为员工的本质原因。很多公司提倡员工提意见（好的公司对合理的建议还有奖励），我想这是老板在寻求一些“未来老板”的改善建议。</p>

<p>说了这么多，也不知道自己在谈论些什么，也就是一次随意的记录。不管怎样，我们都应该说出更多内心的东西，而不是在沉默中消亡。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[16日杂谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/16/16ri-za-tan/"/>
    <updated>2014-03-16T12:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/16/16ri-za-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个移动互联的大数据时代，几乎没有个人隐私，我也没必要隐藏什么了，所以有了这么一个决定：空间中的私密日记总计20篇，现将其中的19篇全部公开。这些文章大部分是在大学期间写的，回过头看看还是有一种成就感的。空间中还有大量的转载文章，是时候把它们腾挪一个地方了。</p>

<p>起先还在考虑是否要把转载的文章备份到其它的地方，可发现自己这么多年都没有再去关照过它们，最后一狠心就把它们全部删除了。那些文章更多的是鸡汤，喝多了始终没有好处，删除了也不会可惜，但还是要感谢它们陪伴我走过了那些无知而又天真的岁月。目前空间中只保留了一篇其他人（刚哥，一个拥有文艺气息的青年，是我大学四年的舍友）写的文章，其余是个人努力码字的结果。</p>

<p>现在的我变得越来越讨厌无止境的转载（适当的调剂我还是认同的），那简直是在“污染”空间的资讯。别人的行为我无力去改变 ，那就从自己做起，努力写一些属于自己的东西。</p>

<!--more-->


<p>我一直是追求原创的人，经常会为没有属于自己的东西而烦恼。记得高中的语文课在正式上课之前有5分钟的演讲，虽然三年下来轮到每个人没有多少机会，但我始终在写一些属于自己的东西。可能为了一篇文章，我会花费三节晚自习课去书写、改进。演讲的设计是：你在台上演讲，结束后和你坐在一起的两位同学需要对你的演讲作一个点评。所以写完后我会给周边的同学看，让他们发表自己的观点。高一的时候，写过一篇有关“体毛”的文章，周边的同学看完后都大笑，他们“鼓励”我就如此这般演讲，其实我心里清楚——他们看重的并不是我的独立思考，而是想在次日的语文课上看到一些搞笑的事情发生。我清楚在即将到来的时刻会发生什么，但我坚持了自己最初的决定。我依旧清晰记得他们以嬉笑的态度在评论着我的演讲，那不是一种尊重和认同，我不需要。</p>

<p>高中三年的演讲，每个人都经历过了几场，但我始终没有记下一些有价值的演讲（理由很简单，他们只是拿着《读者》、《青年文摘》等杂志在有感情的朗读，或者这些文章大伙都已看过，谁又会再次专心的听呢），有一个人例外。这个人就是龙兄，他的文章是“厕论”，描述了当时很多人上厕所不冲的现象。很具体的内容我不记得，但我对这次演讲记忆深刻。坐在位子上的同学听到这些后是捧腹大笑，但这样做的结果只有一个——打击一个少年的积极性。时至今日，我依然会对龙兄说——即便所有人否定了你的演讲，我始终支持你，那时的我永远站在你那一边。</p>

<p>原创的演讲有个好处：别人在没有听完之前，不会知道你要描述的事件、表达的观点，大部分时间他们会竖起耳朵专心地听你。这就是我想达到的效果。我的文章写得不好，但我在描述自己的东西，在高中期间为数不多的几次演讲中，整个教室在我上台后是异常安静的，这或许跟我的大嗓门也有一些关系。在这一点效果上，我击败了很多人。高中毕业已多年，你们是否还记得我在台上高亢激昂？</p>

<p>搬到新校区后，母亲曾去向一些老师咨询我的状况。母亲告诉我关于语文方面的评价是”演讲自己写的东西是不错的，但欠缺了一些，是在死背“（显然这不会是一个母亲的评价，况且她不可能亲眼看到我台上的表现）。听到这样的评价，我独自走出了房门，我流泪了（男儿有泪不轻弹，只是未及伤心处）。伤心并不是因为我的文章不如他人（事实就是如此，我不会自欺），是我的独立思考没有得到肯定而是一种磨灭。那句话成为了我内心的一块伤疤，至今未能愈合。这一句话，并没有把我彻底打趴下，这么多年后我始终在创造属于自己的东西。</p>

<p>文章删除完毕，重新去浏览了一下标题，发现11和12两年并没有发表过任何的文章。这两年我都去哪里了？我已淡忘了过去的那些记忆，再也寻找不回来（不愿舍弃却又无能为力），或许我把那些时间贡献给了论坛。写作总是断断续续，能走多远是一个未知数，尽力把这条路走得长一些。</p>

<p>擦掉过去的眼泪，收拾行囊，携同你，和你们一起结伴上路，朝着属于我们的方向继续前行，我相信屌丝终究有逆袭的那一刻！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦醒随谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/08/meng-xing-sui-tan/"/>
    <updated>2014-03-08T06:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/08/meng-xing-sui-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a.36krcnd.com/photo/2014/f60d3f8aa56c469dc44f5364a4b4aa80.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>看着视频，然后在不知不觉中睡着，这是自己又一次在没有脱衣服的情况下躺在床上睡着了。这种情况对于我来说已不是一两次了，具体的次数我已说不清。对于一个邋遢的我来说，这种睡觉方式是无所谓，但从这种入睡的方式来看，我似乎应该检点一下自己，为什么又一次出现这种状况？或许是自己一直处于夜猫的状态，没有合理的睡眠时间，导致自己每次都搞得很疲惫，然后就在浑然中入睡。年轻的时候能够扛住，不知在未来的某一天会引发什么大问题，我不敢想，似乎也不愿意去想。</p>

<p>夜里突然间醒来，听到外面稀疏的雨声，第一反应是明天必须早起去上班，等回过神的时候才知道原来明天是周六，同时又是三八妇女节。这些天有些忙碌，所以自己把日子都过忘了。醒来的第一反应是考虑上班的事情，是否我本身就是一个上班族的命。如果一切真的是天注定，我是否有必要去反抗呢？</p>

<!--more-->


<p>手机的指示灯一直在闪烁着，深怕错过一些事情，就立马拿起查看，幸好只是一些让我厌烦的推广信息，而不是朋友的即时信息。推广信息偶尔发送并不会让我觉得很厌烦，但太频繁就会让我觉得恶心。某种意义上，这些垃圾信息在一些层面上告诉你市场的动态、当前的技术等等一些信息，当然这些需要我们自己细心去发掘，如果从我描述的层面出发去观察的话，它或许不应该被叫做“垃圾”了。</p>

<p>虽然自己不承认，但我毫无疑问已成了一个微信控，打开手机，手轻轻一触摸就点击进去了。看到一个朋友的信息是——他在深夜还在给客户回单，每一个在打拼的孩子都伤不起啊。一直对电商都很感兴趣，却始终没有勇气放下现在的工作，然后投入到这个行业的大军中。都说现在做淘宝不容易，可我并不会做淘宝，一降到电商，就往淘宝上思考的人们，这或许是他们的思维局限吧。对于一个比较崇尚“存异”的人来说，我更希望是有新奇的东西出现。</p>

<p>过去的一年，要感谢“网易云阅读”，是它让我重新回到了阅读（或许不应该用“重”字，可能在此之前我应该没有阅读的习惯吧）。醒了之后自然难以再次入眠，因为睡着的缘故，昨天有关科技方面的咨询还没有查看，当然要去把它补回来。而在众多的订阅号中，“创业邦”和“36Kr”是我每天必翻阅的两个。还是需要感谢36Kr这个新兴的科技媒体平台的，是它让我见识到了很多的好点子及当前科技的动态，没有它，我或许没有这么多的思考。</p>

<p>跨境电商可能是电商领域的最后一块蛋糕，这是CN海淘（iSO/Android）创始人谢文斌说的，我深以为然。虽然现在有很多做电商导购的，但我觉得还是有很大的机会，现在的社会会变得更加族群化（拥有共同爱好的人会聚拢在一起，变得更加紧密）、个性化，只有几家巨型化的公司肯定不能满足当代人的需求，而且这些需要更多的创意来满足人们网上购物的痛点。</p>

<p>前几天，朋友突然发信息告诉我说，据小道消息传闻阿里高薪挖走了张小龙。是真是假，我也无从去考证，我只想说说其它的东西。张小龙微信的成功，我觉得他是依托了一个合适的平台，我觉得这是最重要的。阿里虽然也是一个很NB的平台，即便他真的到了阿里，也未必能够再续之前的那种辉煌。阿里不缺类似张小龙那样的产品经理，但从阿里费劲的推来往可以看出很多东西跟公司本身的定位有莫大的关系。</p>

<p>在BAT三巨头中，我最看好的是腾讯，它掌控了国内大部分人的社交关系。人人、新浪微博、陌陌等等这些社交网络，一直以来都无法撼动它的地位，虽然它们还活着，在这个领域却也还是倒下了。微信的迅速扩展跟QQ这个产品永远都有扯不清的关系。对于腾讯来说，在国内放眼望去，几乎见不到老二的踪迹。而百度，后面的老二360（还有其它的一帮小弟也在瓜分搜索这个市场）一直跟它死嗑着，还有就是跟Google这个巨无霸相差的太远（大部分的IT从业人员，或多或少都会把百度跟这个老大哥对比一番），日子也是过得不舒坦。阿里虽然现在依然风光无限，可它的竞争对手更多，别的不说，就光一个带头大哥就够它应付的了。那些小弟们，在老大和老二的战争中，它们趁机慢慢的崛起，唯品会已到了百亿美金的级别，不得不让人觉得后生可畏。一个庞大的网购帝国，需要借助导购帮助它，却又惧怕它们发展壮大，所以是一边安抚一边打压。电商导购对于阿里来说，是带有一些血缘关系的“自家人”，彼此需要靠在一起取暖，哪一天翻脸就不清楚了，毕竟不是亲生的，一切都是利益为先。所以阿里不仅要面对外面的强敌，更要挪很大的精力在“内部”事务上。</p>

<p>没有明确的主题，没有独创的点子，也没有新奇的想法，随性而写，想到哪就写到哪，遂有此文，与诸君共享。</p>

<p><strong><em>PS:</em></strong>文中的图片跟我整个的表达似乎不着调，但我觉得应该给它打个小广告，走在创业这条路上的小伙伴们都不容易，能帮的只能是这种小忙了。图片来自36Kr的报道“<strong><em><a href="http://www.36kr.com/p/210230.html">海淘是电商的最后一块蛋糕？前阿里员工离职创业“CN海淘”，瞄准小白用户海淘市场</a></em></strong>” 。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊简书谈写作]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo/"/>
    <updated>2014-02-19T22:43:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg">http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg</a>"></p>

<p>最近对写作颇感压力，原因是多方面的。首先是同学评价我写作是记流水帐，这么久还是处于这种水平是要让自己汗颜；其次简书上来了很多高品质的写作者，相比之下自己写的东西不值一提；最后是源自自己，内心有好多的想法想要表述，却因惰性让自己止步不前。虽然大山阻隔，但这些困难是可以克服的，一切看似坚不可摧的东西不过是纸老虎罢了。</p>

<p>很多知名的写作者对牛博网（由锤子创办）的评价很高，有心向往，可它现在已经不存在了，只能悔恨自己知道它太晚了。还好，现在有简书这个平台，虽有差别，但我想它们的追求是一致的。以下的历史事件摘自<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E7%AE%80%E4%B9%A6">维基百科</a>：</p>

<blockquote><p>2012年7月，开始开发简书的前身MALESKINE，一个基于Markdown标记语言的笔记本。<br/>
2012年9月5日， MALESKINE上线内测版本。 <br/>
2012年9月28日，改名为“简书”，并启用新的域名。<br/>
2013年4月22日，上线公测版本，正式放开注册。</p></blockquote>

<p>在简书上写第一篇文章是在2013年的7月份，按照它上线公测的时间来看，我应该属于这个平台的早期用户。在此之前也早早关注了上面的精彩内容，它的风格和内容吸引了我，最后决定在这个平台上安家，在注册的时候毫不犹豫的选择了“写作者”，作为一个互联网的移民，不该只是作为一个消费者，也应该努力成为一个生产者，为网络世界增添一份色彩。</p>

<!--more-->


<p>马上就是它的一周岁生日了，从它的发展来看，它是茁壮成长的。它吸引来了很多优秀的写作者，在现今这种态势下，想要在简书上上头条那真的要好好写作了。别人千姿百态，我们总不能把自己打扮得像一个邋遢的村妇，不求妖艳但也要合体。</p>

<p>随着队伍的壮大，每天都有很多的产出，如何将更多的优秀作品呈现给读者，我想这是简书当下要处理的问题。每个人的口味不同，虽然在首页的文章都很有深度，但如何精准的推给读者是一个难题。就我最近阅读的经历来看，我需要不停地翻阅，去寻找自己喜爱看的文章。每个写作者写出了优秀的文章、发表独特的见解，当然也希望通过它和其他人分享、探讨，如何将写作者的文章呈现给合适的读者，我觉得这也是平台需要努力去做的。</p>

<p>简书的专题中有“程序员”，容易让人知道这是一个有技术人出身创办的网站，他懂得我们的内心。混迹在这上面，看了很多码农写的文章，很有思想，很有见解，谁说程序猿不解人情、没兴趣，他们同样也是文艺范。不过我还是不太赞同广大程序猿在这上面发表专业的技术文章，毕竟这里的受众在这些细节的方面并不专业。近来看到很多的媒体平台也在上面发表文章，总觉得有些怪，这些大众化的文章又有什么新意呢？</p>

<p>这段时间也在探讨“每天练习千字文”，不少网友发表了文章，并且身体力行。我觉得写文章这事不能强迫自己，随心所欲即可，强求的瓜并不会甜，可能坚持到有一天把自己原有的写作热情都给磨灭了。学生时代的作文，那是让人绞尽脑汁，我想每个人都有深刻的体会。写文章我不在乎它是否华丽，我更注重自己所要表达的思想，那才是不一样有品味的作品。</p>

<p>文章写多了，一些杂乱无序的东西就会让自己觉得不舒服，慢慢地，自己也变得注重排版了。写完一篇文章，我也时常去寻找一些和文章表达意思相近的图片，这样看着整个版面更让人赏心悦目。良好的排版不仅让文章变得有条理，也让阅读者读着舒服。以往看到好的文章，就直接转载到自己的空间而不会考虑去将它排版得更好，真正的是“一键操作”，虽然很方便，却又得到了什么呢，它只是在那里悄悄地待着，不属于你的终究是别人的。</p>

<p>作为一个生产者，当然希望自己的东西能够得到他人欣赏、认可。要想赢得他人的敬重，首先是要自己去尊重别人的劳动成果，我也变得更加尊重原著的作者，如果文章引用到别人的东西，我也努力去添加一些参考文章链接。作者一般不求打赏，只求应得的尊重。</p>

<p>写作的道路很漫长、很艰辛、很孤独，但也乐趣无穷。不求回报，只求有价值的东西在世上能够传播，为黯淡的世界留下一些光辉，与万千写作者在这条道路上一同上下求索！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
