<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-12-29T23:15:14+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不同的教育]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/28/bu-tong-de-jiao-yu/"/>
    <updated>2014-12-28T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/28/bu-tong-de-jiao-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-45fcb88dc56b49f2.jpeg" alt="挖荸荠.jpeg" /></p>

<p>偶然的回家，却碰上了家乡的荸荠节。出于对新鲜事物的好奇，总想去凑个热闹，看个究竟。</p>

<!--more-->


<p>虽然下着小雨，却也来了不少的游客，很多人围着石头堆砌的炉子旁烧竹筒饭。组织方也为游客安排了挖荸荠比赛的活动。</p>

<p>一个小孩向他的父亲示意了一下，想去参加那个活动。</p>

<p>可他的父亲回道：“这个活动，我们不参加了，把鞋弄得脏脏的。”</p>

<p>和那个孩子一样，我也是满心希望得到一个肯定的回复，等来的却是那么一句，我很失望，他可以阻止他的孩子去，却阻止不了我去糟蹋我的鞋子。</p>

<p>比赛的现场还是十分火爆的，十把锄头很快就被参加活动的人抢走了。主持人讲述了大概的规则，并强调了安全。在听讲解期间，一个父亲这么说道：“等开始的时候，你在后面捡荸荠，我在前面挖，不要跑到前面捡，这样不安全。”</p>

<p>比赛结束了，那对父子的成绩很不错，挖了半塑料桶，虽然有些脏，可他们却是满脸的笑容。一个家长给孩子什么样的教育，孩子以后就可能朝什么样的方向行走。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[撕B大战和裂变创业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/22/si-bda-zhan-he-lie-bian-chuang-ye/"/>
    <updated>2014-12-22T00:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/22/si-bda-zhan-he-lie-bian-chuang-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.shbiz.com.cn/UploadFiles/Article/2014/12/201412102327509662.GIF" alt="撕B大战" /></p>

<p>前不久网易公司突发声明，控诉陌陌公司创始人兼CEO唐岩的一些“罪状”。由于陌陌即将上市，高管均处于静默期，没有作出任何的回应。在上市敲钟的那天，唐岩和一名投资人竖起了中指作为回应。一些网易系出来创业的人也力挺唐岩，在某种意义上，这也是在保护自己，多少员工和前东家的战斗败下阵来，更有甚者被投进了监狱，他们不得不紧密抱在一起对抗外部的威胁。在这一来一回中，陌陌和网易都没有取得胜利，反而都失去了风度。</p>

<!--more-->


<p>员工和前东家的撕B大战在这十多年中屡见不鲜，悲剧的大多是前员工。并不觉得每一个离职创业的人都很“干净”，但他们都不容易，情感上总是倾向于他们。对于这一事件的前因后果，这里不作讨论，且谈谈对创业的看法。</p>

<p>马斯洛理论把需求分成生理需求、安全需求、社交需求（情感、爱、归属的需求）、尊重需求和自我实现需求五类，依次由较低层次到较高层次排列。前四个需求一般人都能够达到，但第五个需求并不是所有人都能够实现的。要实现第五个需求可以通过很多方法，但毫无疑问在中国目前的环境中，出来创业是一种非常有效的方法。</p>

<p>对于那些有“实现自我”想法的人，一般在公司都是很有地位（不单指职位，技术层面也包含其中）的人，而且往往也很有想法，但公司并不一定会采纳（公司越大采纳的可能性越小，毕竟有很多人有各种各样不同的想法），即便采纳了，也不可能高效地执行，存在很多的阻力因素，最后可能搞得投入很多，却也什么都没有做成，成为了一个失败的案例。</p>

<p>当机会出现的时候，一般人都看不懂，等到看懂的时候，却已经博取不到市场了。所以公司只会采取小的改善意见，不会去施行新的想法。当这群不甘寂寞的人忍受不住的时候，唯一可以做的就是离职创业。一个人处在一个行业久了，出来做的东西跟前东家很可能很相似，毕竟能够跨界只是少数人。</p>

<p>就我熟知的IT行业来讲，前东家为了防止员工窃取资料的问题，一般都给相应的人设置了代码权限及不能访问外网，但这往往降低了工作的效率，尤其是在彼此配合不默契的情况下。</p>

<p>国内的内部创业氛围很怪异，老板情愿拉进投资者做一个新产品，也不愿意和他们的员工分享利益，所以员工还是员工，并不可能卖力去做事。即便有期权的激励，但这些都是遥不可及的事情，大家都是成年人，知道画的大饼并不能充饥。</p>

<p>在我的映像中，思科在内部创业方面是做得不错的，所以它做得很成功。最近看一席的一个演讲视频《裂变创业》，对我的感触很大，未来的企业想取得更大的成功，应该学习一下其中的方法，或许未来就不会发生更多的撕B大战。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[90后创业者隆重登场了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/90hou-chuang-ye-zhe-long-zhong-deng-chang-liao/"/>
    <updated>2014-11-30T23:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/90hou-chuang-ye-zhe-long-zhong-deng-chang-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a.36krcnd.com/photo/2014/5b9e6e46470107b4446045d741a7ccba.jpg" alt="90后" /></p>

<p>当我还在大学的时候，资本市场和媒体不停地在吹捧80后，看看那些报道总能让人热血沸腾，无奈的是自身没有那种改变世界的能力。那些故事能够励志，但我们心里也清楚，成功的一批人毕竟是少数，倒下的那些我们从未知晓。</p>

<p>进入职场一两年后，一大批的90后也涌入了职场，各种神话也在不停地上演。我时常觉得还没有真正入场就已经老去了，感叹自己没有出生在80初那一时代。如果真在那个时代出生，或许现在的我看到那些故事后会觉得心安理得，换句说法就是不求进取了。</p>

<p>遍观周遭的朋友，大部分对创业者持不太认同的态度，我反倒觉得这是嫉妒，因为自己没有这种能力或勇气去尝试做一些冒险的事情。所以对于一些90后的创业者，他们往往都是反对的，甚至有时候都想黑一把。</p>

<!--more-->


<p>现在的媒体和资本市场为何要不停地吹嘘90后？</p>

<p>大部分的80后工作一段时间后，都开始买房，即便有高额的薪资，但还是背负着很大的压力。即便有想法，可有魄力出来奋力一博的毕竟只是少数，如果真有这么一群人，那么他们早已出来在市场上厮杀了。90后如今也步入了职场，成为了这个社会的新生力量，很多年轻人没有家庭的负担，更重要的是那些有想法的人正脚踏实地地做着一些事情。就拿马佳佳来说，在被曝光前，别人已经做了很多外人并不能看到的工作，否则哪里来的成功。</p>

<p>媒体需要报道亮点的事情，90后的事件更能符合社会上大众的口味。80后已成为过去时，资本市场也需要寻找新的投资人，90后也自然成了他们的目标。通过他们的渲染，可以激励更多的年轻人投入到创业大军中，尽管他们也清楚能够真正站起来的并不多，可他们需要那些炮灰。</p>

<p>一个时代的人了解一个时代的东西，这或许就是代沟了。如果仔细观察每一个年龄段人的手机，会发现除了一些基本的应用外，很多App没有相似的，我们会怀疑一些90后的品味，甚至说他们是“脑残”。真的是他们“脑残”吗？我反倒觉得是我们这些人已经慢慢开始脱离时代的轨道了。</p>

<p>很多人也讨厌那些90后创业者吹牛，但这也是无奈之举，没钱没资源，你让他们怎么生存下去？如果你的回答是可以不做，但又让谁去推动这个社会进步呢？难道也学我们，苟活在这个世上，白白来这个世界走一遭吗？吹牛并不等于欺骗，信不信完全在个人，可以不支持，但请不要贬低他们。</p>

<p>90后创业者隆重登场了，更多的辉煌即将在明天到来！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[商品的定价]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/28/shang-pin-de-ding-jie/"/>
    <updated>2014-11-28T00:51:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/28/shang-pin-de-ding-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.sccnn.com/bimg/334/0299.jpg" alt="降价促销" /></p>

<p>感恩节虽已过去了，但还是要感谢我的父母赋予我生命，让我能够在这个和平年代尽情的瞎想。感谢母亲多年辛勤地教导，才让我没有走向错误的道路。小时候母亲给我讲的故事，我依然能够清晰地记得两个，教导我的一句话至今让我铭记在心——商人一分一里都要争。</p>

<p>很多人会反对这话，说商人唯利试图，我只能说“呵呵”。其实母亲除了卖过自家种的菜以外，没有做过什么买卖，能够悟出这样的道理，着实让我敬佩。</p>

<p>不扯家里的琐事了，且谈谈最近一些商品价格定位的话题。</p>

<!--more-->


<p>锤子手机起先定价3000块，但最后还是降价了1000多，那时很多网友就调侃“老罗的情怀也就值1000多块”。他们官方的一种解释是产能上去了，可这种解释，大脑思考没有障碍的人一般都不会相信，或许老罗起初就想赚取这个利润额，但国人并不买单。锤子的定价显然不符合普通民众的心里预期的，没有销量是必然的结果。</p>

<p>如果它起先的定价在2500左右，后续的降价才能更合理地向市场解释，至少我觉得有合适的方式去说服市场上的质疑。</p>

<p>双十一之前，我问朋友是否需要也搞一些活动。朋友的第一反应：“降价？”</p>

<p>“不可以，需要采取其它的措施促销。”</p>

<p>因为商品本身已经很低廉，再降价相当于把底裤露给消费者了，这不是我愿意看到的事情。真降价了，以后的买卖就不好做了。</p>

<p>一个网友在卖果酱，虽然我不知道市场上批量生产的是多少价位，但对她的定价，我个人觉得还是颇高的。既然她能够卖出去，想必她懂得一批忠实客户的心，也善于销售自己商品。关于定价这块我不好评价，对这块不了解，只是说说自己的第一感觉。但双十一当天的半价促销，我还是很不赞成的，这也是无形中透露了自己的底裤。如果我作为一个消费者，就我个人会作出如下的判断：一、可能存在积货；二、制作的成本极低。</p>

<p>从微信号了解到一个帅哥在卖苹果，凑热闹去买了一箱，分给同事们，普遍反应“价格太高，不会买”。所以我也很好奇，他是如何卖的。</p>

<p>我期待他们成功的故事，看看他们是如何做到别人觉得不可能做成功的事的。</p>

<p>一个商品一旦在起始定在高价，后续则很难降价，因为他们无法向前期购买用户交待，房子也是如此。商品定价也是一门高深的学问，直接决定着它能否在市场上大卖特卖。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[15日杂说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo/"/>
    <updated>2014-11-15T23:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img01.tooopen.com/Downs/images/2010/3/28/sy_20100328180737734037.jpg" alt="扯蛋" /></p>

<p>几天前，跟朋友聊了几句，她提到“我们现在确实需要用互联网思维来运营”，我也只是应和，因为对于“互联网思维”我也不懂。但从聊天中，我感知到的是她的忧虑，怕自己和公司赶不上潮流，从而走向末路。</p>

<p>一切互联网化是趋势，科技发展的必然产物。我并不觉得需要特意地去追求新型的概念，随着人们生活的互联网化，原本的需求发生了本质化的变化，如果能够懂得人们新的需求，创造满足人们新需求的服务，必然不会被时代所淘汰。一味去参照网上盛行的互联网思维，反而不能取得成效。</p>

<p>有没有必要去创建一个公众号？这个问题一直困恼着我：创建的话，个人并没有那个能力提供优质的内容，也没有专一的主题，这样就不能汇聚那些有同样兴趣的人；不创，似乎也没有更好的方式去吸引一些有相同志趣的人。</p>

<!--more-->


<p>个人倒是觉得另外一种方式比较好，几个志同道合的人聚集在一起，共同创建一个号，一起经营，这样大家还能够相互鼓励，也能保证出一些有品质的内容。从自己开始写文字以来，倾向于原创，QQ空间中曾经转载的文章也全部删除了。如果只是作一个搬运工，做一个窃贼，我不愿自己成为那样的人。</p>

<p>看身边有很多朋友创建了公众号，但并没有看到他们持续有规律的更新，这必然不是好的现象。目前公众号有好几百万，真正能够做好的却没有几个。</p>

<p>O2O到底是什么？时下这个概念还是比较火的，朋友在讨论，投资的公众号也在不停地发这些信息，同事也发了一个笑话似的信息解释了这个概念，可我至今没有搞明白它是什么。</p>

<p>很多同事都说公司内部论坛变成了卖东西的场地，把原本有意义的地方变得无趣。有人有好的货源，有人有购买的需求，所以那里就合理地成为了交易的平台。那么是否可以出一个开放式的交易平台呢？用户可以在上面发布售卖信息，而只有那些周边的潜在客户才能看到这些买卖信息，有意向则预约，最后达成交易。上班族可以在闲暇的时候兜售一些家乡的特产，其他朋友也可以廉价地购进一些东西。这些是否也属于O2O呢？或许你会说58等平台就有二手的交易，或者美团就有团购的服务，但你觉得我指的概念和他们一样吗？</p>

<p>不久前也和朋友谈到了朋友圈的微营销，我们都厌恶那种恶俗的宣传，没有新意，一次两次可以，但次数多了就让人有屏蔽的冲动。这些没有效益的举动，何必花时间去做，倒不如想一些有创意的宣传方式。</p>

<p>看不懂这个时代，但越是混沌就越蕴涵着机会，静观其变吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
