<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-29T21:37:06+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[意淫程序员鼓励师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi/"/>
    <updated>2015-04-29T21:27:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.sc.xinhuanet.com/content/2015-04/02/1114847543_14279398335721n.jpg" alt="程序员鼓励师" /></p>

<p>性别嘛，毫无疑问，必须是女的，男生为主的程序员队伍决定了她的性别。而且还必须是单身的，好让那些单身的程序员有不轨的想法，当然这一切都是在意念中完成的，真要是让程序员和鼓励师说一句话都会结巴。</p>

<p>她也不一定要很美，但必须要有气质。那种妖艳的，也是不会被聘用的，不然一群程序员都没有心情工作了。也不能太平凡，需要能够让程序员仰望，让他们觉得可望而不可及，这样也刚好能让他们充满斗志。</p>

<!--more-->


<p>光有外表当然是不行的，至少也得熟知人情世故，懂得心理学，在和程序员交流时能够从言语中观察出他们的动态及摇摆不定的东西。即便有人是专门找她聊天，也允许他存有坏的念头，并巧妙的让他知难而退，但也不能打击到他。</p>

<p>鼓励师需要一个独立的空间办公，既不能跟老板走得近，也不能坐到程序员堆里，不然程序员个个都码一会代码然后抬头四处张望了，显然是影响效率的，同样也会失去鼓励师本身的神秘感。</p>

<p>当然也并不是所有的程序员都有机会接触鼓励师，否则也体现不了她独特的价值，只有那些有价值的程序员出现摇摆情绪时，才有必要请出这位女神，用来稳定军心。</p>

<p>要如何见到这位女神呢？假如你觉得自己对公司有足够的价值，那么可以发一份假离职报告给鼓励师，当然不要弄假成真了。哈哈&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2015-04-12T20:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.writeawriting.com/wp-content/uploads/2011/10/research-design-desinition-types-explained.jpg" alt="疑问" /></p>

<p>1、一般都会装哪类旅行App用来搜索信息和分享旅行照片？</p>

<p>2、是否使用过自拍杆，觉得哪些地方是让人不爽的？</p>

<p>3、除手机和相机外，还使用过哪些智能设备？</p>

<p>4、你觉得作为一个旅行者需要一个怎样的设备才会让旅途变得更酷？</p>

<p>5、一次旅行，除风景外，什么是最值得你记录的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲谈写作题材的来源]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan/"/>
    <updated>2015-04-07T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过年拜访老师的时候，老师很意外的对我说：“那时，还真没发现你写作的天分。”对，没错，我确实没有那种天分，我始终觉得自己写的东西都是在“扯”，在说自己心里的话和想法。对于应试的作文，我始终是头疼的，60分的作文，能得36分我已经很开心了，要是得40分以上就完全是个意外了，我喜欢那种随心所欲地写。高一时期的每周随笔是我觉得那时写得最好的文章了，因为我写的东西都是自己看到的和想到的，也时常能得70分以上（没有奢望过能得80分以上了，好像也从来没有得过），从某种意义上也鼓励了我。</p>

<p>大学后，有了自己的电脑，经历了一些事情，所以偶尔也会记录，那时写下的文字是最真实的，也是一些最深刻的体会。现在回头去读那些文章，自认为也是非常有味道的。写得不多，也有一些被删除了（现在觉得很可惜），但都成了我的珍藏。</p>

<p>毕业后的几年里，写的不多，只有可怜的几篇，却也没有停止过。真正开始疯狂写作是从13年开始的，一直持续到现在，这也成为了我的一种爱好。空闲的时候，或者是大脑中的想象无处适放的时候，总会毫不犹豫地码上一些文字来“意淫”。</p>

<!--more-->


<p>至于我写作的题材来源于何处，归总起来就是周边的生活和自己的想象。如果没有生活给我想象，我根本写不出任何的东西。</p>

<p>我不是一个细心的男人，但自认为还算得上是一个善于观察周边事物的人，看到身边发生的事情，我不会把它当作已然存在，还会额外地思考一下为什么。最近有同事问我“为何老是喜欢问为什么”，我想这也是源自我对生活的好奇。分析及猜测事情的前因后果，在不知不觉中也成为了我的一项爱好，甚至有时会在大脑中给它布置一个生活场景。</p>

<p>在社交圈中，我也是一个沉默寡言的人，但我愿意倾听，听大家讲各种各样的故事，想象当事人的举止。有些时候觉得有趣，但还不够丰满的时候，会把其它的事情撮合进来，然后把他们整理成文章。若是你发现我一个人坐在那里不由自主地笑的时候，我肯定是在描绘一幅只有我才懂的场景。</p>

<p>书籍也能给我带来额外的想象，作者的大部分观点我是认同的，可也有很多的地方让我发挥，从某个点着眼，然后步步演绎自己的方法。在观点对立的时候，那就更容易了，总是能够找到很多的论据来驳斥对方，如此也就很容易写下一篇文字了。</p>

<p>历史、经济、旅行及生活总是能够给我带来很多的感触，而我又是一个多想的人（狂想主义综合症患者），生怕想到的东西被遗弃，所以记录成了我保留它们最好的方式。</p>

<p>写文章大体是这样，把自己的经历和他人的故事揉碎，接着均匀地搅拌，然后提取自己想要的东西，再添加一些想象的调料，最后把它们有条理地粘合在一起。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们习惯了安逸]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi/"/>
    <updated>2015-04-05T11:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://deskfiles.drame.cn/upload/deskimg/201007/20100717112859255.jpg" alt="漩涡" /></p>

<p>最近和朋友吃饭，无意间聊起了当前那些创业的故事，朋友说：“现在创业的都是90后了，我们都老了。”说话间，流露出羡慕之情。若是时光回退若干年，我想也不可能成为时代的弄潮儿，不是机遇的问题，是我们缺乏想法、那种“撞了南墙也不回头”的闯劲及对未来的预测。如果缺少创业者本身应有的特质，再多的假设也是无济于事。</p>

<!--more-->


<p>为什么大部分出来创业的都是年轻人？难道真的只是他们无畏吗？难道他们真的没有任何的负担吗？难道他们比一般人有更多的经验和人际关系吗？我觉得并不可能只有这些，他们身上定然有很多独特的特质。</p>

<p>且不去讨论那些创业者，就说说我们自己。多年的工作已经让我们安于现状，从此缺乏了斗志。或许有人认为忙碌工作就不是安于现状，但其本质还是如此，在一种稳定的状态下有条有理地做着一件事本身就是安于现状，没有任何的创新和改变。看到网友的一段文字，感触颇多，摘抄如下：</p>

<blockquote><p>关于人的心理舒适区的概念，它是指人们习惯的一些心理模式，是你感到熟悉、驾轻就熟的心理状态，这个舒适区的形成肯定是有一个过程的，从无到有，从低到高，但是如果我们一直处于一个环境，那么这个舒适区永远不变，但是如果设定新的目标并且要达到它，那必须离开原有舒适区，那么这个接近过程中我们的种种能力无形中在提高，我们的心理舒适区也就提高。</p></blockquote>

<p>曾跟自己的主管坦诚地说了一句：“其实，我也会慢慢变得随波逐流。”庆幸的是，自己又是如此得不甘，还没有踏进那趟混水中。其实有的时候，改变还是比较容易的事情，对原来做的事情作一些小小的更改，然后迈出更大的步伐。如果期待后来者作出改变，那也是徒劳，当新人发现一些难以改变的时候，也会毫不犹豫地选择重来。</p>

<p>当写下这些的时候，整个人都变得不开心了，自己本身就是这样的一个人，又有什么资格谈论这些呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[垂垂老矣，愿做一个小农]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-%2Cyuan-zuo-%5B%3F%5D-ge-xiao-nong/"/>
    <updated>2015-04-04T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-,yuan-zuo-[?]-ge-xiao-nong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9d17e10bb992e537.jpg" alt="老农.jpg" /></p>

<p>走在路上，和朋友聊起了吃清明果的事情，那时的记忆只能停留在五年级了，随后的日子里父母都在外务工，从此没有了那个美味。或许之后的日子里我也曾吃过，但已经不正宗。在农村，做这种果子是要到地里去菜野菜的，一次往往会做很多个，由于没有零食吃，不是饭点的时候我们会拿几个解解馋。</p>

<!--more-->


<p>聊起童年的事情，印象最深的莫过于田间的农活，那也是挺累的。我是独子，加上母亲较早出去打工，所以我干过的农活并不是很多，同年龄段那批人中，我算得上是很幸福的了。</p>

<p>挑番薯、稻草，采摘夹豆，放鸭子、羊，这是我现在所能记起的事情。挑东西是最累的活了，压得肩膀都红了，加上我们的地离家一般都比较远。去采摘蔬菜一般都是放学回家做的事情，母亲在前一晚或当天早上会嘱咐我。每天都是那些菜，吃得都有些厌烦了，但那是最天然的。曾经厌倦的东西，却是如今最迫切想得到。</p>

<p>放鸭子是一件最简单的事情了，一大早赶着它们去小溪就可以了，它们都很听话，会排成一队迈步向目的地前进，而我就找一处阴凉的地方写作业，偶尔戏戏水。后来就没有一大群的鸭子让我放了，改成了放羊，不多，有两头，一般周末的时候都和其他的小伙伴在山里乱窜，我都不曾考虑过羊的感受，让它们跟着我们乱跑。偶尔还要欺负一下它们，就是爬到它们的背上，把它们当作马来骑，或许每个少年的内心深处都有一个英雄梦吧！暑期，虽然天气很炎热，一吃完午饭就牵着羊往深山里跑，因为那里很凉快，又可以躲着母亲，免得听她的唠叨。</p>

<p>梨子、枇杷、枣子、桔子、柿子、桃子等等，这些味道只有在那时最美味了，虽然现在可以很容易地买到，但都是转基因之类的，没有多少的味道。爷爷和外公家都种了不少的果树，可也总是缺那么点，所以时常约上一些小伙伴去光顾其他人家的家门口和地里。</p>

<p>当垂垂老矣，我要回到老家做一个小农，盖一所房子，种上几亩地，里面种上各种无公害的蔬菜，还要栽上几棵各个季节的果树。等到果子成熟，就让老伴送一些给城里的儿孙，让他们也享受一下这种幸福。</p>

<p>平时就在村子里闲转，或同几个老伙伴一同去放牛，或闲谈，夕阳西下便回到家里，吃老伴早已做好的爱心晚饭。早早洗漱完上床休息，搂着老伴幸福地看着新闻联播，哈哈&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
