<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-08-03T16:05:26+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们想到的，别人做到了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-%2Cbie-ren-zuo-dao-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T15:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-,bie-ren-zuo-dao-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.empowernetwork.com/freedomlife/files/2013/03/Action.png">http://www.empowernetwork.com/freedomlife/files/2013/03/Action.png</a>"></p>

<p>我们有很多很多的想法，但又有谁扪心问过之后，可以坚信的说“我不仅想到了，而且做到了”。不得不承认，我完全没有做到，在某种意义上说，我就是一个失败者。大学的三年里，没有留下太多的回忆！借老大的一句话来描述我此时的心情以及三年的感触——三年过去了，你已经站在了我需要仰望的地方。</p>

<p>在成长的过程中我们逐渐与别人产生了差距，很多的事情我们想到了，可别人却已经做到。</p>

<!--more-->


<p></p>

<h1>盒饭</h1>

<p>暑假有很多的留校生（考研生，实习生，培训生，还有一部分无所事事生），总计600多人。而且我们这里有暑期的学府考研班，来到这里的还有西安工程大学和二炮的学生，他们下午要继续上课，所以中午必然留在我们学校。这是一个巨大的市场！</p>

<p>送盒饭的理由：一、食堂的伙食并不是很符合广大同学的心意；二、外面的饭店开张的并不是很多，吃饭等待的时间比较长；三、夏天真的很热，我们是“天之骄子”，惧怕这毒辣的太阳。</p>

<p>产生了这个想法，但始终没有行动。过了几天，我发现有同学已经在开展这项业务，并且宣传已经做到了我们的门上。有一天终于联系到了一个老板，他同意和我们合作。我们开始做了，每天都活在期待中，期待手机的响动，等待着那些客户。过了一些时间，我们的对手不见了，他们破产了，据说是质量不是很好。可是，我们也在十多天后破产了，其中的原因我也在前面的文章里提到了。不过我要说的是，我们的那个老板很不错，手艺也不错，价格很低廉。他的店名叫“巴渝川香居”，我极力推荐，如果各位朋友有机会的话，可以去品尝品尝！</p>

<h1>莲子</h1>

<p>偶然间，和几个同学走到了学校的三里河畔，看到了荷花盛开，那一株株莲子妖艳的向来往的过客招手。它们清楚，处在河的中间地段不会招来杀生之祸。可是它们错了，不幸的是遇见了我。下了水，结束了它们的性命。摘的不是莲子，而是一种乐趣！</p>

<p>回到了宿舍有种想法，我可以出售莲苞——在七夕情人节这一天。卖的不是莲子的营养，而是一种概念。我并不是一个很开放的人，需要一个人合作，可没有找到一个合作的伙伴，结果这个计划流产了。说实在的，针对七夕情人节的广告我都已经做好了。</p>

<p>没有实施这个计划，我把莲子送给了一个我一直喜欢着的女孩，本想送上两株莲苞的，可她没有收下，只要了6颗莲子。原本只是摘给她的，可是一冲动就摘得有点多了，剩下的就和同学分享了。</p>

<h1>打包的袋子</h1>

<p>马上就要搬到雁塔校区了，那时肯定需要很多的编织袋，这毫无疑问。我和同学一商量，决定做这桩生意。起先的时候，我们根本没有把握，都已经做好了赔本的准备。我们没有太大的胆量，所以只投入了600元。起初也没想盈利，只是想尝试着做一件事情。</p>

<p>就以在校的同学为对象，我们跑到宿舍作了一个调查，了解同学们的一个具体看法。我们来到一个宿舍（他们之后就是我们的对手了），当推进门的时候，我发现他们宿舍已经放满了编织袋，数量是五百之上。我们很佩服他的魄力，能够一次购买如此大的货量。最主要的是，我们还只是停留在想法的时候，他们已经开始行动了。我们不得不佩服！</p>

<p>我们进的布制编织袋价格比较的贵，所以第一次进的量比较的少，进了150个。有了上次的教训，我们的行动也就早了些。学校规定的是在24号到学校，我们在18的晚上就开始行动了，我们避开了对手，在6号楼开始了试销。第二天晚上，我们到了1号楼销售，在这里我们占据了很大的一个市场。可以肯定的说，我们销售是在所有的学生商家中是最早的。</p>

<p>第一次的150多个我们花了较长的时间才把它卖完。那时很多的同学都没有来，于是我们决定再去进货，这次我们又进了150个，这一次我们用了1天多的时间就把它卖完了。或许是因为贪婪吧，又进行了第三次进货（150），这次进货用的是我们前两次的利润，可以说我们是在赌了（可事实告诉我们，并不是我们想的那样，市场还有很大的容量，只是我们并不知晓这个市场的具体情况）。第三次，我们花了1天的时间全部清货。后来，我们实在不敢进货了，我们就等着电话订单，统计之后完全能够赚回成本，我们又进行了第四次的进货（73个，比订单多进了10多个）。这次，我们清货的速度更快。很多同学再问的时候，我们只能拒绝了。</p>

<p>在后来的一两天内，我们接到了很多的电话，定的数量也很大，但我们都拒绝了，我们制止了我们自己的贪婪。同时，我们也想让自己休息一下，这些天下来实在很累。</p>

<p>有人说，卖袋子赚钱了。我说，确实赚钱了。可是又有谁看到了其中的艰辛，没有人能够体会到。我和我的合作伙伴已经被楼管阿姨给封杀了，只要见到我们就盘问，盘问的结果就是不让我们进宿舍楼（当然我们自己的宿舍楼还是可以进的），即便你是去找老同学。</p>

<p>非常感谢我的合作伙伴，辛勤的付出和不懈的努力，以及那些具有智慧的商业策略。可以毫不自夸的说，我们的质量是最好的，我们的销售是最早的，我们的售后服务是最好的，我们合伙人的人均利润是最高的，我们合伙人的数量是最少的，我们也是最早销售完的。可是，也有很多东西我们没有做得最好，我们并不是最早行动的，别人已经在行动，而我们只是停留在想法当中！</p>

<p>但愿此文在今后的日子里，给自己有所提示。有了想法之后，尽早的采取行动。如果我们想要成功，我们就必须不懈的努力，比别人多做一些，行动的更早一些！</p>

<br></br>


<p>书于雁塔校区本部宿舍，2009年8月29日21时11分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致未来的合作伙伴]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban/"/>
    <updated>2013-08-03T15:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://trusbe.com/wp-content/uploads/2013/05/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%88%E4%BC%99%E4%BA%BA-%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C.png">http://trusbe.com/wp-content/uploads/2013/05/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%88%E4%BC%99%E4%BA%BA-%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C.png</a>"></p>

<p>首先想说的是——你选择了我作为你的合作伙伴，我感到万分的荣幸。对于当代的我们来说，要靠一个人独自去做一件事或者事业真的很难，唯有合作才能创就一番事业，毕竟个人的能力总是有限的。起初我认为凭借个人的力量能够做得很好（的确我依旧这么认为），可是那要花费大量的时间，等到真正完成的时候时机可能已经错过了。</p>

<!--more-->


<h2>信誉是第一</h2>

<p>从小到大，家长、老师都在教导我们，做人必须讲信誉。确实如此，上了大学对此深有体会。我发现很多人答应其他人的事情只是信誓旦旦，等到真正要做的时候却推脱。这就好比是一个突然的袭击，或许这只是一件小事，但也是致命的打击！我也清楚，在某些时候确实是有一些要紧的事要办，可是既然已经答应了，这件事情就是第一位的。如果要离开团队，那就提前说明，不要等到关键的时刻。当然，紧急的事情也是会得到队友谅解的。所以，在做一个决定前首先考虑仔细，不要轻易答应别人的邀请。我们都已经很大了，心血来潮已经不属于我们。我敢肯定的是，当你失信别人一次时，这种事情就没有第二次发生了，而且你的声名也就此远播了。</p>

<h2>做事第二</h2>

<p>做事也就是做人，看一个的做事态度就可以看出一个人的做人态度，我很坚信这一点。很多人或许会认为“做事要积极”这话说的很虚，我也认同。可我要换种说法，做事要主动，不要总是等着别人告诉你去做什么才开始动手或者等到任务下来，要主动去询问。在很多的时候，谁都不知道接下来要做的事情，只有在不断的探讨中才会发现，或许那就是在不知不觉中创造的机遇。我想很多人都是喜欢主动型的。因为我们是合伙人，所以彼此的地位是平等的，在这个团队中我们都有责任去发现更多的问题，不能总是等待。如果只是等待，迟早有一天你要么出局，要么是昔日合作伙伴的下属。</p>

<h2>实力是第三</h2>

<p>我们自己有多少本事，我们自己心里都很清楚，有多少力量做多少的事。打肿脸蛋充胖子是很划不来的，迟早是要被看穿的。在一个人说话做事的时候，一个人的实力就暴露无遗了。经常看到人们总是在显示自己的才华，可那正是在述说着自己的无知。所以，我依然坚信“是金子总是是会发光的”！当然，我们不能一味的埋藏自己，把自己藏在别人无法看到的地方。</p>

<p>很喜欢这样一个故事——一个年轻人去看手相，大师没有看，只是让他握紧了手，然后问道“你的事业线在哪”，年轻人很不解地道“在我的手上啊”。大师只是说了那么一句“既然在你的手上，那你何必跑过来问我呢！你还是回去吧”。年轻人大悟&hellip;&hellip;</p>

<p>命运就掌握在我们的手上，我们又何必苦苦去追寻呢！ 一起努力吧，未来的世界属于我们。一个人的成功重点不在于智力，而在于一个人做人的态度。正如我上面把“做事就当成是做人”不是很准确，做人它包含了很多的方面，以上的三点归根结底也就是做人了！ 我坚信你是一个不平凡的人，如果你看到了最后，那么我决定&hellip;</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年8月7日10时2分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们为什么败了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T14:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://apollo.s.dpool.sina.com.cn/nd/grouphenan/pics/c3/b6/c3b60fcf7612ed5ff4a01fb525f47765.jpg">http://apollo.s.dpool.sina.com.cn/nd/grouphenan/pics/c3/b6/c3b60fcf7612ed5ff4a01fb525f47765.jpg</a>"></p>

<p>当我问出“为之奈何？”时，我已经作出了决定——宣布我们的事业失败。就在昨天晚上正式结束了。原本没有死心，想看看7月26日的状况，可是没有人“买单”了，问题已经很明显，根本没有必要强撑着了。</p>

<!--more-->


<p>从7月15日到7月25日为止，为时11天的“暑期快餐服务计划”成为了过去。计划分为两个阶段：前期老板不在，采取了让其它家做饭的策略，但饭菜的口味并不是很符合。为了不破坏我们的承诺，决定给他们免费带饭；后期从老板那里取盒饭！</p>

<p>一切就那样的发展着，很似平静，基本的矛盾并未道破（基本矛盾一直都存在着）。彼此心里都明白，但都没有说出来。是协作的需求还是其它的原因——而没有把基本的矛盾在桌面上摆开来说，我也说不上具体的来。</p>

<p>可昨天，一件事情引发了导火索。老板在盒饭里参杂了馊饭，事情又很巧的是：馊饭是半生不熟的，有同学告诉我“他吃的竟然是酸的”。我向那些同学道歉，给他们优惠，虽然他们表示了谅解，可这是出于礼貌或者是中国人的一些传统性答复。可事实告诉我们，我们并没有得到多大的谅解。</p>

<p>今天中午，一个女生订3份，可我一口给拒绝了，我没有那个勇气说“好的，待会儿给你送到”。那个女生昨天中午在我们这订餐了，昨天的事件完全毁了我们的信誉。人无信，则不能立。我又怎么能在无保障的前提下，再做下去呢？</p>

<p>午睡之前，同学问我“失败的根结是在哪里？”，我反问他，他告诉我两点——信誉和品质。我想说的是，说得很正确，但它并不是最根本的，有一件事是引起这一切的根源，而未能将这件事处理了是我们最大的失误！下面说一下有这两点的原因。</p>

<h2>信誉问题</h2>

<p>虽然没有在我们的传单上标明我们送的绝对是新鲜饭，但送新鲜饭是必须的，世人都知道的道理。送了馊饭，严重的损毁了我们的信誉。其次，原本允诺的四个菜，我们也没有实现。其中的原因在根本原因中说明。</p>

<p>当发现这个问题的时候，我跑去问了老板。我并没有直接说“老板装的是馊饭”，而是问道“老板，今天中午的饭怎么是两种颜色，上一层是白色的，下一层却是带有黄色的”。当时老板并没有听明白，我重复了多次之后，老板才恍然大悟，明白了我的具体意思。而老板娘在我说完第一遍之后，就在笑了。老板也就坦诚的承认了。</p>

<h2>品质问题</h2>

<p>品质就是品味和质量的综合。在口味上，并没有让客户十分满意；在质量上，每天都是粗菜，有的同学现在见到黄瓜都怕了。</p>

<h2>根本原因</h2>

<p>引起以上的两个问题的最根本原因是盒饭的份数不多。我们很清楚：如果只是做几份盒饭的话，要满足我们的要求（四份菜，其中要两荤两素），那是一个巨大的成本。商人利字当先，老板怎么可能为了我们那样做呢？所以给我们只做了两个菜，一直这样，直到合作的破灭。</p>

<p>馊饭的出现，也跟“少量的份数”有关。饭是超前做的，根本不知道份数的多少，所以也是多做的。多余的饭也就留给了第二天，事情也就发生了。</p>

<p>现在来一个假设，我们有很多的客户，那么我想老板是不敢这样做的。有了大量的盒饭份数的话，对于老板来说的话是一个巨大的利益诱惑，他又怎么敢那么做呢？同时，菜也会变得丰盛，份数增加，菜的成本就会分摊，也就不可能那么单调了。</p>

<p>有同学说“找一个开张的饭馆合作，就不会出现馊饭的事件了”，也是啊，馊饭食不会出现了。可那个最根本的矛盾还是依旧存在的，彼此心里都明白。如果没有妥善的解决，其它的事件还是要出现的。</p>

<p>“份数”没有做上去，是我们缺乏激情，还是没有那种能力，抑或是&hellip;？？？一切的根究，我心里很明白！失败了，败在没有勇于去开拓市场，败在没有勇于去实现自己的想法。归根结底，是败给了自己！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年7月26日16时27分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[推荐一本好书《货币战争》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-%5B%3F%5D-ben-hao-shu-%3C%3Chuo-bi-zhan-zheng-%3E%3E/"/>
    <updated>2013-08-03T14:39:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-[?]-ben-hao-shu-<<huo-bi-zhan-zheng->></id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.cr173.com/up/2010-7/2010719183816.jpg">http://www.cr173.com/up/2010-7/2010719183816.jpg</a>"></p>

<p>如果你酷爱金融或者不想让自己在未来的金融大战中灭亡的话，看一下这本书是绝对没有错的。在本学期我所看过的书中，《货币战争》我认为是很不错的。世纪大战的可能性现在几乎很小，可是有另外的一种战场，那就是金融大战，它的毁坏能力超过了战争。</p>

<!--more-->


<p>国际上的金融被一群叫做“国际银行家”的精英小团体所控制着，操纵着欧美国家的货币发行。欧美国家的政府是没有货币发行权的，掌控这一切的是那些个人小群体，而国家通过抵押国债来获取货币，这些国家是以人民的未来税收作抵押。也就是说他们永远也还不清他们所欠下的债务，利滚利的威力是无穷的。</p>

<p>欧洲的政府在斗争过程中失败了，美国政府的努力也没有取得进展，美联储照样被私有化了（美联储的职责就和中国的中央银行一样）。国际银行家们正在试图着废除“黄金是货币之王”的地位，如此他们就可以永无止境的发行货币，达到他们的野心。虽然每一次的斗争，他们都没有取得胜利，可是他们都取得了一些“成就”，为下一步做好了准备。</p>

<p>要知道中国是少数几个政府拥有货币发行权的国家之一，国际银行家们早就在觊觎这块肥肉了，那时对于中国是个很大的危机——富裕了少部分人，却使多数人无比贫穷。迫在目睫的大问题已出现，如果应对失误，2009年的中国将会面临巨大的损失。现在中国要对付的不仅仅是国际银行家了，那些国家也在支持着他们，中国的经济正在使他们恐惧！</p>

<p>这是一场不可避免的战争，而我们要做的是从中学到相应的措施避免造成重大的损失。如果你认为自己不是那些精英中的一员的话，就支持国家的各项措施。我敢保证此书的意图绝对是避免让大部分的人免于贫穷！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年7月12日22时16分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中国的股市需要你们]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men/"/>
    <updated>2013-08-03T14:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://img.zjol.com.cn/pic/0/02/41/28/2412894_998960.jpg">http://img.zjol.com.cn/pic/0/02/41/28/2412894_998960.jpg</a>"></p>

<p>如果你认为炒股是不对的话，那将是一个极大的错误。你们肯定是会反对我的，理由很简单：炒股会影响到学习，我们没有资金，炒股需要学习相关的很多知识&hellip;但我认为你们的理由只对了一部分，不是全部。</p>

<!--more-->


<p>炒股会影响到学习，我也同意。没有一个人不会不在乎自己的投入，于是我们就更在乎股市每一天的涨跌了。但那只是短线投资者的烦恼，如果我们是一个长线投资者就不会在乎每天的涨跌，或者是每个月的涨跌，我们更关心的是未来的发展潜力。作为一个长线投资者，我们在选股的时候是投资未来，并不是短期的利益，在作出了一个好的投资之后我们没有太多的理由去关心它，等待的只是收益。而这所需要的时间只是分析它的时间，此后需要的还有什么呢？有些人选的股票很好，可是没有关注技术面，在一个错误的时候介入。作为一个大学生，我们真的不能把大把的时间花在学习以外的事情上，但选择作一个长线投资者我们可以很好的避免这一事件。</p>

<p>我们没有资金，这点我很不同意。我们花很多的money在衣服、娱乐、烟酒等等上，却为何不能把它们省下来呢？而有些东西我们是根本没有必要拥有它的，难道不是吗？或许你曾经在某个时刻为自己的冲动而后悔！当然我也不是鼓励，用自己的生活费去炒股，那肯定是得不偿失的，那样做绝对是愚蠢的。进入股市之后，你会更加懂得赚钱的艰辛，涨一分都是那么的不容易。当然你会在股海中亏钱，可是在这个过程中你积累了经验（无论你在其中混得咋样，都是一个很好的学习），你要明白21世纪的青年是要学会理财的！</p>

<p>炒股需要学习相关的很多知识，这我非常的同意。很多人的借口是我们没有老师的指导，并不知道要学习哪些相关的知识，还要学习专业课，时间少&hellip;这一切都是不合理的理由，我们有一个很好的优势：我们有一个庞大的数据库——图书馆，里面的一切都是免费赠送的（要不要真的是由你了），那些管理学院的老师还没有得到你的足够重视，白日的大美梦是否可以开始结束，游戏的位置是否可以让它动摇，我们有一个丰富的网络资源（你不喜欢google，就用百度吧，你想要的都有，并不是说你不知道百度或google，只是想告诉你——你要的知识你很容易搞到手）。</p>

<p>只要你炒了股，你真的会发现你知道了更多，成熟了不少。不管国际的还是国内的经济动态都会引发你的思考，小小的政策都会引发你对未来经济的猜想。就像我自己说过的一句话一样：我从来没有因为石油的高涨而如此恐慌过！</p>

<p>最近中国的股市受到了越南的影响，下跌了不少，当然在此之前已经下跌了很多，可是中国的基本面还是很好的。中国股市出现这种状况，更多的是有人在做空股市，只是我们太幼稚没有发现其中的巨大阴谋。股市跌到了很低的点了，有人会说要跌到2500点，可我认为跌到两千点都不可怕，买进绝对是个正确的选择，未来的盈利绝对是丰厚的，低廉的股价远远低于了公司的价值了。有人建议政府现在抄自己的底，我也同意，中国的股民被弄怕了都不敢再投入了，可这时候外资在窥探着，如果被他们抄底了，后果不堪设想，等他们撤走的时候又是一场股灾，中国股民再次被套。</p>

<p>中国有一亿多的股民，现在更多的是持现金观望，等待好的行情，可是等他们所谓的好行情来的时候就是被套的时候了。确实，中国现在步入的是一个熊市，可是谁说熊市是赚不到钱的？</p>

<p>加入到股民的行列中来吧，为中国政府出一份力，中国政府出台的一系列措施，更多的是在对付外资，怎们能让肥水流外人田呢！</p>

<p>进入股市，作为新手的你赔钱是不可避免的，但也有例外了。尽管那样，可赔的是小钱，却赢得了人生更大的资本。你的世界观也将得到改变，你的财富也在无形之中增长着，你会发现这个变化的。</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年6月18日14时52分</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
