<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-03-06T23:33:48+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊简书谈写作]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo/"/>
    <updated>2014-02-19T22:43:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg">http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg</a>"></p>

<p>最近对写作颇感压力，原因是多方面的。首先是同学评价我写作是记流水帐，这么久还是处于这种水平是要让自己汗颜；其次简书上来了很多高品质的写作者，相比之下自己写的东西不值一提；最后是源自自己，内心有好多的想法想要表述，却因惰性让自己止步不前。虽然大山阻隔，但这些困难是可以克服的，一切看似坚不可摧的东西不过是纸老虎罢了。</p>

<p>很多知名的写作者对牛博网（由锤子创办）的评价很高，有心向往，可它现在已经不存在了，只能悔恨自己知道它太晚了。还好，现在有简书这个平台，虽有差别，但我想它们的追求是一致的。以下的历史事件摘自<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E7%AE%80%E4%B9%A6">维基百科</a>：</p>

<blockquote><p>2012年7月，开始开发简书的前身MALESKINE，一个基于Markdown标记语言的笔记本。<br/>
2012年9月5日， MALESKINE上线内测版本。 <br/>
2012年9月28日，改名为“简书”，并启用新的域名。<br/>
2013年4月22日，上线公测版本，正式放开注册。</p></blockquote>

<p>在简书上写第一篇文章是在2013年的7月份，按照它上线公测的时间来看，我应该属于这个平台的早期用户。在此之前也早早关注了上面的精彩内容，它的风格和内容吸引了我，最后决定在这个平台上安家，在注册的时候毫不犹豫的选择了“写作者”，作为一个互联网的移民，不该只是作为一个消费者，也应该努力成为一个生产者，为网络世界增添一份色彩。</p>

<!--more-->


<p>马上就是它的一周岁生日了，从它的发展来看，它是茁壮成长的。它吸引来了很多优秀的写作者，在现今这种态势下，想要在简书上上头条那真的要好好写作了。别人千姿百态，我们总不能把自己打扮得像一个邋遢的村妇，不求妖艳但也要合体。</p>

<p>随着队伍的壮大，每天都有很多的产出，如何将更多的优秀作品呈现给读者，我想这是简书当下要处理的问题。每个人的口味不同，虽然在首页的文章都很有深度，但如何精准的推给读者是一个难题。就我最近阅读的经历来看，我需要不停地翻阅，去寻找自己喜爱看的文章。每个写作者写出了优秀的文章、发表独特的见解，当然也希望通过它和其他人分享、探讨，如何将写作者的文章呈现给合适的读者，我觉得这也是平台需要努力去做的。</p>

<p>简书的专题中有“程序员”，容易让人知道这是一个有技术人出身创办的网站，他懂得我们的内心。混迹在这上面，看了很多码农写的文章，很有思想，很有见解，谁说程序猿不解人情、没兴趣，他们同样也是文艺范。不过我还是不太赞同广大程序猿在这上面发表专业的技术文章，毕竟这里的受众在这些细节的方面并不专业。近来看到很多的媒体平台也在上面发表文章，总觉得有些怪，这些大众化的文章又有什么新意呢？</p>

<p>这段时间也在探讨“每天练习千字文”，不少网友发表了文章，并且身体力行。我觉得写文章这事不能强迫自己，随心所欲即可，强求的瓜并不会甜，可能坚持到有一天把自己原有的写作热情都给磨灭了。学生时代的作文，那是让人绞尽脑汁，我想每个人都有深刻的体会。写文章我不在乎它是否华丽，我更注重自己所要表达的思想，那才是不一样有品味的作品。</p>

<p>文章写多了，一些杂乱无序的东西就会让自己觉得不舒服，慢慢地，自己也变得注重排版了。写完一篇文章，我也时常去寻找一些和文章表达意思相近的图片，这样看着整个版面更让人赏心悦目。良好的排版不仅让文章变得有条理，也让阅读者读着舒服。以往看到好的文章，就直接转载到自己的空间而不会考虑去将它排版得更好，真正的是“一键操作”，虽然很方便，却又得到了什么呢，它只是在那里悄悄地待着，不属于你的终究是别人的。</p>

<p>作为一个生产者，当然希望自己的东西能够得到他人欣赏、认可。要想赢得他人的敬重，首先是要自己去尊重别人的劳动成果，我也变得更加尊重原著的作者，如果文章引用到别人的东西，我也努力去添加一些参考文章链接。作者一般不求打赏，只求应得的尊重。</p>

<p>写作的道路很漫长、很艰辛、很孤独，但也乐趣无穷。不求回报，只求有价值的东西在世上能够传播，为黯淡的世界留下一些光辉，与万千写作者在这条道路上一同上下求索！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在2014之始]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi/"/>
    <updated>2014-02-07T21:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去的13年是极其变动的一年，经历了太多的事情，比以往任何一年都丰富、精彩。谈不上灵魂的洗礼，却也改变了自己的生活方式。人总是往前看的，总不能落后，新的一年应该做更多、更有创意的事情。在这新的一年里，努力做得更好、更上一层楼。</p>

<h1>工作</h1>

<p>去年年底的时候重新更换了一份工作，由起初的不适应变得能够接受，从整体上看还不是我满意的状态。有不足就有机会，在新的一年里尽自己的努力把不足的地方完善起来，或许在此期间会有不错的收获。在逐步了解这个系统的过程中，也在逐步地构建我的更改方案。立足现有的平台，去发现一些更有兴趣的事情，让自己的思维更慎密。</p>

<p>不是说老员工没有发现这些问题，只是他们在长期的工作中逐步缺乏了激情，我想我不应该走他们的道路，我是属于有激情的人。</p>

<!--more-->


<h1>读书、看文章</h1>

<p>买了一堆书还在那里摆放着，不能浪费了劳动得来的钱。虽然工作，也还是有很多时间看书的，很多人总在说没有时间，这只是一个借口，我也不应该把它拿来用。书中得到的东西比网络更细致，能够让人的知识积淀的更深、更厚。</p>

<p>关注了很多的微信公众号和科技网站，它们对于我来说是收获颇多，也让我努力朝这条道路上行走。通过看它们的文字，有一种很大的满足感，很多很好的想法就是从它们那里联想到的，这么好的东西我也不该放弃，让思想更奔放一些。</p>

<h1>旅游、骑行</h1>

<p>读书能够让思想畅飞，旅行却能开阔人的视野，多走走还是很有必要的，每当经过一个地方我都会奔出一些独特的想法。机会的出现，可能就在某一次的出行之中。</p>

<p>在这一年里一定要尝试一次短距离的骑行，是锻炼，也是一种出游。窝在家里不是一件好事，我要借助我的车子去好好看看这个世界，一切的一切只为不安分的心。</p>

<h1>写作</h1>

<p>努力写下更多的文字，记录下瞬间的想法，然后逐步地去完善它们，把它们堆积得更完美。如果有可能，可以尝试去实现一些好的点子。写文字，是为了记录，也是为了分享。文字的水平很差劲，需要好好提高一下，努力在一些网站上上头条。同时，也要把一些在其它地方看到的好的东西记录下来，以备不时之需。</p>

<h1>创客</h1>

<p>杭州又有了一个创客空间，从我目前了解来看，这是一个由技术人发起创建的，它应该更靠谱。杭州之前有一个，可是他们缺乏一种持之以恒的动力，渐渐地就听不到它们的声音了。积极参加到他们举办的活动中去，与一些有共同爱好的人探讨、摸索。</p>

<p>物联网是未来的一个趋势，多去关注这方面的东西。未来的世界，无处不联网，每个人都是网络上的一个节点。这一年是它的一个新的起步，机会应该在处处潜藏。</p>

<h1>Ubuntu</h1>

<p>一直在使用这个系统，很喜欢它。希望自己能够多去学习一些软件，有机会也把它们分享出来。Ubuntu移动操作系统真正上市之后，还是有很多有趣的东西的。</p>

<p>写的东西很杂乱，也没有什么好的头绪，此时的心境也就只能这样了。以上讲的几个方面是未来一年需要努力去做的，但愿新的一年我的生活会更加精彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从百度百家说起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi/"/>
    <updated>2014-01-25T15:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.wsdltop.com/uploads/201312/52bd4174707fb.jpg">http://www.wsdltop.com/uploads/201312/52bd4174707fb.jpg</a>"></p>

<p>百度百家上线比较低调，我也是从微信公众号了解到这个信息。《百度打通自媒体商业链，孕峰半月入3万》（这家伙最近的文章一直在黑阿里，我都有点看不过去了）一文更是激起了我的兴趣，赶紧跑到官方首页去看了看。相比传统的门户网站，它目前还算精简、清晰。不过进入每篇文章的主页就奇丑无比了，主要是广告让你阅读质量下降了不少，档次瞬间就变低了。免费的东西弄点广告也能理解，百度的广告是要找点合适的去处 ，但也要注重排版，增强用户的体验。现在人们对生活品味越来越注重，如果能够给客户带去舒适感，用户应该是会给服务溢价买单的。</p>

<p>百度将这部分的广告费大部分分给写作者，少数人会觉得这种做法不利于自己的营收，但对于这个大金主来说这又算得上是什么呢！它也只不过是将需要支付给传统媒体人（雇佣他们的成本应该是相当高的）的薪资支付给了那些自媒体人，自己又可借此获取到优质的内容，从而引来更多的流量（我想这些流量也应该属于优质的，这也应该是物以类聚的一种体现吧）。它本身也不怕没有合适的内容，每一个自媒体人都是高产的，他们是社会的精英，提供的内容自然不是寻常东西。而传统的媒体人大部分只是把写作当作是一项工作，或许有些时候只是拷贝其他人的东西修修改改，缺乏货真价实的东西。给自媒体人广告分成，对于百度来说是很划得来的买卖。</p>

<!--more-->


<p>据了解，想在百度百家开栏写作还是比较难的，不是任何人都可以随便到那里写的。这样也好，它确保了上面内容的质量。广告分成那样的事还是不用去考虑了，等练就了一身本事后再去那里施展才华。</p>

<p>自媒体这个概念的火爆应该是由微信公众号引发的。有了公众号后，很多人把阅读移到了微信。在微信能够开号的人一般都有自己熟悉的领域，会分享一些干货，从而聚集了一批忠实的读者。它的出现也改变了很多，大部分的公众号维护者都是自己在不停地码字，虽然没有多少的文采，但他们表述的是自己内心最真实的想法和生活的体验。一些公众号会摘抄他人的文章发表，但它存在不了多长的时间，这些文章我们何处都可以看到，为何要在这里观看呢？相比传统的博客，这里最大的特点就是文章大部分为作者自产的。从小道消息的文章处了解到，微信公众号到目前为止有200多万个，这个数字看起来有点恐怖，但也是说明现在中国的独立思考和写作者还是很多的。</p>

<p>从一个“自”字可以看出，这是单个人的行为，就引发了最主要的问题，那就是一个人的能力总是有限的，不可能每天都有产出。在过去的一年里，我订阅的几个公众号几乎都不能保证每天都有自己的文章（电商比较火的“鬼脚七”帐号也不能），有些会摘抄其它地方的文章，有些会叫来其它朋友写，有些会鼓励订阅者投稿，都在采取各样的方式维持着。摘抄这种方式我是不支持的，请朋友和订阅者投稿这种方式我比较的认同。要想持续运营，还需想出更有效的手段，愿他们能够想到，继续为大众提供优质的内容。</p>

<p>自媒体的内容大多跟自己从事的事情相关，也会发表对世间事物的看法。与传统媒体相比，他们不仅仅在描述一件事情，还在发表自己的独立思考和观点。我们可以看到，在过去的一段时间内很多自媒体人的文章被引用到了一些专业的网站上，这是自媒体人的骄傲，也是时代的进步。</p>

<p>既然不能随意到百家和微信公众号上写文章，那我们去哪里？推荐去简书写写，这里的人也大都都是独立思考者，写出的文章的含金量很高，能够让人涨很多的姿势。如果还是有摘抄文章去那里发表的想法，那么请不要去那里糟蹋那个产品，请为那些独立的思考者留一个洁净的空间。</p>

<p>除了微信公众号和百度百家，网易也在搞，豆瓣也在做（据说它是要收费阅读的，在这个免费的时代它收费是不是必死无疑，这也未必），等等其它家。巨头加入到这场战争中，对于小型的创业公司来说不是好事，对于写作者来说肯定是好事，在哪里不是些，关键是要得到志同道合者的认同，不然在互联网上发表文章没有多大的意义，还不如写在日记本里供自己在老去的时候翻阅。</p>

<p>百度发广告费，阿里送红包，腾讯请你打车，过去的2013真的精彩无比。细心的朋友，其实你应该发现，这个世界在悄悄发生着质的变化，它让我们的生活更加人性化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[智能家居沙龙纪要]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao/"/>
    <updated>2014-01-23T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.qianjia.com/upload/2012-05/120511110796351.jpg">http://www.qianjia.com/upload/2012-05/120511110796351.jpg</a>"></p>

<p>下了班，就骑车匆匆忙忙往浙大科技园跑，原因是这里有一个关于智能家居的沙龙。这个消息也只是在qq群里不经意间看到的，并不完全清楚是否会有，有这样的冲动，完全是因为自己看好这个行业，即便这一趟真的白跑了，我也不会让自己的内心留下遗憾。</p>

<p>到会的人数还是比较多的，小咖啡馆原本摆设的座位根本不能满足需求。到场的人也大多是中年人，年轻的群体只占到了一小部分。在职位角色方面，分享内容的是一些企业的老板，做技术的也有不少，智能家居企业管理层在这里应该占到最多的，当然也有一些市场人员，也有做投资的，各路人马都有。每个人演绎的表情，也在说明着他们所从事的职业。我坐在那里就显得很不入流，有人竟问我是不是学生。难道我的长相真的能够掩盖我的年龄吗？</p>

<!--more-->


<p>为什么会有这么一次沙龙？估计是前不久谷歌以32亿美金收购了Nest（什么？你不知道这家企业是做什么的，那就去好好搜索一下吧），引发了国人血液的沸腾，希望对现有行业有个了解，大家坐到了一起交流交流。</p>

<p>有四位演讲嘉宾，前两位应该做老板比较久了，整个的演讲是在推销他们的产品，宣传他们的公司，但也可以从侧面了解这个行业的发展状况。每个的业务各有侧重，在这个行业做得比较的久了。后面两位老板的企业则是后起之秀（也就刚起步不久），他们分享的是自己的想法，还有就是如何做他们的企业。第三位演讲嘉宾跟我差不多大（也有可能比我小很多），他们的公司就在浙大科技园，很有想法的少年。他们的共同点是都没有借助ppt，很多东西都已彻底融入到了他们的内心了。</p>

<p>有人认为这个市场还没有被完全接受（我也认同），但它到来的脚步越来越来，所以早做准备还是很有必要的。起初是PC互联网，接着是移动互联网，然后应该轮到物联网了。这个概念提了10多年了，为什么现在才来到，那是因为物联网的发展要基于前两者的。</p>

<p>其中一家公司已经拿到了顶级资本的战略投资，这时有人问VC看重他们的是什么，绝对不可能是卖硬件。是，这个时代靠硬件已经不能创造什么大的受益了，服务已经摆到了第一位。现在重要的是在于数据的分析，然后服务好我们的客户，让他们的生活更方便、自由。智能路由器当下还是比较火的，说好听的是抢占入口，说的不好听的就是收集客户的一些日常活动信息。这一切侵犯了隐私了吗？用演讲嘉宾的话回答就是：自从你用了智能手机就没有什么隐私了。</p>

<p>在无线通信手段上，不太看好zigbee，倾向于蓝牙和wifi，到场的很多企业的智能产品是通过wifi构建一个网络。我想wifi的使用已经深入人心了（一些很多不是很专业的朋友，在遇到网络问题的时候，可能会不经意的说“可能频段有干扰”），无需花这种精力去培养和教育这个市场。</p>

<p>物联网的到来，不是一场革命，它只是一种改进，是对现有生活设施不满的一种抗议。这个时代会很快来临，或许就在移动互联网洗牌的时候（此时此刻它已经在进行着了），它悄悄在崛起。有人说2014是智能汽车或者是智能TV的元年，但我想说这是物联网的大时代！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013：我所看到的科技和企业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013%3Awo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye/"/>
    <updated>2014-01-04T02:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013:wo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://pic.58.com/58bbs/img/n_13974126208772.jpg">http://pic.58.com/58bbs/img/n_13974126208772.jpg</a>"></p>

<p>我们每天看到的可能是风平浪静，但在整个社会或者公司的内部则是波涛汹涌。过去的一年关注了很多的东西，里面的部分信息是比较有价值的，作一个记录把它保存下来，给自己查看也分享给朋友们。以下是我对这些事物的一个粗略盘点。</p>

<h1>信息分类</h1>

<p>年初的时候，喜欢上看《非你莫属》这个节目，58同城（也就是那个神奇的网站）的老姚经常在上面，他的那双小眼睛比较有特色，所以印象深刻，也引起了我对他以及这个企业的关注。虽然我知道很多人在使用这个网站，但我用的还真不是很多（可以说几乎没用吧），因为我的需求基本可以通过其它的一些途径满足。</p>

<p>58跑到美帝国成功上市了，这是个很好的消息，至少对信息分类网站这个行业来说。当我知道这是老姚第二次在纽交所敲响钟声的时候，顿时觉得这个男人很不一般。我们看到了成功的表象，又有谁知道背后的故事呢？有些东西只能凭直觉去猜测，事情的真相或许要等到他们老去的时候才会浮出水面，或者是永远埋藏在当事人的心里。58最后一轮融资的时候，老姚向某机构借钱（数目不小，或许对于他来说也只是个小数目吧）跟投，其中的缘由大家可以去猜测。至少这是我第一听到最后一轮创始人借钱跟投的。它成功上市我还是很替它高兴的，为此还专门在微信里宣传了一下，尽管我知道我的传播对它的发展并没有太大的意义。</p>

<!--more-->


<p>我并不太喜欢58，不是因为主页的杂乱，也不是因为那噪音污染般的广告（我也赞同它这种庸俗的广告，重要的是要让用户记住你），主要我觉得它是一个劳动密集型的公司（当我听到它有好几千的员工时，给它下了这么个定义），我非常不喜欢一个不是太大的互联网公司拥有这么多的人。有业界传闻，58并没有实现营收，所以急于上市，个人表示赞同，毕竟要养活这么多人，还要花费巨额的广告费，一切都不是那么的容易。</p>

<p>跟58形成鲜明对比的是百姓网，有个朋友对这个网站很有好感，曾推荐我去了解它。确实，它们的团队小而精，稳步发展，据说已实现了盈利。它走的路线跟58和赶集网截然不同，我几乎没看到过它的广告，或许是它们不急于拓展。砸钱高歌猛进，还是按部就班，谁又能说清楚哪个步调能够最终赢得市场呢？</p>

<h1>可穿戴智能设备</h1>

<p>创客一词我最早是从《一席》的某个视频中了解到的，之后就更多的去了解了它。大体就是那些独立或者是以合作的方式基于兴趣但并不以盈利为目的做某些产品的人。这些人有想法，并且会付诸行动。可穿戴智能设备方面的产品，有很多跟创客联系在一起。</p>

<p>谷歌眼镜出来之后，可穿戴智能设备这个话题就异常的火热，新闻媒体各种报告，似乎这就是一个方向了。智能手表、智能手环、智能戒指等等熟悉又陌生的东西相继出现，这些真的是我们需要的吗？应该没有媒体报道的那么夸张，但这些产品确实到了变革的时代。</p>

<p>在前东家的一次全体员工饭桌上，看到有两位老总手上带着智能手环，不知他们现在是否还带着（有了解的朋友可以告诉我一声）？一件产品它起先的客户最有可能是那些时尚的弄潮儿或者是发烧友，紧接着的是一些跟风用户，最后才是理性的消费者。如果第一批人都没有在坚持，那么这件产品离死亡也就差不多了。杭州也有一家公司（阿里人出来创办的）做手环的，产品的名字叫Bong（潮流的人们可以多关注一下），“B座12楼”这个微信公共号介绍过它，也和它们一起办了一次环西湖跑步的活动。杭州当然也有一家公司在做智能眼镜喽，公司的名字我忘记了，它们自己号称比谷歌眼镜还牛逼（不知道这是不是吹的，某企业的OS不也号称是自主研发吗？）。我希望是它们完全自主拥有产权的，这样才高上大嘛！</p>

<p>什么智能内衣、智能鞋子啦，就不一一讲述了。反正我们就等着智能设备的大爆发吧，或许未来某一天我们身上穿的每一样东西都有芯片，都可以连接到网络。2014的CES马上就要开展了，有兴趣的朋友也可以去关注一下，或许会有很多的可穿戴设备在此期间展出。</p>

<h1>打车软件</h1>

<p>打车软件在今年真可谓是血雨腥风，估计今年应该已经完成了洗牌，再后来者应该没什么戏了。除了滴滴还有快的，有第三家吗？即便你说出现在还存活在市场上的，我想也应该没多少人知道它了。我觉得它们的砸钱很疯狂（至少我是这么觉得的），何时能够盈利，我想它们也不太清楚吧。现在占领市场才是最重要的，赚钱的事情可能需要等对手倒下再说了，2014的战役或许更精彩。</p>

<p>这类新闻看得多了，在打的的时候也会特别留意，现在很多师傅也不只是把手机放在口袋里了，而是把它专门架在自己开车时能看到的地方，很显然他们是在使用一些app。我问师傅他们是否经常使用打车软件，师傅告诉我他们也只是在夜间或者是偏远的地方才会打开软件，希望合理的利用资源。</p>

<h1>电商</h1>

<p>阿里在今年的双11做出了骄人的成绩，老二京东也不错（据说它的估值也达到了300亿美金，相当不错了）。淘宝已成为一个很大的购物平台，商品太多反而让人无从选择，这时候很多电商导购网站的崛起为它带去了不少优质的流量。我很看好电商导购这个服务，虽然已经有了几家，但应该还有市场，毕竟还有很多东西可以去创新。</p>

<p>带头大哥（是谁给刘强东取的啊？感觉是挺符合的，但我又说不上为什么）从美国回来了，剑指电商老大风清扬，这气魄不是一般人有的啊！今年这两家又都拿到了虚拟运营商的牌照，以后的电商之战或许又会更加的精彩了。</p>

<h1>两个网站</h1>

<p>SegmentFault，一个程序员问答的网站，我认为是国内同类产品中做得最好的。今年在上面获得了很多朋友的帮助，作为回馈，也在上面提供了一些咨询。里面有很多的牛人，是一个学习的好去处。该网站的团队目前只有4人，他们要负责很多的事物（基本运营，组织活动），很高效，让我十分钦佩。有朋友说我们也可以做到，但我还是保留我的观点，要想真正做一件事情并不是那么容易的。</p>

<p>简书，一个写文章的地方（这是我对它的定义，当然创办者有他们自己的看法，当然我看到的只有这些）。要我说这个地方有什么特别之处的话，我真说不出来，反正我挺喜欢这款产品的。这里的作者都很用心的在写文章（至少我到目前为止所阅读过的文章没有发现是摘抄他人的），每当阅读这里的文章，让我受益匪浅。而且我发现在这些写文章的人里面有很多是码农，这让我有种找到同道中人的感觉。重要的是我通过他们的文字，了解到了他们的思想，同时也丰富了自己的思考。</p>

<p>时代在前进，总结过去，为的是能更好的展望未来。2014，关注科技，关注创业，关注自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
