<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-22T01:00:13+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2015-04-12T20:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.writeawriting.com/wp-content/uploads/2011/10/research-design-desinition-types-explained.jpg" alt="疑问" /></p>

<p>1、一般都会装哪类旅行App用来搜索信息和分享旅行照片？</p>

<p>2、是否使用过自拍杆，觉得哪些地方是让人不爽的？</p>

<p>3、除手机和相机外，还使用过哪些智能设备？</p>

<p>4、你觉得作为一个旅行者需要一个怎样的设备才会让旅途变得更酷？</p>

<p>5、一次旅行，除风景外，什么是最值得你记录的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲谈写作题材的来源]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan/"/>
    <updated>2015-04-07T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过年拜访老师的时候，老师很意外的对我说：“那时，还真没发现你写作的天分。”对，没错，我确实没有那种天分，我始终觉得自己写的东西都是在“扯”，在说自己心里的话和想法。对于应试的作文，我始终是头疼的，60分的作文，能得36分我已经很开心了，要是得40分以上就完全是个意外了，我喜欢那种随心所欲地写。高一时期的每周随笔是我觉得那时写得最好的文章了，因为我写的东西都是自己看到的和想到的，也时常能得70分以上（没有奢望过能得80分以上了，好像也从来没有得过），从某种意义上也鼓励了我。</p>

<p>大学后，有了自己的电脑，经历了一些事情，所以偶尔也会记录，那时写下的文字是最真实的，也是一些最深刻的体会。现在回头去读那些文章，自认为也是非常有味道的。写得不多，也有一些被删除了（现在觉得很可惜），但都成了我的珍藏。</p>

<p>毕业后的几年里，写的不多，只有可怜的几篇，却也没有停止过。真正开始疯狂写作是从13年开始的，一直持续到现在，这也成为了我的一种爱好。空闲的时候，或者是大脑中的想象无处适放的时候，总会毫不犹豫地码上一些文字来“意淫”。</p>

<!--more-->


<p>至于我写作的题材来源于何处，归总起来就是周边的生活和自己的想象。如果没有生活给我想象，我根本写不出任何的东西。</p>

<p>我不是一个细心的男人，但自认为还算得上是一个善于观察周边事物的人，看到身边发生的事情，我不会把它当作已然存在，还会额外地思考一下为什么。最近有同事问我“为何老是喜欢问为什么”，我想这也是源自我对生活的好奇。分析及猜测事情的前因后果，在不知不觉中也成为了我的一项爱好，甚至有时会在大脑中给它布置一个生活场景。</p>

<p>在社交圈中，我也是一个沉默寡言的人，但我愿意倾听，听大家讲各种各样的故事，想象当事人的举止。有些时候觉得有趣，但还不够丰满的时候，会把其它的事情撮合进来，然后把他们整理成文章。若是你发现我一个人坐在那里不由自主地笑的时候，我肯定是在描绘一幅只有我才懂的场景。</p>

<p>书籍也能给我带来额外的想象，作者的大部分观点我是认同的，可也有很多的地方让我发挥，从某个点着眼，然后步步演绎自己的方法。在观点对立的时候，那就更容易了，总是能够找到很多的论据来驳斥对方，如此也就很容易写下一篇文字了。</p>

<p>历史、经济、旅行及生活总是能够给我带来很多的感触，而我又是一个多想的人（狂想主义综合症患者），生怕想到的东西被遗弃，所以记录成了我保留它们最好的方式。</p>

<p>写文章大体是这样，把自己的经历和他人的故事揉碎，接着均匀地搅拌，然后提取自己想要的东西，再添加一些想象的调料，最后把它们有条理地粘合在一起。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们习惯了安逸]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi/"/>
    <updated>2015-04-05T11:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://deskfiles.drame.cn/upload/deskimg/201007/20100717112859255.jpg" alt="漩涡" /></p>

<p>最近和朋友吃饭，无意间聊起了当前那些创业的故事，朋友说：“现在创业的都是90后了，我们都老了。”说话间，流露出羡慕之情。若是时光回退若干年，我想也不可能成为时代的弄潮儿，不是机遇的问题，是我们缺乏想法、那种“撞了南墙也不回头”的闯劲及对未来的预测。如果缺少创业者本身应有的特质，再多的假设也是无济于事。</p>

<!--more-->


<p>为什么大部分出来创业的都是年轻人？难道真的只是他们无畏吗？难道他们真的没有任何的负担吗？难道他们比一般人有更多的经验和人际关系吗？我觉得并不可能只有这些，他们身上定然有很多独特的特质。</p>

<p>且不去讨论那些创业者，就说说我们自己。多年的工作已经让我们安于现状，从此缺乏了斗志。或许有人认为忙碌工作就不是安于现状，但其本质还是如此，在一种稳定的状态下有条有理地做着一件事本身就是安于现状，没有任何的创新和改变。看到网友的一段文字，感触颇多，摘抄如下：</p>

<blockquote><p>关于人的心理舒适区的概念，它是指人们习惯的一些心理模式，是你感到熟悉、驾轻就熟的心理状态，这个舒适区的形成肯定是有一个过程的，从无到有，从低到高，但是如果我们一直处于一个环境，那么这个舒适区永远不变，但是如果设定新的目标并且要达到它，那必须离开原有舒适区，那么这个接近过程中我们的种种能力无形中在提高，我们的心理舒适区也就提高。</p></blockquote>

<p>曾跟自己的主管坦诚地说了一句：“其实，我也会慢慢变得随波逐流。”庆幸的是，自己又是如此得不甘，还没有踏进那趟混水中。其实有的时候，改变还是比较容易的事情，对原来做的事情作一些小小的更改，然后迈出更大的步伐。如果期待后来者作出改变，那也是徒劳，当新人发现一些难以改变的时候，也会毫不犹豫地选择重来。</p>

<p>当写下这些的时候，整个人都变得不开心了，自己本身就是这样的一个人，又有什么资格谈论这些呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[垂垂老矣，愿做一个小农]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-%2Cyuan-zuo-%5B%3F%5D-ge-xiao-nong/"/>
    <updated>2015-04-04T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-,yuan-zuo-[?]-ge-xiao-nong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9d17e10bb992e537.jpg" alt="老农.jpg" /></p>

<p>走在路上，和朋友聊起了吃清明果的事情，那时的记忆只能停留在五年级了，随后的日子里父母都在外务工，从此没有了那个美味。或许之后的日子里我也曾吃过，但已经不正宗。在农村，做这种果子是要到地里去菜野菜的，一次往往会做很多个，由于没有零食吃，不是饭点的时候我们会拿几个解解馋。</p>

<!--more-->


<p>聊起童年的事情，印象最深的莫过于田间的农活，那也是挺累的。我是独子，加上母亲较早出去打工，所以我干过的农活并不是很多，同年龄段那批人中，我算得上是很幸福的了。</p>

<p>挑番薯、稻草，采摘夹豆，放鸭子、羊，这是我现在所能记起的事情。挑东西是最累的活了，压得肩膀都红了，加上我们的地离家一般都比较远。去采摘蔬菜一般都是放学回家做的事情，母亲在前一晚或当天早上会嘱咐我。每天都是那些菜，吃得都有些厌烦了，但那是最天然的。曾经厌倦的东西，却是如今最迫切想得到。</p>

<p>放鸭子是一件最简单的事情了，一大早赶着它们去小溪就可以了，它们都很听话，会排成一队迈步向目的地前进，而我就找一处阴凉的地方写作业，偶尔戏戏水。后来就没有一大群的鸭子让我放了，改成了放羊，不多，有两头，一般周末的时候都和其他的小伙伴在山里乱窜，我都不曾考虑过羊的感受，让它们跟着我们乱跑。偶尔还要欺负一下它们，就是爬到它们的背上，把它们当作马来骑，或许每个少年的内心深处都有一个英雄梦吧！暑期，虽然天气很炎热，一吃完午饭就牵着羊往深山里跑，因为那里很凉快，又可以躲着母亲，免得听她的唠叨。</p>

<p>梨子、枇杷、枣子、桔子、柿子、桃子等等，这些味道只有在那时最美味了，虽然现在可以很容易地买到，但都是转基因之类的，没有多少的味道。爷爷和外公家都种了不少的果树，可也总是缺那么点，所以时常约上一些小伙伴去光顾其他人家的家门口和地里。</p>

<p>当垂垂老矣，我要回到老家做一个小农，盖一所房子，种上几亩地，里面种上各种无公害的蔬菜，还要栽上几棵各个季节的果树。等到果子成熟，就让老伴送一些给城里的儿孙，让他们也享受一下这种幸福。</p>

<p>平时就在村子里闲转，或同几个老伙伴一同去放牛，或闲谈，夕阳西下便回到家里，吃老伴早已做好的爱心晚饭。早早洗漱完上床休息，搂着老伴幸福地看着新闻联播，哈哈&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊我在简书创建的专题]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti/"/>
    <updated>2015-03-31T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>简书上的专题于我而言，就是一种收集和分享，在闲暇的时候可以看看分别的经验。虽然毫无节操地把自己的文章加入到了里面，但也努力收集一些有价值的文章，好的东西不应该让它搁置在角落里，应该让更多的人品味到它的甘甜。</p>

<h1>影视曲漫</h1>

<p>无意间发现这个专题的订阅人数已经达到了308人，那一刹那激发了我要好好经营它的欲望。很多电影没有看懂，但从他人的描述中收获了很多我不曾发现的东西。电影很多，你无从选择，看他人看过的优质电影可以减少自己查阅的时间，一个人愿意为一部电影写影评，那么这部电影肯定是处于两个极端，要么很好，要么差到让人不得不吐槽。</p>

<p>想看电影却不知看哪一个，那么就到这个专题看看，想必一定会找到你喜欢的那一部。不信？那你就来看看。</p>

<!--more-->


<h1>商海沉浮</h1>

<p>在这里，你可以看到一群独特的人，他们辞去优越的工作，选择为自己的人生拼搏。没错，他们就是可亲可敬的创业者。看着他们的故事，总有一种辛酸感，拼搏的人生道路让人敬畏。因为有这么一群不甘示弱的人的存在，才让这个社会变得生机勃勃。谁说一切都是天注定的，我们定要与天公试比高！</p>

<p>他们激励着自己前行，同时也感染着身边的每一个人，更鼓舞了那些有闯劲的有志者。道路是艰辛的，但同样是精彩的。</p>

<h1>行者无疆</h1>

<p>走过了不少地方，就变得更向往一些地方，看着他们走过的道路，总是有一种游行天下的冲动。虽然现在我还不曾行动，但总有一天我会去寻找你曾经走过的足迹。</p>

<p>自己也零零散散记录了自己的游行经历，这些都是我人生的一部分，需要好好地记录，那是我用脚步在真真切切地丈量这个美丽无比的世界。</p>

<h1>书与书评</h1>

<p>作为一个伪读书者，也偶尔装作很爱看书的样子，既然自己不愿意一本本去看，那就去看看别人总结的东西，或许有一天会因此而重新拿起书呢！毫无疑问，现在买的好多书都是看到别人的推荐及描述才去下单的。</p>

<h1>运营推广</h1>

<p>当你看到别人的浏览量如此之高的时候，你是否心动过？绞尽脑汁也没想明白其中的奥秘吗？不用担心，那些成功的案例就收集在其中，他们都是慷慨的人，愿意和你分享他们成功推广的方法，虽然照搬不一定有用，但适当的创新或许就有可能收获意想不到的效果。</p>

<h1>我的呼唤</h1>

<p>陆陆续续收到了不少网友的投稿，让我很开心，虽然很多东西是我不懂的，但我会仔细查阅相关资料，然后细致地看他们写下的每一个文字。期间也拒绝了几篇文章，但也回复了他们没有录入的原因，不是因为文章不好，只是跟专题本身的思想有些不合。</p>

<p>欢迎你们订阅这些专题，更欢迎你们向这些专题投稿。如果你还有强烈的意愿去维护一个或几个专题，那我们可以商量一下，你也来做个管理员！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
