<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-10-31T00:43:15+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记三次猕猴桃团购]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/25/ji-san-ci-mi-hou-tao-tuan-gou/"/>
    <updated>2014-10-25T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/25/ji-san-ci-mi-hou-tao-tuan-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚开始是没有兴趣，因为觉得无利可图，累人还烦心。后来，做着做着就上瘾了，虽然依然是无利可图，可它带给了我其它的乐趣。在公司内部组织了三次猕猴桃团购，比我的预期效果要好，关键在于华仔提供的猕猴桃比较优质。如果做了就让这事过去了，那就是不是我了。</p>

<p>华仔在老家考察了行情，在他们公司的平台要销售猕猴桃，因为之前吃过的缘故，所以就准备买一些送给老朋友，顺便自己也尝尝。原本打算订5箱，华仔保障它的口感后，我就预订了10箱。华仔也神速，很快就给我发货了。说实在的，10箱是一个比较大的数目了，根本没有那么多的老友可以送，剩下很多箱就分给了身边的同事。刚分了不久，就有同事咨询我是哪里购买的了，我也把华仔的联系方式告诉了她们。在当天吃晚饭的时候，一个同事建议我组织团购，我直接给拒绝了，可她后来告诉我会有美女来订购，瞬间激发了我的热情。主要还是后面咨询的同事越来越多，我实在不好拒绝她们的那种热情。</p>

<p>对于在公司内部做团购，我是不了解的，所以咨询了其它的同事，她教我学其它的帖子发帖就可以了。我学着在论坛里发了帖子，可觉得作为一个新世纪的人，总是要夹杂一些情怀的嘛，加上这次我也不打算真正卖猕猴桃，所以就加入了对家乡的宣传语，主打旅游牌。初次发帖，对家乡景点的宣传是比较有效的方式，偌大的一个公司必然有很多人是喜欢旅行的，在阅读购买的宣传广告，同时又能阅读其它的东西，这多少让人消除了一些想法。我不清楚我这一招对猕猴桃的销售是否有直接的影响，但它在其它方面起到了很好的效果。不知道结果会如何，所以不会抱太大的希望，只要努力去做就可以了。为了能够吸引到眼球，我使用了最土的方法，在帖子题目的前面加上了“此帖必火”这几个字，虽然没有什么情怀，可我坚信它是有效果的。</p>

<!--more-->


<p>第一次的销量还是可以的，很多同事买了后，就立马开了，分给其他的同事品尝，很快又有同事加我skype，咨询是否有多余的猕猴桃卖，我只能遗憾的告诉他们只有预订才会有。我清楚这次猕猴桃的扩散更加广泛了，公司所有楼层的人几乎都知道了，关键是江山的徐香猕猴桃真的很好吃。</p>

<p>知道的人越多，对于后续的销售越好办，加上十一黄金周马上来临，这么好吃的猕猴桃当然可以买来送人，这是很实惠的。我没有在上一个帖子上推，而是重新开了帖子，标题主打的是十一。在帖子里，也加入了公司妹子对我们的猕猴桃的评价，当然不是死板的那种。公司内部的论坛，很少人会经常去，为了有推广的效果，给上次买过的同仁都发了通知邮件。这次购买的人比较的多，有少部分的人真的是买来送人的，整体的量比上一次多了20多箱。</p>

<p>第一次的时候，有同事买了后立马分了半箱，这事我知道了，在这次购买的时候就特意送给了她一箱，我坚信她还会把这些猕猴桃分给其他的同事的。我会如何去做？当然要保密一下，想想我的做法都觉得自己有些扯。</p>

<p>经过前两次的团购，迅速培养了一批支持者，这些同仁特别喜欢吃猕猴桃，节日过后就立马问我什么时候有团购了。我想停下来，可又不想看到他们失望的表情，最后还是决定做下去，直到我真的疲惫了。</p>

<p>第三次团购的口号是“美白”，订购猕猴桃的大部分是女性朋友，加上十一在外面蹦达了比较久，一箱猕猴桃不会有太大的效果，但在人的心理上总是有效果的。为了配合营销，我设计了两个活动，写完后我发给了身边的一个同事看，她直白的告诉我这是没有效果的，其实我心里也明白，我问可能是想得到心里的一些安慰。想象到它所能起的效果，可是我还是存有一丝的侥幸心理，不到黄河不死心呀！帖子发出后，那位同时看了我帖子的状况后，对我说道：“看吧，我们公司的人还是很实在的。”我笑了，我也明白了一些。也不能说完全没有效果，我还是看到一些效果的，虽然增长的猕猴桃销售不足以抵消活动的成本，但这些实践也值得了。活动一的小奖落在了自己所在的部门，当然这不是我最想看到的现象，但必须遵循游戏的规则。所幸的是，活动二的奖品落在了其它的部门。</p>

<p>这次的活动还是比较被动的，没有让同事们都主动参与到其中，做得不够好，需要思考改进的方法。设计的活动也比较有逻辑，这让很多人难以参与到其中。不过，我每次也尝试去征询同事对活动的意见，这让我收获很多。我知道很多东西要付出代价，可愿意尝试所有可行的方法，我的存在就是为了创造更多的激情。</p>

<p>我们部门的老大见到我，对我说：“咦，你卖猕猴桃，怎么我们部门的人都不知道？你的宣传不到位呀。你可以发邮件给他们嘛。你的猕猴桃也确实好吃，又不是品质差的。”其实，我反倒觉得这是我做得比较好的地方，我让潜在的客户知道我在销售这么一件商品，而不去骚扰其他的人。</p>

<p>三次团购活动就这么结束了，后面还会有，如何做是一个值得思考的问题，要做就要做得有特色。在这个移动互联网时代，要做得好就必须有亮点，让更多的人参与到其中。感谢公司创造的人口红利，让团购一事变得简单！</p>

<p>从三次团购中观察到的：</p>

<ul>
<li>购买猕猴桃的大部分是女性，男同胞购买也只是买回去给小孩吃；</li>
<li>猕猴桃真的是好东西，不用我宣传，那些购买的同仁比我了解的还要多；</li>
<li>IT圈的人的交际都比较窄；</li>
<li>很少人会因为活动而作冲动的消费，大家都不愿去相信不确定性因素；</li>
<li>猕猴桃不好保存，所以一次购买的量会很少。</li>
</ul>


<p>需要思考的问题：</p>

<ul>
<li>如何更好的让那些不怎么买水果的男同胞也尝试订购？</li>
<li>怎样才能让那些购买一次的客户继续订购？</li>
<li>如何营销才不会让那些客户反感？</li>
<li>如何做才能让客户参与到其中？</li>
<li>活动是否必需，又该如何去做？</li>
<li>什么样的人群才是我们的目标客户？</li>
<li>如何才能做到不走低价策略？</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再提十问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/25/zai-ti-shi-wen/"/>
    <updated>2014-10-25T15:54:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/25/zai-ti-shi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有十万个为什么，谁能回答我的问题？</p>

<ol>
<li><p>阿里上市了，这些土豪们把房子都买在了哪里？</p></li>
<li><p>除了活着，人们还在追求着什么？</p></li>
<li><p>智能化的道路会走向何方？</p></li>
<li><p>如果你有20万，你会拿它去做什么，房子的首付，还是其它的投资？</p></li>
<li><p>什么是边缘化的东西？</p></li>
<li><p>做一件事情是否需要持续的激情，还是只要按部就班就可以？</p></li>
<li><p>除了工作，你又会尝试着去做些什么？</p></li>
<li><p>儿童教育这块有什么样的前景？</p></li>
<li><p>你是如何看待“罗辑思维”和“凯叔讲故事”的，换成是你，你又会有什么新的玩法？</p></li>
<li><p>你又准备给我分享一些什么呢？</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈我对创业的看法]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/21/tan-tan-wo-dui-chuang-ye-de-kan-fa/"/>
    <updated>2014-10-21T00:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/21/tan-tan-wo-dui-chuang-ye-de-kan-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人不狂妄枉少年，趁着还不算太老，再谈论一下这个高深的话题。我觉得只有经历过很多次创业的人才会领悟到其中的真谛，我没有创业的经验，所以谈论的很多东西并不深入，可能也不正确。以下的观点来自于自身做一些小事情的总结，与诸君分享和探讨。</p>

<hr />

<h1>取舍</h1>

<p>说创业是有风险的事情，这简直就是屁话，稍微有尝试的人都懂得。但成王败寇也在那么一瞬间，只有勇于尝试的人才能够抵达人生的巅峰。担心的太多的人反而不能够取得成功，一旦顾及太多，机会就擦肩而过了。</p>

<p>在决定创业的第一步，首先需要考虑的是取舍，或者说是一个人对风险的承受能力。做出每一个决定，意味着会失去其它的东西，代价可能是稳定的生活、固定的工资或是美满的家庭生活。建议行将走在路上的朋友，可以拿出纸笔记下做某件事的机会成本，然后作一个清晰的对比。</p>

<p>自认为我是一个风险偏向型的人，但我也没有自信到说可以失去现在所有的东西。在大学的时候，我想要卖编织袋，那时我能够承受的成本是600块，因为我即便失败了，我也只是失去一个月的生活费，某种程度上向家人坦白也会得到谅解。为了分摊风险，我找了我的同学作为合伙人，一起承担和做这件事情。事情的结果并没有我想象的那么糟糕，最终还是盈利了，赚了900块，让自己很欣慰。</p>

<!--more-->


<p>阿里曾经为“来往”推广，作为优胜者可以获得高额的奖励，那时看到这个消息我很兴奋，我对在阿里的一个朋友说：“我愿意投资5000块作为推广的费用。”那时我对这事的风险承担额度也就是这个数，我也知道这是远远不够的，所以又尝试咨询其它的朋友是否愿意加入，因为个人觉得要是能够投入1万块总是能够取得一些成绩的，朋友也表示认同。我也清楚的知道，这些钱投入进去可能不会带来多大的效果，但为了自己的想法还是愿意尝试一下。</p>

<p>工作了这么多年，放不下的东西越来越多，现在的自己如果觉得某件事情是可以做的，最大的投资额度是三个月的薪水。随着收入的增多，敢于承担的金额也会慢慢变大。</p>

<p>对于现在的我们来说，考虑的东西太多了，我们能够放弃现在悠闲的生活，或者是不考虑婚姻和家庭吗？这一切都需要作一个慎重的思考！考虑取舍的问题，是作后续决定的第一步，如果这一步都还没有考虑好，那么请缓一缓再思考其它的事情。</p>

<hr />

<h1>坚持</h1>

<p>大二的时候，帮助一个老乡卖移动卡，虽说没有成本的投入，但毕竟答应了人家，始终是要把这件事情做好的。找同学帮忙，只有一个同学一直坚持着和我做下去了，那几天我们两个几乎每时每刻都在一起。当自己坚持不下去的时候，看看身边的这个小伙伴，一股新的力量又会重新升起。我还是要对他表示再次的感谢，因为我也只是一个帮工，我对同学没有任何的利益许诺。当然也非常感谢那些曾经帮助过我的同学，是他们挤出时间才让我的摊位能够有条不紊地运行。虽然我们人员少，但做的业绩还算不错。</p>

<p>也有让我非常难堪的时候，曾经几个人组成一个队伍参加学校的比赛，可是有人在周末的时候回家了（比赛的时间他是知道的），根本没有把这事当作一回事。我不苛求每一个人能够做得太多，但态度需要有，既然开始的时候答应了，就需要把一件事情永恒地做下去，除非得到了队友的许可才可以离开。</p>

<p>所以在做决定前，一定要思考自己能够陪同自己的小伙伴能够走多远。在此之前也明确说明一些事情，而不是在事情进行到半途的时候突然提出要离开。一个人中途的离去，会对初创的企业造成致命的打击。如果那样，后面可能连朋友也做不成了。</p>

<p>我的前东家就是一个小的创业企业，可是它的人才流动实在太快，根本不能很好的发展，只能在艰难的经营着。在那里我没有学习到如何营销或吸引客户，却学习到了如何让自己靠近失败的边缘。</p>

<hr />

<h1>实力</h1>

<p>放到这里才提及这个，不是说它不重要，而是它也非常重要。曾经有个队友对我说过网络上的一句流行话：“不怕神一样的对手，就怕猪一样的队友。”在当时的那种场景下，我真的想哭一下，有一个人的存在但他帮不上任何的忙，你能不心痛吗？</p>

<p>即将创业的人，我觉得他应该明确的知道自己能够做什么而不能够做什么，而且在整个团队中必须要有一项是能够独担一面的。创业对一个人的要求太高了，并不是单方面的事情，很多事情都需要比一般人做得更好。</p>

<p>即便我们不是团队中的领军人物，但作为一个合伙人，在知识和能力层面上也不能和其它人相差太大。还有需要考虑的是，那个创始人是否值得自己去追随，他又是否具备那些常人所没有的能力。</p>

<p>我很钦佩SegmentFault的团队，他们只有几个人，却做着几十个人才能够完成的事情。有朋友看到这个网站觉得很简单，但我却觉得这不是一件简单的事情，有些东西是我们旁观者看不到的。</p>

<hr />

<h1>创意</h1>

<p>当我们想做某件事情的时候，必然已有一个成熟的想法在我们的头脑中。如果市场上已经存在成功的案例，那我们又该如何进入这片战场，用更新颖的方式去吸引到客户，或者是从对手手里抢夺资源。如果市场上没有，这些又是否只是我们的一厢情愿呢？当然很多事情，只有去尝试了，才真正知道是否值得去做。</p>

<p>最近在协助同学在公司内部组织猕猴桃的团购，其实这只是一件很简单的事情，但我总想着把它做得好一些，想着用什么好的方式去吸引一些人来购买，或者是已购买的人让他们购买多一些。我知道这不会有什么利润，但有一个让自己尝试自己的想法的机会总是好的，有些东西花极低的成本去学习还是很值得的。</p>

<p>可以去尝试别人使用过的方法，也可以去尝试自己想出的东西，然后细细对比哪些才是最有效的方法。在这个创意的时代，没有人是愿意看到雷同的东西的。</p>

<hr />

<h1>时刻准备</h1>

<p>找到自己的兴趣，做一件能够坚持的事情，找到有相同兴趣的伙伴，试着销售自己的想法。程序猿最缺的就是与人的交往，以及对人需求的研究。</p>

<p>后面的路还很长，究竟要走向哪里，需要好好的思考。有些事情并不能急，等到某些条件（承受能力，执行能力，分析和判断市场的能力等）成熟的时候，成功自然就向你靠近了。</p>

<p>不忘初心，行走在自己喜欢的道路上才是真正的人生！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[点赞和营销]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/16/dian-zan-he-ying-xiao/"/>
    <updated>2014-10-16T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/16/dian-zan-he-ying-xiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img02.sogoucdn.com/app/a/100520021/f48babd881c4f6b331ffd3a583d5999c" alt="赞" /></p>

<h1>那些过去的求赞党</h1>

<p>点赞和求赞一事曾经甚嚣尘上，现在安静了许多。起先的时候，对于新出现的事物还是很感兴趣，会积极地参与进去，时间久了就失去了那种激情。兴趣的由来是想探究下它的营销模式及创造的效益，这种方式用得多了也就被普通大众给用烂了，没有一点新奇的花样。</p>

<p>随着点赞一事的发展，逐渐出现了点赞党和求赞党。点赞党对于普通人的影响较小，这毕竟只是他们自己的事情，别人也不会无聊到去干预他人的私事。但对于求赞党，情况就不一样了，有时为了凑足一定量的“赞”会发私信给自己身边的朋友，一两次无所谓，多了就会让人厌烦。身边或多或少会有一些求赞党，为此我还专门屏蔽了一些人的朋友圈信息，无聊的求赞请求也没有去搭理。</p>

<p>始终认为向朋友求点赞是一件透支个人信用的行为，为了商家给的一点小利益值得这么去做吗？个人觉得这是非常不值得的，这个会给他人带来自己是个爱占小便宜的映像。有这个时间去打扰别人，还不如思考创造收入的方法，这样还可能获得更大的回报。</p>

<!--more-->


<hr />

<h1>商家的营销</h1>

<p>商家采取这种方式营销有时也是一种不得已的行为，他们甚至不知道自己这样做能否给自己带来利益。但这个潮流还是要追的，不追你就没有可能，追了可能会有一些良好的效果。</p>

<p>商家提供的免费或降价商品虽然不值太多的钱，但为了推广，数量上还是有一些的。活动结束后，又有多少人知道那些商家的内心在流血呢？</p>

<hr />

<h1>团购感想</h1>

<p>最近在公司内部组织团购，协助同学销售猕猴桃。很多同仁都在猜测能够赚取的利润，我没有作太多的评论，因为这会引起争论，而且大家对这些事情的实际情况的认知程度是不一样的。</p>

<p>为了刺激大家的预订热情，我尝试做一些小活动，一箱猕猴桃或者是一张超市卡。为了弥补营销礼品的花费，需要在原有的基础上多订购将近20箱的量，可这个很难做到。所以当有同仁看到我的宣传稿的时候，告诉我这不会有什么效果，其实我心里又何尝不知呢，只是我想从中了解一下其它更多的东西。</p>

<p>尽管我知道营销不会有太多的效果，但我还是要继续尝试，一方面自己对这些比较感兴趣，另一方面我想从中学习一些东西。</p>

<hr />

<h1>我看点赞</h1>

<p>第一个想出点赞营销方式的，属于创新；紧跟着的那波人属于潮流的追随者，他们勇于尝试新鲜的事物，从中摸索出更多有价值的东西；随后大批跟进的人，就只是推动者了，他们是这个创新的牺牲品。首创的人不一定会受益，但他们是引领这个社会进步不可或缺的。</p>

<p>我讨厌雷同的东西，因为它们无法让人变得有激情，所以我也坚定地认为：无新意不营销；若动，则必君临天下，威震四方！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[十一疯狂购游戏规则]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/15/shi-%5B%3F%5D-feng-kuang-gou-you-xi-gui-ze/"/>
    <updated>2014-10-15T00:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/15/shi-[?]-feng-kuang-gou-you-xi-gui-ze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年一度的双十一马上就要来临了，这是购物的狂欢日，要有疯狂就有多疯狂。怎么能错过这么喜庆的节日呢？公司内部的大江山猕猴桃团购火速走起。我们坚定不移地喊出我们跳楼的口号：“你敢买，我就敢送！”</p>

<p>对我们猕猴桃的支持者有太多，要送的话，不好选择，所以还是设计一些游戏，让大家都动起来。</p>

<h1>活动一</h1>

<p>活动参与者：凡是预订并购买大江山猕猴桃的人员都是活动的参与者，此次团购仅限于公司内部。</p>

<p>活动奖品：幸运者（即获奖者，会产生多位）将额外得到一箱猕猴桃，大家需均分这箱猕猴桃。</p>

<p>活动流程：</p>

<ul>
<li>在团购帖子后跟帖，注明预订的箱数；</li>
<li>购买结束后，根据实际预订的人数，把个位数和十位数相加得到一个幸运数字，跟帖所在楼层的个位数包含了此数字的同仁就是幸运者。</li>
</ul>


<p>其它说明：</p>

<ul>
<li>只有预订并购买的同仁才是活动的参与者，未预订但购买的同仁不包括在内；</li>
<li>以跟帖预订猕猴桃的第一帖的楼层个位数为准，跟帖灌水预订的不计在内；</li>
<li>比如实际预订的人数为49，相加后为13，则继续相加，得到4，那么4就是幸运数字；</li>
<li>若是根据预订人数计算出来的幸运数字，没有幸运儿，那么以实际购买的人数作为计算的参考基数。</li>
</ul>


<!--more-->


<h1>活动二</h1>

<p>人们总是希望能够“花好月圆”，那么就选择圆的360作为一个计算的基数。这个活动需要在跟帖中额外写上一个0～360的整数。最后那个幸运数的计算规则如下：</p>

<p>幸运数 =  360 *（本次预订并购买三箱以上的人数 + 前三期购买三箱以上的人数 + 活动一幸运数除以四的余数）/本次预订并购买的实际人数</p>

<p>例如，本次预订并购买三箱以上的人数为5人，前三期购买三箱以上的人数为13人，活动一的幸运数是3，本次预订并购买的实际人数是43人。那么幸运数计算如下：</p>

<p>幸运数 = 360 * （5 + 13 + 3）/ 43 = 175.8</p>

<p>活动参与者：凡是预订并购买三箱以上大江山猕猴桃的人员都是活动的参与者，此次团购仅限于公司内部。</p>

<p>活动奖品：幸运者（即获奖者，两名）将额外得到一张面值50元的联华超市卡。</p>

<p>活动流程：</p>

<ul>
<li>在团购帖子后跟帖，注明预订的箱数及预测的幸运数字；</li>
<li>购买结束后，根据实际情况计算出幸运数字，最接近这个幸运数字的两位同仁将成为幸运者。</li>
</ul>


<p>其它说明：</p>

<ul>
<li>只有预订并购买三箱以上的同仁才是活动的参与者，未预订但购买及预订但后续增补箱数的同仁不包括在内；</li>
<li>因以上的一些数字可以根据一些数据计算出大概的范围，所以该项活动的统计会比预订截至日期提前一天结束统计，在统计预测幸运数截至日期前对预测数字的更改都有效；</li>
<li>每个人预测的数字不能跟其他人相同，组织者会在帖子的前部分实时更新已被预测过的数字。</li>
</ul>


<p>该活动的所有解释权归@残剑 所有，不明之处可向他咨询。谢谢大家的合作，祝各位同仁玩得开心！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
