<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-01-08T23:17:52+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013：我所看到的科技和企业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013%3Awo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye/"/>
    <updated>2014-01-04T02:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013:wo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们每天看到的可能是风平浪静，但在整个社会或者公司的内部则是波涛汹涌。过去的一年关注了很多的东西，里面的部分信息是比较有价值的，作一个记录把它保存下来，给自己查看也分享给朋友们。以下是我对这些事物的一个粗略盘点。</p>

<h1>信息分类</h1>

<p>年初的时候，喜欢上看《非你莫属》这个节目，58同城（也就是那个神奇的网站）的老姚经常在上面，他的那双小眼睛比较有特色，所以印象深刻，也引起了我对他以及这个企业的关注。虽然我知道很多人在使用这个网站，但我用的还真不是很多（可以说几乎没用吧），因为我的需求基本可以通过其它的一些途径满足。</p>

<p>58跑到美帝国成功上市了，这是个很好的消息，至少对信息分类网站这个行业来说。当我知道这是老姚第二次在纽交所敲响钟声的时候，顿时觉得这个男人很不一般。我们看到了成功的表象，又有谁知道背后的故事呢？有些东西只能凭直觉去猜测，事情的真相或许要等到他们老去的时候才会浮出水面，或者是永远埋藏在当事人的心里。58最后一轮融资的时候，老姚向某机构借钱（数目不小，或许对于他来说也只是个小数目吧）跟投，其中的缘由大家可以去猜测。至少这是我第一听到最后一轮创始人借钱跟投的。它成功上市我还是很替它高兴的，为此还专门在微信里宣传了一下，尽管我知道我的传播对它的发展并没有太大的意义。</p>

<!--more-->


<p>我并不太喜欢58，不是因为主页的杂乱，也不是因为那噪音污染般的广告（我也赞同它这种庸俗的广告，重要的是要让用户记住你），主要我觉得它是一个劳动密集型的公司（当我听到它有好几千的员工时，给它下了这么个定义），我非常不喜欢一个不是太大的互联网公司拥有这么多的人。有业界传闻，58并没有实现营收，所以急于上市，个人表示赞同，毕竟要养活这么多人，还要花费巨额的广告费，一切都不是那么的容易。</p>

<p>跟58形成鲜明对比的是百姓网，有个朋友对这个网站很有好感，曾推荐我去了解它。确实，它们的团队小而精，稳步发展，据说已实现了盈利。它走的路线跟58和赶集网截然不同，我几乎没看到过它的广告，或许是它们不急于拓展。砸钱高歌猛进，还是按部就班，谁又能说清楚哪个步调能够最终赢得市场呢？</p>

<h1>可穿戴智能设备</h1>

<p>创客一词我最早是从《一席》的某个视频中了解到的，之后就更多的去了解了它。大体就是那些独立或者是以合作的方式基于兴趣但并不以盈利为目的做某些产品的人。这些人有想法，并且会付诸行动。可穿戴智能设备方面的产品，有很多跟创客联系在一起。</p>

<p>谷歌眼镜出来之后，可穿戴智能设备这个话题就异常的火热，新闻媒体各种报告，似乎这就是一个方向了。智能手表、智能手环、智能戒指等等熟悉又陌生的东西相继出现，这些真的是我们需要的吗？应该没有媒体报道的那么夸张，但这些产品确实到了变革的时代。</p>

<p>在前东家的一次全体员工饭桌上，看到有两位老总手上带着智能手环，不知他们现在是否还带着（有了解的朋友可以告诉我一声）？一件产品它起先的客户最有可能是那些时尚的弄潮儿或者是发烧友，紧接着的是一些跟风用户，最后才是理性的消费者。如果第一批人都没有在坚持，那么这件产品离死亡也就差不多了。杭州也有一家公司（阿里人出来创办的）做手环的，产品的名字叫Bong（潮流的人们可以多关注一下），“B座12楼”这个微信公共号介绍过它，也和它们一起办了一次环西湖跑步的活动。杭州当然也有一家公司在做智能眼镜喽，公司的名字我忘记了，它们自己号称比谷歌眼镜还牛逼（不知道这是不是吹的，某企业的OS不也号称是自主研发吗？）。我希望是它们完全自主拥有产权的，这样才高上大嘛！</p>

<p>什么智能内衣、智能鞋子啦，就不一一讲述了。反正我们就等着智能设备的大爆发吧，或许未来某一天我们身上穿的每一样东西都有芯片，都可以连接到网络。2014的CES马上就要开展了，有兴趣的朋友也可以去关注一下，或许会有很多的可穿戴设备在此期间展出。</p>

<h1>打车软件</h1>

<p>打车软件在今年真可谓是血雨腥风，估计今年应该已经完成了洗牌，再后来者应该没什么戏了。除了滴滴还有快的，有第三家吗？即便你说出现在还存活在市场上的，我想也应该没多少人知道它了。我觉得它们的砸钱很疯狂（至少我是这么觉得的），何时能够盈利，我想它们也不太清楚吧。现在占领市场才是最重要的，赚钱的事情可能需要等对手倒下再说了，2014的战役或许更精彩。</p>

<p>这类新闻看得多了，在打的的时候也会特别留意，现在很多师傅也不只是把手机放在口袋里了，而是把它专门架在自己开车时能看到的地方，很显然他们是在使用一些app。我问师傅他们是否经常使用打车软件，师傅告诉我他们也只是在夜间或者是偏远的地方才会打开软件，希望合理的利用资源。</p>

<h1>电商</h1>

<p>阿里在今年的双11做出了骄人的成绩，老二京东也不错（据说它的估值也达到了300亿美金，相当不错了）。淘宝已成为一个很大的购物平台，商品太多反而让人无从选择，这时候很多电商导购网站的崛起为它带去了不少优质的流量。我很看好电商导购这个服务，虽然已经有了几家，但应该还有市场，毕竟还有很多东西可以去创新。</p>

<p>带头大哥（是谁给刘强东取的啊？感觉是挺符合的，但我又说不上为什么）从美国回来了，剑指电商老大风清扬，这气魄不是一般人有的啊！今年这两家又都拿到了虚拟运营商的牌照，以后的电商之战或许又会更加的精彩了。</p>

<h1>两个网站</h1>

<p>SegmentFault，一个程序员问答的网站，我认为是国内同类产品中做得最好的。今年在上面获得了很多朋友的帮助，作为回馈，也在上面提供了一些咨询。里面有很多的牛人，是一个学习的好去处。该网站的团队目前只有4人，他们要负责很多的事物（基本运营，组织活动），很高效，让我十分钦佩。有朋友说我们也可以做到，但我还是保留我的观点，要想真正做一件事情并不是那么容易的。</p>

<p>简书，一个写文章的地方（这是我对它的定义，当然创办者有他们自己的看法，当然我看到的只有这些）。要我说这个地方有什么特别之处的话，我真说不出来，反正我挺喜欢这款产品的。这里的作者都很用心的在写文章（至少我到目前为止所阅读过的文章没有发现是摘抄他人的），每当阅读这里的文章，让我受益匪浅。而且我发现在这些写文章的人里面有很多是码农，这让我有种找到同道中人的感觉。重要的是我通过他们的文字，了解到了他们的思想，同时也丰富了自己的思考。</p>

<p>时代在前进，总结过去，为的是能更好的展望未来。2014，关注科技，关注创业，关注自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013：转变的一年]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/01/2013%3Azhuan-bian-de-%5B%3F%5D-nian/"/>
    <updated>2014-01-01T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/01/2013:zhuan-bian-de-[?]-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之所以说它是转变的一年而不是转折的一年，是因为没有达到那么强烈的程度，然而因为这一年发生的事情我变化了太多。2013即将逝去，过去的一年留给我太多的东西，可以贴上很多的标签：离别、抉择、文章、博客、阅读、思考、重逢、微访谈、旅行、微信、多情、改变、就业&hellip;失去很多，却也收获了不少。</p>

<p>人生需要思考，否则就失去了活着的意义。我不苛求记录下每一天的生活，可我很在乎我经历过的难忘的事情，我不希望时间把它冲刷走。以往走过的26年，没有太多的记录，我为之可惜。剩下的路程，我会好好的记录，或许等到老年痴呆的那天，子女可以借助这些文字帮我找寻失去的记忆。更重要的是，我要告诉我的孙子一件事——你的爷爷每年都努力在做以后可以在你面前吹牛的事情。</p>

<p><strong>离别、重逢、新欢、旧识</strong></p>

<p>辉哥，那个曾在技术道路上带我前行的人，他在技术上给了我很多的帮助（经常劝我将平时遇到的问题记录到博客里，虽然我已经那么做了，但还是要感谢他对我的提醒），在年初的时候走了，具体情况我们都懂。接着，牛哥在12月初的时候也回到了他的老家，到他家的那天我喝得大醉，不为什么只为两年窝居在一起的时光。12月底，悠悠也默默地离开了杭州，开始了她的北漂生活，我真的很不舍，她是我前东家的测试，做事很细致、认真的女孩，因为欣赏她所以格外的依恋。</p>

<!--more-->


<p>飞哥，一个10多年的朋友（做了很多年的同班同学），年中的时候从深圳回到了杭州，为了事业，可能更多的是为了他的爱情。我们两个很多的观点天生对立，关系却一直不错，我真的不能理解这是为什么，不明白也好，就让它继续是一个迷吧。潮哥，离开杭州，去了广东，走了一趟滇藏线（他的生活状态也因此有了很多的改变），又回到了杭州。我们是因为我的前东家和他的前东家的合作关系认识的（因为一个过眼云烟的项目，一起奋战过），接触的时间不是很长，不知什么原因我们就很聊得来，我在他面前，他或许是以一个大哥的身份对待我的。华仔，我的初中同学，好多年没有见面了，今年因为半个中国的游历他也格外的出彩。再次相见，没有陌生的感觉，我们一起压马路、爬山、卖猕猴桃。小龙，初中的同学，不知什么时候从其它地方跑回了杭州，在杭城的第一次相聚是在飞哥家里，看他的一些说说我很喜欢，他也经常和我互动，让我很欣慰。</p>

<p>B哥他妹，虽然早就见过面，但并没有什么交流。今年却聊的很多，很多事情我都会跟她聊聊，听听她的idea，按照她的说法，我们是因为laughing而相识，我也认为是这样。出去玩的时候，认识了牛，一个北京女孩，很谈的来，一路上我们经历了很多的事情，希望以后我们会是很好的朋友。采薇，一个猎头妹子，我们怎么相识我自己都不清楚，一个很好的女孩。因为她，我才重新认识了这个世界的感情（并不是所有的女生都很物质），有男人可以娶到她为妻真的是祖坟冒青烟了。Cherry，金融小丸子，起先以为她要向我推销金融产品，然而我们却一直是以朋友的方式交流着，愿她一切顺利。</p>

<p>这一年更新文章及写说说更加勤快，因为这又让我和朋友们走得更加近，我想你们都是懂我的。每一个朋友我就不一一列举了，太多了，因为你们一直以来的鼓励和对我的认同，让我更有信心去做一些事情，同时也感受到了温暖。我想我们会走得更近，不管彼此在哪里，因为心里还为彼此留下了一块思念的地方。</p>

<p>离开，只是为了更美好的明天。我对离别很伤感，但我不能自私的去阻止别人前进的步伐。只有朋友内心真正的快乐，大家的生活才会幸福，我们每天才能听到更多的喜事。重逢，让彼此关系更加亲近，我们又有什么理由不去珍惜呢，眼前的东西比任何遥不可及的事物都珍贵。新欢，为生活增添了新的精彩，新的友情需要我们好好培养，付出才会有美好的收获。旧识，我们彼此保持着联系，因为我们欣赏这对方，愿我们的关系永远这样存在着，或许我有时没有时间联系你们，但请你们谅解，你们永远在我的心里，我无时无刻不惦记着你们。</p>

<p>这一年，更多的表达了自己的感情，没有让自己那么压抑，很多时候自己都觉得自己是个多情种，可我似乎又不是那样的。无论怎样，做一个真实的自己就好。</p>

<p><strong>博客、文章、微访谈、微信</strong></p>

<p>从11年开始，我就在CU上搭建了自己的窝，在那里写着或摘抄记录一些文章，以备将来的查阅。整体感觉很杂乱，觉得什么好就记录什么。不过这给我带来了很大的帮助，很多东西需要查找的时候，我一般先去看看我之前是否已有记录，这为我省去了很多再次查阅的时间。</p>

<p>随着CU官方新版博客的推出，觉得不适应自己的风格。刚好知道可以在github上搭建个人博客，就去弄了个。起先没有太在意，后来自己写的东西多了，就逐步去完善了这个博客，真正好好的用它了。曾经为了解决一个问题，在半夜3、4点的时候还奋战在一线，感觉那是一种成就。自主定制的博客，用起来的感觉真的很美好。</p>

<p>大学那会就有写文章，但写得并不太多，但每次都是自己对生活的体会，都很真切。今年博客搭建完毕后，我把它们重新搬上了我的独立博客。回过头看看那些文章，觉得那时的水平比现在好很多，工作后都没有了那种深刻的体会。10年毕业了，为自己的大学四年写了几篇文章，记录自己曾经走过的路程。11、12两年我都选择了沉默（主要是肚子里没有货，没什么可写的），没有写过什么东西。13年是我的爆发年，有太多的感触，我要把它们都记录下来，给未来的自己一个提醒。主要针对前东家的一些状况，写的一些个人的想法，很多东西我并不是很满意，所以借助文章发发牢骚，结果却让自己喜欢上了写文章。</p>

<p>微访谈，是我想更了解我的朋友（同时也让其他朋友有一个相互认识的机会）而做的一个活动。我始终认为这不是我一个人的事情，只有大家共同的努力才能做成这件事情，得到朋友积极的响应和支持，我真的很开心，是你们的鼓励才让我有勇气继续做这件事情。这件事情还没有结束，还在持续，等我稍微空闲的时候，我会继续下去，很多精彩的人生我们不能让它们淹没。小人物有小人物的精彩，我们的明天不是梦！</p>

<p>微信是我出游之后使用的比较的多，现在加的好友不是太多（主要因为它的人员不是太杂乱），所以很多东西在这边发表比较的好。身边的很多朋友都在用，为了显示自己也很年轻，也追随着潮流，用多了对它也就有了一种依赖。但最主要的原因，还是比较喜欢它的公共号，这部分在写“阅读”这个话题的时候再详述了。在外面游玩的景色及感悟，我都会发表在这里，和朋友们一同分享，让他们和我一样快乐。一些小的观点还不足以成为文章，我就暂时把它们记录，等逐步完善的时候我就把它们整理成一篇完整的文章，这样做就不会让我丢失一些重要的东西。我想这就是所谓的碎片化积累吧。</p>

<p>文字帮我记录了重要的事情和思考，重要的是给我带来了写作的乐趣，让我有了一种全新的生活。文字的力量是强大的，请让我继续拥抱它，成为我生活中不可缺少的情人，永远缠绵。</p>

<p><strong>阅读、思考</strong></p>

<p>遇到一个问题，总是先到网上去查询，搜索到有用的信息后会比较顺利的解决问题。在这种情况下，一般就会停止阅读，但我还会去看看该博主的其它文章，他的这篇文章既然能够帮助我解决问题，那他写的其它文章或许对我也会有帮助，就这样收集了大量有用的博客地址，有空的时候去看看他们的更新，总是有不错的收获。</p>

<p>虽然每次从网络上获取到知识都让自己兴奋不已，仔细想想发现这只是皮毛，要学到真正的东西，还得去看书。以下是我今年看过的一些书籍：《抛弃c程序设计中的谬误与恶习》、《c陷阱和缺陷》、《征服c指针》、《c专家编程》、《拒绝平庸》、《黑客与画家》、《浪潮之巅》等等，虽不能完全吸收，但也收获了不少的真知。来年继续努力啃书，把自己武装的足够强大。</p>

<p>提到微信的时候，我说最吸引我的是它的公众号，确实这里有很多的干货，让我学习到了很多的东西。在这里可以借助别人的眼光，认识一些我们不了解的世界，学习一些我们不知道的知识。人们称这些人为自媒体，我觉得是比较的恰当。每个人都有自己的特色，我们可以选择一些合自己口味的公众号阅读，每天都涨些姿势，其乐融融啊。这些号是我订阅的，向大家推荐一下：鬼脚七（前阿里做搜索技术的负责人）、B座12楼（搞投资的）、小道消息（阿里系的，现丁香园的CTO）、道哥的黑板报（原阿里网络安全方面的专家，现属于创业者）、今晚我们读历史、左林右狸（雷锋网的两位创办者）、老周开讲（红衣主教，3Q、3B、小3这些大战他都参与了其中）。你会发现很多自媒体人都出自于网络公司，他们更有思想，也更善于表达自己。很多做设备的朋友缺乏的就是网络人的那种朝气，难怪现在比较多的是互联网创业，就连那些创客也有很多是互联网人，做设备的我们应该汗颜啊。</p>

<p>网易云阅读对新闻聚合做的很不错，在里面我也订阅了很多的科技、历史、旅游的很多网站，也有很多向大家推荐：36Kr、创业邦、知乎每日精选、虎嗅网、爱范儿、雷锋网、果壳网、钛媒体、极客公园、草根网、i黑马、历史春秋网、凤凰历史&hellip;这些让我了解了身边科技企业在创造的奇迹，也让我每天有了更多的思考。或许很多事情与我们无关，但它的某一点或许会给我们带去一些灵感，可能有一天真的会有奇迹发生在我们的身上。</p>

<p>罗辑思维和一席都是很不错的视频节目，从他们的讲述中，可以学习到一些我们并未知晓的事情和知识，填补一些不足。我们不必全盘接收，但我们可以攫取有价值的东西为我所用。</p>

<p>看的东西多了、杂了，大脑就会变得异常活跃，总是在不停的思考着一些东西，而且越想越多，逐渐变得复杂起来。我并不厌倦大脑过多的思考，反而我觉得很多趣。当我说出我想出的很多点子，朋友告诉我市场上有这种东西的时候，我不气馁，我依然很兴奋，因为我的思考是有价值的，至少有一部分人在证明着它的合理性。如果没有人在做，那我也会觉得它是一种机会。想了很多却没有去做，是不是就是行动的矮子了？不，我不这么认为，一个连想都不敢想的人又谈何会去做呢？多思考，做一个有思想的人。</p>

<p>多阅读，多思考，那才是获取黄金屋和颜如玉的真正法宝，我要努力走在通往这条道路的路上。</p>

<p><strong>旅行、改变</strong></p>

<p>“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”，这是古人的训戒。多到外面走走，才能够真正认识这个世界。一直有着一颗狂野的心，但因世俗的束缚，都没有随心所欲地行走一次，趁着离职有时间的空隙，出去走了一遭。</p>

<p>原本只打算去一下湖南和贵州，然后就返回杭州的，没想到自己最后跑了那么多的地方，足足花费了一个月的时间。没有在外面游荡过，去凤凰古城都有点犹豫，幸好这段行程有表弟的陪伴，让我觉得不是那么的孤独。</p>

<p>去西藏确实也不在计划中，真怕到了那里缺氧，然后不幸的离开人世。看到很多朋友（B哥、牛哥、潮哥、华仔）都去了，觉得自己也不能示弱，所以一冲动就请飞哥帮忙买了去拉萨的火车票。去西藏不是我一个人的事情，我感觉我是带着其他人梦想一同进入西藏的。到了那里，遇到了小伙伴，一切也还是那么的顺利。回的时候和几个妹子一同包车，反走318线，上天还算眷顾我们，让我们一路顺风，还看到了很多不错的精致。</p>

<p>旅途中有太多的收获，我都努力把它们用文字记录了下来，这里也就不细谈了。但这次冲动的旅行，收获确实很大，很多东西我或许会一辈子记住。在其它的一些文章里我都没有提到司机和一个女游客的“爱情”故事，我给爱情加了双引号只是因为他们更多的是在肉体上的满足，他们给我的心灵留下了一些不好的烙印。这是一个怎样的故事，大家可以尽情的发挥你们的想象力。</p>

<p>一次长途旅行虽然结束了，但我从此以后感觉整个人都变了，我一有空闲的时间就会跑到杭州本地的景点去看看，很多时候是孤身一人，可我很享受这样的生活。不用窝在住的地方，耗费着青春。每游玩一次，我都感觉自己得到了很多的东西，更加觉得生活的美好。</p>

<p>为了让自己更好的体会这个城市的角角落落，我也去买了一辆自行车，最近几个周末的我都骑车出去游玩，去认识一些新的地方。感谢波哥、潮哥、飞哥陪我骑行，希望我们有时间可以骑行的更远。</p>

<p>做再多的事情不为别的，只为内心世界的安宁。身体再累，那也只是一种疼痛，休息一下便可缓过来，心灵的创伤却很难修复。我选择在路上，只为不安分的心！</p>

<p><strong>抉择、就业</strong></p>

<p>辉哥的离去其实已经让我滋生了去意，但公司内部没有其它嵌入式的人员，加上公司对我不错和我不想再次违约，所以一直隐瞒着自己内心真实的想法。3月份那会儿有个新同事来，我很开心，觉得有人可以接替我的活了，没想到他试用了一个月就走人了。那瞬间，我真的很伤感。</p>

<p>期间，我也曾发私人邮件向我的研发主管提意见，他表面上接受了，实际上却做的不好，我很失望。加上公司有部分理念和我的想法不一样，最后我还是决定在合同到期的时候选择离开。离职的前两个月，我就提早告诉公司我要离开，为的只是让公司能够招到一个合适的人员，但似乎这时间还是不够。我或许可以选择年后再离开公司，但我真的不想欺骗它。</p>

<p>离职一星期后我就背着包出去旅行了，可能刚好碰上十一，我就索性在外面多玩了一阵子。十月中旬的时候我才回到杭州，开始找工作。我很好奇，我在游玩的时候一个面试的电话都没有接到，回来细查之后才知道自己的简历根本没有对外开放，所以根本没有hr有可能浏览到我的简历。</p>

<p>杭州很多电子设备的大公司我都面试过了，却没有一家愿意要我。其实很多原因就是自己缺乏竞争能力导致，不是招聘季节只是微小的部分原因。我发现自己的一个优点就是不会把责任归咎到社会，更多的是从自身去发掘原因。</p>

<p>进入现东家可以说是我这年的一个大收获了，那次只是抱着平常心去面试的，结果通过了面试。人或许有些时候真的不能奢求太多，属于你的东西终究会让你得到，不该得到的永远也不会让你拥有。</p>

<p>现东家虽然企业比较大，但很多东西并不是很完善（这让我对它的好映像减少了好多），这或许是一个机会吧。新的环境，需要重新学习和了解的东西很多，我需要更加的努力。失业几个月，让我对工作有了更多的激情。新工作不是太久，却也让我感受到了压力，这些天的忙碌也让我学习到了一些新的东西，很多东西自己的思考还不是很全面，需要多注意工作的方方面面，继续提升自己的实力。</p>

<p>接下来的工作会更有挑战性，我需要用全新的自己去迎接他，为了明天，为了梦想，必须做一个更好更努力的自己。很多事情不是我不行，是我没有努力去做，可我又有什么理由不努力去做呢？或许我应该闭嘴，安静地过每一天，然后老去。可我愿意这样吗？</p>

<p><strong>寄语</strong></p>

<p>2013终究成为了过去，美好的2014已经到来，把悲伤留在昨日，整理好行囊，带着轻装上路，欢乐的过每一天。多读一些有用的书，多思考一些问题，多到外面的世界看看，多问候自己的父母，多改进自己的不足。我想明天应该是美好的，未来（我相信它的到来不会让我们等太久）在某个地方肯定有属于我们的一片天地。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所认识的laughing]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/10/wo-suo-ren-shi-de-laughing/"/>
    <updated>2013-12-10T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/10/wo-suo-ren-shi-de-laughing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>laughing不是一个人的名字，它只是一只萨摩的名字。从它跟了新的主人后，直到昨天为止，它一直住在我们这边，很多朋友都对它十分熟悉。它的离别没有隆重的告别仪式，也显得匆忙，我知道它迟早要离开我们住的地方，但没想到这个时间来得这么突然。</p>

<p>整整一天，我们两个房间安静了许多，没有laughing的叫声，也没有闻到尿骚味，瞬间觉得缺少了什么。虽然它只是一条狗，但离开了总是有一种不舍。这一切对于我来说真的太突然，没有一个缓冲的阶段。</p>

<p>它很调皮，无论怎么打它，总喜欢到垃圾桶里去找东西吃，这或许就是它的天性吧。我至今没有弄明白，它怎么偏偏喜欢吃白色的纸巾呢？没事的时候，也会去咬一些其它的东西，例如床头、椅子、桌角、鞋子、瓶子等等。每当有朋友到这里的时候，它总喜欢扑到别人的身上（这或许是它的热情，因为它的这种行为也曾伤到一些朋友），难道真的想把一个人推到吗？</p>

<!--more-->


<p>它也很聪明。有一次我将它放出笼子喂养，让它玩了半个小时，之后我准备出去，它见到我穿鞋就立马躲到了床底下，无论使用什么手段它硬是不出来。后来，我就把鞋子脱了，换成了拖鞋，然后躺在床上休息，它就乖乖的出来了，我也趁机把它抓住关进了笼子里。一旦它察觉到有什么苗头不对，就会立马藏到床底（这里是它躲避的最好的地方）。</p>

<p>以后见面的机会或许会很少，但愿它如往常一般开心。谨以此文纪念离我而去的laughing！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写文章那点事（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/xie-wen-zhang-na-dian-shi-%28san-%29/"/>
    <updated>2013-11-10T22:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/xie-wen-zhang-na-dian-shi-(san-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从别人的文字里获取知识固然便捷，但成长毕竟有限，只有成为内容的提供者才会让你受益匪浅，所以一味的获取还不如给予。从我个人的体会来看，写作的好处是大于弊端的，而且这个弊端只是我个人的造诣没有达到那种高度造成的。</p>

<p>当我在写某个主题的时候，我往往会想起一些往事，那时我就顺便把它记录下来。如果没有触发我的联想，或许这些事情只会遗留在时间的长河中。有人说忘记的就让它忘记吧，能够留下的才是最真实的。而我却不这么认为，虽然人不可能记住所有的事情，但美妙、苦涩的事情却不能随意抛弃，而文字是最好的记忆。如果一个人在某个时期有过痛苦的记忆，等到稳定的时候却忘记了，那么他定然没有好的评价或者是成就，所以伯嚭根本无法跟伍子胥相比。</p>

<!--more-->


<p>成为一个网络知识的提供者后，当你阅读其他人的文章的时候，你就会更加的留意，无形之中会学会一些好的技能。当发觉自己水平有限的时候，就会去阅读更多的书籍，来不断提升自己的水准。细细罗列了一下书单，发现自己竟然错过了那么多的美好，实在有些懊悔。</p>

<p>不少人觉得动笔是很耗费时间的事情，我也觉得这样，要想写好一篇文章确实要花费很长的时间，在没有思路的情况下花费的时间更多。花一些时间去写作还是值得的，它比很多事情有意义多了。又有很多人说自己没有时间，那为什么在电脑前发呆、看电影、刷微博有那么多的时间呢？难道挤一个小时的时间写作有那么难吗？</p>

<p>我的文字在空间发布后，我经常去关注朋友们的评论，这是人的“存在感”在作怪，我认为它是一种病。经常性关注qq空间动态的行为，我也认为它也是一种很严重的病，它耗费了人们大量的时间。会得上这种病，归根结底是我自己的定律不够。既然它是一种病，那就得治。所以以后尽量少在空间里发表文章，将文章移到简书和个人博客上去。</p>

<p>写作不是一件痛苦的事情，却是一项令人无比兴奋的活动，当看到思想在跳跃的时候，我就无比的兴奋，它让我留下了生活中的点点滴滴。我不会成为一个作家，但我可以为自己的人生作传记，它同样可以有属于自己的精彩！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅行的收获]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/10/14/lu-xing-de-shou-huo/"/>
    <updated>2013-10-14T14:42:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/10/14/lu-xing-de-shou-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果想开始一段旅行，不需要思考的太多，只要作一些基本的准备就可以上路了。思考的越多，就会认为自己准备的还不够充分，恐惧的心理就越强烈，可能会给自己一种负担。勇敢的上路，即便遇到了困难，到时也可以迎刃而解。思考的太多并没有错，只是它减缓了你的行动步伐，从而错失了一些好的机会。路上遇到一个小伙，他只简单的带了个书包（也就普通中学生背的那种），照样在拉萨玩的很好。</p>

<p>这次出行最让我头疼的是我的手机，它似乎也有“高原反应”，每每到关键景点的时候，它老是出现问题，很多美丽的景色都没有得到及时的记录。一次出游，一个好的摄影设备还是很有必要的。沿途的美景要欣赏，别致的景色我们也要记录。一想起我的手机，我就想痛批国产手机。</p>

<!--more-->


<p>湘西苗族的年轻一代的着装跟我们这边没有不同，只有年长者还保持着他们的传统习惯，但他们很和善。相比之下，藏族同胞对他们的民族习惯依然坚守着，有些同胞的态度不是很好。在我看来，民族大融合是一件好事，它代表着文明的进步。</p>

<p>西藏那边不认同硬币是因为硬币上只有汉文和阿拉伯数字，而纸币上有汉文、蒙文、藏文、回文，所以他们认同。即便在清朝的时候，西藏这边也有自己的铸币厂。</p>

<p>藏传佛教的影响很深远，遍及西藏、云南、四川、青海等地。它们的信徒也都很虔诚，这是不能装的，从他们的行动上可以真诚的感受到，当然有一小部分人是骗子。早晨在布达拉宫行走的时候，看到那些虔诚朝拜的藏民，我都会被它们的精神所折服。这里虽然比较的穷，但他们的精神却是富裕的。</p>

<p>在西藏高原上，物资不是很匮乏的，所以什么东西都贵。当看到一群孩子围上来向你要糖的时候，你会觉得自己原有的生活是多们的幸福，我们又有什么可抱怨的呢。很多朋友说可以依靠运输补给，走过318线后你就会知道运输不是靠一句简单的话就能完成的。在这条奇路上，每天都有意外发生。</p>

<p>看到的东西未必都是真的，但如果不睁开眼睛去看世界，就什么也不知道。当看到一件事情的表象的时候，我们应该用自己的大脑多去思考一下，或许我们又会有新的收获。</p>

<p>整个旅行并不可能按照自己当初预想的那样，总是有很多的意外事件会发生。无需抱怨，坦然的接收就可以，别人或许永远不会有你那样的经历。经历了风雨，才会见到绚丽的彩虹！</p>

<p>那一天我悄然上路，没有疑虑，没有恐惧，只是带着对未来的美好憧憬前行。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
