<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-12-30T23:04:45+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[该对2015说再见了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/30/gai-dui-2015shuo-zai-jian-liao/"/>
    <updated>2015-12-30T23:03:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/30/gai-dui-2015shuo-zai-jian-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在年初的时候，给自己定下了一些要求，回想一下，有完成的，也有做的不好的。</p>

<p>1、工作上的改进，完成度达到80%；</p>

<p>2、学车，刚过了科目一，没有继续进行；</p>

<p>3、旅行，去了一些地方，有了不一样的感受；</p>

<p>4、读书，硬着头皮看了几本书，有些书看得很快，有些则很慢，收获也是很大；</p>

<p>5、写作，一直持续着。</p>

<!--more-->


<h1>工作</h1>

<p>14年那一整年，工作上是没有多少突破的，因为一直在维护老的东西，漏洞很多，有心去改进却发现很难入手，只是尽量尝试着去做。所以那一年，会看上去很闲散，自己都觉得那种状态不是很好。那一年也精简化过代码，但没有具体用到项目上，所以就把新弄的东西搁置在了一边。</p>

<p>今年3、4月份的时候，有一个新的项目，那时我的态度是使用新的代码架构。实际上，我们真的使用了它。那时在内心真的是燃起了一团火，似乎自己已经看到了光明。学着秦老师的架构模式，在3、4月份那会重新架构了代码，将各个模块功能再一次细分。那个项目，秦老师开发了绝大部分模块，我参与开发了其中的一些模块及处理相关的bug。</p>

<p>7、8月份那会，又有一个新设备过来，秦老师还是主力，这次我开发的模块多了一些，但也不是太多。这期间，又重新架构了代码，把很多不必要的东西给删除了。之后的一些日子，断断续续重新架构了代码，但变动的幅度不是太大。</p>

<p>当然，陆陆续续也把其它的一些代码加入到了新的SDK中，期间做了很多原本就应该做的工作。之后也有很多新设备过来，可只是简单的移植，也并未确定是否要使用。</p>

<p>最近，发现自己比较较真，看到不舒服的地方总是想去改变它，这种行为可能会伤害到同事，但它却是对公司有利的，希望大家能够谅解。朝着好的方向发展，是大家共同的目标，可有时行动比想法更重要。</p>

<h1>学车</h1>

<p>刚开始的时候兴头很大，过了科目一之后，就失去了兴趣，没有紧跟着去练车，但这始终是自己懒惰造成的。</p>

<h1>旅行</h1>

<p>这一年，去过的地方还是很多的，跟随其它的户外组织，公司户外的活动也基本没有落下。出去走，不仅是看风光，更多的是体验。</p>

<h1>读书</h1>

<p>书读了不少，无形之中也影响着自己的思考方式，那些书籍真是太棒了。看到好的地方，总是不由自主的画上，时而也会写下自己的心得。如果画的地方多了，趁着闲暇时间会把那些精彩的片段摘录下来，同网上的朋友分享。</p>

<h1>写作</h1>

<p>从13年以来，简书成为了我记录想法的地方，一有什么想法就在上面写，写作也成为了我的生活习惯。原本要求自己在今年写下10万字的，到最后还是差六、七千字。如果逼自己一把，是可以完成这个指标的，但我不想那样对自己，毕竟这只是一项爱好，逼自己了，反而会让这项爱好变成一种负担。</p>

<h1>卖猕猴桃</h1>

<p>实现了自己一年前的承诺，今年继续给公司的同仁带来福利（廉价的猕猴桃）。销售额虽然没有去年的高，但也不错，毕竟这一年公司的变动还是很大的。</p>

<h1>活动</h1>

<p>今年给部门举办了四次活动，每一次都是不同的玩法，我不愿雷同，因为那样我自己会觉得没有意思。总体来说，自己还是比较满意的。</p>

<p>这一年，还是有太多的事情可以说的，但有些事只适合埋藏在心里，那就这样吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[利用人脉信息]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/li-yong-ren-mai-xin-xi/"/>
    <updated>2015-12-20T17:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/li-yong-ren-mai-xin-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在《联盟》一书中作者提到要利用公司员工的人脉网络获取到信息，从而达到促进公司发展的目的。而且该公司还专门设立了“小道消息”奖项，鼓励员工分享获取到的有价值的信息。一系列的举措，确实都是不错的主义。</p>

<p>国内的很多企业都是抄袭的高手，可往往都是等别人的产品出来后，才有一个模板来学习，所以不停地去抄袭，别人做成什么样，自己也跟着做成什么样，完全没有自己独特的见解。这不是好的现象，会让人成为一种抄袭思维，从而丧失自己的思考。</p>

<p>如果能够合理地利用员工人脉网的情报，或许很多事情不会那么被动，在别人开发某项功能的时候，或许我们也有相同的时间去开发类似的功能，在摸索的过程中也能够得到更多有价值的东西，达到知其然的目的。</p>

<p>每个人每天接触的信息种类也大不相同，可能其中就有很多是有新意的，说不定就能收集到一些好的信息，比如一些会议信息，或是对手公司的产品信息。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[落寞]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/luo-mo/"/>
    <updated>2015-12-20T16:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/20/luo-mo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时常听人们讲起，这里没有以前热闹了。对，没错，时常待的一些论坛是没有以前热闹了，而且不时有人离开这里。很多地方曾经热闹过，可最后还是萧条了。感叹这些问题的人，有大部分没有好好去思考。</p>

<p>当一个地方落寞的时候，必然在另外一个地方有新崛起的霸主，它们用独特的方式吸引着人们到那里去。</p>

<p>当面临威胁的时候，最可怕的不是我们做了一些错事，而是毫无察觉，还不停地埋怨。人来人往，再平常不过了，不能吸引人，只能说明做得还不够好，问题的根本定然是出现在自己的身上。</p>

<!--more-->


<p>如果你喜欢一个地方，那么可以为它贡献自己的一份力量，无论做什么，只要你能够做到的任何事情。</p>

<p>每当看到这些衰败的地方，时常让我想起闻一多先生的《死水》。</p>

<blockquote><p>这是一沟绝望的死水，<br/>
清风吹不起半点漪沦。<br/>
不如多仍些破铜烂铁， <br/>
爽性泼你的剩菜残羹。 <br/>
也许铜的要绿成翡翠， <br/>
铁罐上绣出几瓣桃花。 <br/>
再让油腻织一层罗绮， <br/>
霉菌给他蒸出云霞。 <br/>
让死水酵成一沟绿酒， <br/>
飘满了珍珠似的白沫； <br/>
小珠们笑声变成大珠， <br/>
又被偷酒的花蚊咬破。 <br/>
那么一沟绝望的死水， <br/>
也就跨得上几分鲜明。 <br/>
如果青蛙耐不住寂寞， <br/>
又算死水叫出了歌声。 <br/>
这是一沟绝望的死水， <br/>
这里断不是美的所在， <br/>
不如让给丑恶来开垦， <br/>
看他造出个什么世界。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[可笑的年初计划]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua/"/>
    <updated>2015-12-06T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/ke-xiao-de-nian-chu-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7720cf4351793472.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="目标" /></p>

<p>去年写作超水平发挥了，竟然写了15字左右，所以在今年年初的不切实际地给自己下了一个目标，今年一定要写上10万字。</p>

<p>可是，如今细想起来，这不是一个准确的预算，截至现在才写了将近9万字。虽然只剩下一万字，而且有些个别主题已经定下来，还是能写上4、5千字的，但另外的6、7千字怎么办呢？有东西写，当然会写得很快，若是没有东西或主题，这些字数是很难憋出来的。</p>

<!--more-->


<p>去年那会能写这么多，主要是对过去几年的一个总结，所以有很多的题材，而今年不同，只有这一年的阅历，根本没有多少的内容，题材来源本身就是一个问题。</p>

<p>早些时候，就感觉到自己不太可能完成这个任务，甚至有几个月是在逼自己写一些东西，写出来的文章质量显然不是很高。朋友也对我说，没有必要逼自己，顺其自然就好了。但我始终做不到，觉得应该去完成它，承诺过自己的事情不能不做到，对自己都没有信誉，又怎么可能让他人对自己产生信任呢。所以，今年的目标无论如何都是要达成的，下年的目标务必要定的低一些，绝对不能让爱好成为一种负担。</p>

<p>年底这会我突然想起这事务必要完成，不禁让人想起之前某些zf部门的年底突击消费。最近也在阅读《创业维艰》这本书，作者在做ceo时眼见不能完成年初预订的目标，临时更改了目标，这样做是一个危险的信号，这会让市场上的投资者失去信心，严重的可能会导致公司破产。而我这种不合理的计划，顶多是让自己不开心，影响信息，可这也不是明智的选择，若是做其它事情呢？</p>

<p>如果你有什么好的主题，不妨告诉我一声，我还缺少六、七个主题来完成我今年的任务。下一次计划，我一定慎重些！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们需要更多的书籍]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji/"/>
    <updated>2015-12-06T17:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/12/06/wo-men-xu-yao-geng-duo-de-shu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ff7903b04c5fbe7d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="书籍" /></p>

<p>古人曾说过，读书近乎勇，书能够让人明白道理，总之可以给人类带去很多的东西。尤其当今这个社会，不学习相当于退步，所以根本没有理由不多读书。知识是进步的阶梯，这说得一点也没有错。</p>

<!--more-->


<p>在学校期间，我常看到“毕业后就没什么时间看书”的论调，当时的我也相信了这一说辞，工作嘛，当然会很忙很忙，又怎么会有闲暇的时间阅读呢！但工作之后，我觉得这种说法完全是给自己找理由，毕业之后还有很多人坚持在学习，为何其他人就没有时间学习呢，难道那些读书的人更闲吗？答案恰恰相反，反而是那些读书多的人需要工作的时间更长，更没有额外的时间。每当看到那些大牛人写的读书心得，总是让我感慨，他们既要写代码，又要管理组织或者部门里的人员，怎么还有空闲的时间学习呢？答案应该是他们从书籍中学习到了更多的经验，从而提升了工作的效率，让自己在和大家相同的时间里可以做更多有意义的事情。</p>

<p>读书是有用的，可以让你学习到新的技能，同时也可以让你看到自身的不足之处，对于一个人的提升是有很大帮助的。如果没有，那么可能就是读的书不对，或者是学习的方式不正确。</p>

<p>依稀记得毕业之后到第一家东家的状况，那会我们要转向linux的开发，而99%的人却从未接触过这方面的知识。部门老大就组织大家学习，尤其是我们这些新人比较起劲，买了厚厚的书在那里学习，时不时在晚上分享我们的学习成果。针对提到的一些问题，我们时常激烈地讨论。在这个过程中，没有人是退步的，而是整个团队都提升了实力，在后续的开发中发挥了作用。那时的学习，至今都让我受用。</p>

<p>当时，公司里有专门的书柜是藏书的，只要想看，都可以去借阅。当每个人的工作桌上都摆满书籍的时候，对于身边的人来说是一种压力，更是一种动力。</p>

<p>读书，然后分享，促进团队彼此的交流，那才是进步！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
