<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-03-15T11:29:00+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦醒随谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/08/meng-xing-sui-tan/"/>
    <updated>2014-03-08T06:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/08/meng-xing-sui-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a.36krcnd.com/photo/2014/f60d3f8aa56c469dc44f5364a4b4aa80.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>看着视频，然后在不知不觉中睡着，这是自己又一次在没有脱衣服的情况下躺在床上睡着了。这种情况对于我来说已不是一两次了，具体的次数我已说不清。对于一个邋遢的我来说，这种睡觉方式是无所谓，但从这种入睡的方式来看，我似乎应该检点一下自己，为什么又一次出现这种状况？或许是自己一直处于夜猫的状态，没有合理的睡眠时间，导致自己每次都搞得很疲惫，然后就在浑然中入睡。年轻的时候能够扛住，不知在未来的某一天会引发什么大问题，我不敢想，似乎也不愿意去想。</p>

<p>夜里突然间醒来，听到外面稀疏的雨声，第一反应是明天必须早起去上班，等回过神的时候才知道原来明天是周六，同时又是三八妇女节。这些天有些忙碌，所以自己把日子都过忘了。醒来的第一反应是考虑上班的事情，是否我本身就是一个上班族的命。如果一切真的是天注定，我是否有必要去反抗呢？</p>

<!--more-->


<p>手机的指示灯一直在闪烁着，深怕错过一些事情，就立马拿起查看，幸好只是一些让我厌烦的推广信息，而不是朋友的即时信息。推广信息偶尔发送并不会让我觉得很厌烦，但太频繁就会让我觉得恶心。某种意义上，这些垃圾信息在一些层面上告诉你市场的动态、当前的技术等等一些信息，当然这些需要我们自己细心去发掘，如果从我描述的层面出发去观察的话，它或许不应该被叫做“垃圾”了。</p>

<p>虽然自己不承认，但我毫无疑问已成了一个微信控，打开手机，手轻轻一触摸就点击进去了。看到一个朋友的信息是——他在深夜还在给客户回单，每一个在打拼的孩子都伤不起啊。一直对电商都很感兴趣，却始终没有勇气放下现在的工作，然后投入到这个行业的大军中。都说现在做淘宝不容易，可我并不会做淘宝，一降到电商，就往淘宝上思考的人们，这或许是他们的思维局限吧。对于一个比较崇尚“存异”的人来说，我更希望是有新奇的东西出现。</p>

<p>过去的一年，要感谢“网易云阅读”，是它让我重新回到了阅读（或许不应该用“重”字，可能在此之前我应该没有阅读的习惯吧）。醒了之后自然难以再次入眠，因为睡着的缘故，昨天有关科技方面的咨询还没有查看，当然要去把它补回来。而在众多的订阅号中，“创业邦”和“36Kr”是我每天必翻阅的两个。还是需要感谢36Kr这个新兴的科技媒体平台的，是它让我见识到了很多的好点子及当前科技的动态，没有它，我或许没有这么多的思考。</p>

<p>跨境电商可能是电商领域的最后一块蛋糕，这是CN海淘（iSO/Android）创始人谢文斌说的，我深以为然。虽然现在有很多做电商导购的，但我觉得还是有很大的机会，现在的社会会变得更加族群化（拥有共同爱好的人会聚拢在一起，变得更加紧密）、个性化，只有几家巨型化的公司肯定不能满足当代人的需求，而且这些需要更多的创意来满足人们网上购物的痛点。</p>

<p>前几天，朋友突然发信息告诉我说，据小道消息传闻阿里高薪挖走了张小龙。是真是假，我也无从去考证，我只想说说其它的东西。张小龙微信的成功，我觉得他是依托了一个合适的平台，我觉得这是最重要的。阿里虽然也是一个很NB的平台，即便他真的到了阿里，也未必能够再续之前的那种辉煌。阿里不缺类似张小龙那样的产品经理，但从阿里费劲的推来往可以看出很多东西跟公司本身的定位有莫大的关系。</p>

<p>在BAT三巨头中，我最看好的是腾讯，它掌控了国内大部分人的社交关系。人人、新浪微博、陌陌等等这些社交网络，一直以来都无法撼动它的地位，虽然它们还活着，在这个领域却也还是倒下了。微信的迅速扩展跟QQ这个产品永远都有扯不清的关系。对于腾讯来说，在国内放眼望去，几乎见不到老二的踪迹。而百度，后面的老二360（还有其它的一帮小弟也在瓜分搜索这个市场）一直跟它死嗑着，还有就是跟Google这个巨无霸相差的太远（大部分的IT从业人员，或多或少都会把百度跟这个老大哥对比一番），日子也是过得不舒坦。阿里虽然现在依然风光无限，可它的竞争对手更多，别的不说，就光一个带头大哥就够它应付的了。那些小弟们，在老大和老二的战争中，它们趁机慢慢的崛起，唯品会已到了百亿美金的级别，不得不让人觉得后生可畏。一个庞大的网购帝国，需要借助导购帮助它，却又惧怕它们发展壮大，所以是一边安抚一边打压。电商导购对于阿里来说，是带有一些血缘关系的“自家人”，彼此需要靠在一起取暖，哪一天翻脸就不清楚了，毕竟不是亲生的，一切都是利益为先。所以阿里不仅要面对外面的强敌，更要挪很大的精力在“内部”事务上。</p>

<p>没有明确的主题，没有独创的点子，也没有新奇的想法，随性而写，想到哪就写到哪，遂有此文，与诸君共享。</p>

<p><strong><em>PS:</em></strong>文中的图片跟我整个的表达似乎不着调，但我觉得应该给它打个小广告，走在创业这条路上的小伙伴们都不容易，能帮的只能是这种小忙了。图片来自36Kr的报道“<strong><em><a href="http://www.36kr.com/p/210230.html">海淘是电商的最后一块蛋糕？前阿里员工离职创业“CN海淘”，瞄准小白用户海淘市场</a></em></strong>” 。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊简书谈写作]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo/"/>
    <updated>2014-02-19T22:43:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/19/liao-jian-shu-tan-xie-zuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg">http://ww2.sinaimg.cn/large/a74ecc4cjw1e3zgbfsb2cj213z0m7ahz.jpg</a>"></p>

<p>最近对写作颇感压力，原因是多方面的。首先是同学评价我写作是记流水帐，这么久还是处于这种水平是要让自己汗颜；其次简书上来了很多高品质的写作者，相比之下自己写的东西不值一提；最后是源自自己，内心有好多的想法想要表述，却因惰性让自己止步不前。虽然大山阻隔，但这些困难是可以克服的，一切看似坚不可摧的东西不过是纸老虎罢了。</p>

<p>很多知名的写作者对牛博网（由锤子创办）的评价很高，有心向往，可它现在已经不存在了，只能悔恨自己知道它太晚了。还好，现在有简书这个平台，虽有差别，但我想它们的追求是一致的。以下的历史事件摘自<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E7%AE%80%E4%B9%A6">维基百科</a>：</p>

<blockquote><p>2012年7月，开始开发简书的前身MALESKINE，一个基于Markdown标记语言的笔记本。<br/>
2012年9月5日， MALESKINE上线内测版本。 <br/>
2012年9月28日，改名为“简书”，并启用新的域名。<br/>
2013年4月22日，上线公测版本，正式放开注册。</p></blockquote>

<p>在简书上写第一篇文章是在2013年的7月份，按照它上线公测的时间来看，我应该属于这个平台的早期用户。在此之前也早早关注了上面的精彩内容，它的风格和内容吸引了我，最后决定在这个平台上安家，在注册的时候毫不犹豫的选择了“写作者”，作为一个互联网的移民，不该只是作为一个消费者，也应该努力成为一个生产者，为网络世界增添一份色彩。</p>

<!--more-->


<p>马上就是它的一周岁生日了，从它的发展来看，它是茁壮成长的。它吸引来了很多优秀的写作者，在现今这种态势下，想要在简书上上头条那真的要好好写作了。别人千姿百态，我们总不能把自己打扮得像一个邋遢的村妇，不求妖艳但也要合体。</p>

<p>随着队伍的壮大，每天都有很多的产出，如何将更多的优秀作品呈现给读者，我想这是简书当下要处理的问题。每个人的口味不同，虽然在首页的文章都很有深度，但如何精准的推给读者是一个难题。就我最近阅读的经历来看，我需要不停地翻阅，去寻找自己喜爱看的文章。每个写作者写出了优秀的文章、发表独特的见解，当然也希望通过它和其他人分享、探讨，如何将写作者的文章呈现给合适的读者，我觉得这也是平台需要努力去做的。</p>

<p>简书的专题中有“程序员”，容易让人知道这是一个有技术人出身创办的网站，他懂得我们的内心。混迹在这上面，看了很多码农写的文章，很有思想，很有见解，谁说程序猿不解人情、没兴趣，他们同样也是文艺范。不过我还是不太赞同广大程序猿在这上面发表专业的技术文章，毕竟这里的受众在这些细节的方面并不专业。近来看到很多的媒体平台也在上面发表文章，总觉得有些怪，这些大众化的文章又有什么新意呢？</p>

<p>这段时间也在探讨“每天练习千字文”，不少网友发表了文章，并且身体力行。我觉得写文章这事不能强迫自己，随心所欲即可，强求的瓜并不会甜，可能坚持到有一天把自己原有的写作热情都给磨灭了。学生时代的作文，那是让人绞尽脑汁，我想每个人都有深刻的体会。写文章我不在乎它是否华丽，我更注重自己所要表达的思想，那才是不一样有品味的作品。</p>

<p>文章写多了，一些杂乱无序的东西就会让自己觉得不舒服，慢慢地，自己也变得注重排版了。写完一篇文章，我也时常去寻找一些和文章表达意思相近的图片，这样看着整个版面更让人赏心悦目。良好的排版不仅让文章变得有条理，也让阅读者读着舒服。以往看到好的文章，就直接转载到自己的空间而不会考虑去将它排版得更好，真正的是“一键操作”，虽然很方便，却又得到了什么呢，它只是在那里悄悄地待着，不属于你的终究是别人的。</p>

<p>作为一个生产者，当然希望自己的东西能够得到他人欣赏、认可。要想赢得他人的敬重，首先是要自己去尊重别人的劳动成果，我也变得更加尊重原著的作者，如果文章引用到别人的东西，我也努力去添加一些参考文章链接。作者一般不求打赏，只求应得的尊重。</p>

<p>写作的道路很漫长、很艰辛、很孤独，但也乐趣无穷。不求回报，只求有价值的东西在世上能够传播，为黯淡的世界留下一些光辉，与万千写作者在这条道路上一同上下求索！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在2014之始]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi/"/>
    <updated>2014-02-07T21:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去的13年是极其变动的一年，经历了太多的事情，比以往任何一年都丰富、精彩。谈不上灵魂的洗礼，却也改变了自己的生活方式。人总是往前看的，总不能落后，新的一年应该做更多、更有创意的事情。在这新的一年里，努力做得更好、更上一层楼。</p>

<h1>工作</h1>

<p>去年年底的时候重新更换了一份工作，由起初的不适应变得能够接受，从整体上看还不是我满意的状态。有不足就有机会，在新的一年里尽自己的努力把不足的地方完善起来，或许在此期间会有不错的收获。在逐步了解这个系统的过程中，也在逐步地构建我的更改方案。立足现有的平台，去发现一些更有兴趣的事情，让自己的思维更慎密。</p>

<p>不是说老员工没有发现这些问题，只是他们在长期的工作中逐步缺乏了激情，我想我不应该走他们的道路，我是属于有激情的人。</p>

<!--more-->


<h1>读书、看文章</h1>

<p>买了一堆书还在那里摆放着，不能浪费了劳动得来的钱。虽然工作，也还是有很多时间看书的，很多人总在说没有时间，这只是一个借口，我也不应该把它拿来用。书中得到的东西比网络更细致，能够让人的知识积淀的更深、更厚。</p>

<p>关注了很多的微信公众号和科技网站，它们对于我来说是收获颇多，也让我努力朝这条道路上行走。通过看它们的文字，有一种很大的满足感，很多很好的想法就是从它们那里联想到的，这么好的东西我也不该放弃，让思想更奔放一些。</p>

<h1>旅游、骑行</h1>

<p>读书能够让思想畅飞，旅行却能开阔人的视野，多走走还是很有必要的，每当经过一个地方我都会奔出一些独特的想法。机会的出现，可能就在某一次的出行之中。</p>

<p>在这一年里一定要尝试一次短距离的骑行，是锻炼，也是一种出游。窝在家里不是一件好事，我要借助我的车子去好好看看这个世界，一切的一切只为不安分的心。</p>

<h1>写作</h1>

<p>努力写下更多的文字，记录下瞬间的想法，然后逐步地去完善它们，把它们堆积得更完美。如果有可能，可以尝试去实现一些好的点子。写文字，是为了记录，也是为了分享。文字的水平很差劲，需要好好提高一下，努力在一些网站上上头条。同时，也要把一些在其它地方看到的好的东西记录下来，以备不时之需。</p>

<h1>创客</h1>

<p>杭州又有了一个创客空间，从我目前了解来看，这是一个由技术人发起创建的，它应该更靠谱。杭州之前有一个，可是他们缺乏一种持之以恒的动力，渐渐地就听不到它们的声音了。积极参加到他们举办的活动中去，与一些有共同爱好的人探讨、摸索。</p>

<p>物联网是未来的一个趋势，多去关注这方面的东西。未来的世界，无处不联网，每个人都是网络上的一个节点。这一年是它的一个新的起步，机会应该在处处潜藏。</p>

<h1>Ubuntu</h1>

<p>一直在使用这个系统，很喜欢它。希望自己能够多去学习一些软件，有机会也把它们分享出来。Ubuntu移动操作系统真正上市之后，还是有很多有趣的东西的。</p>

<p>写的东西很杂乱，也没有什么好的头绪，此时的心境也就只能这样了。以上讲的几个方面是未来一年需要努力去做的，但愿新的一年我的生活会更加精彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从百度百家说起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi/"/>
    <updated>2014-01-25T15:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.wsdltop.com/uploads/201312/52bd4174707fb.jpg">http://www.wsdltop.com/uploads/201312/52bd4174707fb.jpg</a>"></p>

<p>百度百家上线比较低调，我也是从微信公众号了解到这个信息。《百度打通自媒体商业链，孕峰半月入3万》（这家伙最近的文章一直在黑阿里，我都有点看不过去了）一文更是激起了我的兴趣，赶紧跑到官方首页去看了看。相比传统的门户网站，它目前还算精简、清晰。不过进入每篇文章的主页就奇丑无比了，主要是广告让你阅读质量下降了不少，档次瞬间就变低了。免费的东西弄点广告也能理解，百度的广告是要找点合适的去处 ，但也要注重排版，增强用户的体验。现在人们对生活品味越来越注重，如果能够给客户带去舒适感，用户应该是会给服务溢价买单的。</p>

<p>百度将这部分的广告费大部分分给写作者，少数人会觉得这种做法不利于自己的营收，但对于这个大金主来说这又算得上是什么呢！它也只不过是将需要支付给传统媒体人（雇佣他们的成本应该是相当高的）的薪资支付给了那些自媒体人，自己又可借此获取到优质的内容，从而引来更多的流量（我想这些流量也应该属于优质的，这也应该是物以类聚的一种体现吧）。它本身也不怕没有合适的内容，每一个自媒体人都是高产的，他们是社会的精英，提供的内容自然不是寻常东西。而传统的媒体人大部分只是把写作当作是一项工作，或许有些时候只是拷贝其他人的东西修修改改，缺乏货真价实的东西。给自媒体人广告分成，对于百度来说是很划得来的买卖。</p>

<!--more-->


<p>据了解，想在百度百家开栏写作还是比较难的，不是任何人都可以随便到那里写的。这样也好，它确保了上面内容的质量。广告分成那样的事还是不用去考虑了，等练就了一身本事后再去那里施展才华。</p>

<p>自媒体这个概念的火爆应该是由微信公众号引发的。有了公众号后，很多人把阅读移到了微信。在微信能够开号的人一般都有自己熟悉的领域，会分享一些干货，从而聚集了一批忠实的读者。它的出现也改变了很多，大部分的公众号维护者都是自己在不停地码字，虽然没有多少的文采，但他们表述的是自己内心最真实的想法和生活的体验。一些公众号会摘抄他人的文章发表，但它存在不了多长的时间，这些文章我们何处都可以看到，为何要在这里观看呢？相比传统的博客，这里最大的特点就是文章大部分为作者自产的。从小道消息的文章处了解到，微信公众号到目前为止有200多万个，这个数字看起来有点恐怖，但也是说明现在中国的独立思考和写作者还是很多的。</p>

<p>从一个“自”字可以看出，这是单个人的行为，就引发了最主要的问题，那就是一个人的能力总是有限的，不可能每天都有产出。在过去的一年里，我订阅的几个公众号几乎都不能保证每天都有自己的文章（电商比较火的“鬼脚七”帐号也不能），有些会摘抄其它地方的文章，有些会叫来其它朋友写，有些会鼓励订阅者投稿，都在采取各样的方式维持着。摘抄这种方式我是不支持的，请朋友和订阅者投稿这种方式我比较的认同。要想持续运营，还需想出更有效的手段，愿他们能够想到，继续为大众提供优质的内容。</p>

<p>自媒体的内容大多跟自己从事的事情相关，也会发表对世间事物的看法。与传统媒体相比，他们不仅仅在描述一件事情，还在发表自己的独立思考和观点。我们可以看到，在过去的一段时间内很多自媒体人的文章被引用到了一些专业的网站上，这是自媒体人的骄傲，也是时代的进步。</p>

<p>既然不能随意到百家和微信公众号上写文章，那我们去哪里？推荐去简书写写，这里的人也大都都是独立思考者，写出的文章的含金量很高，能够让人涨很多的姿势。如果还是有摘抄文章去那里发表的想法，那么请不要去那里糟蹋那个产品，请为那些独立的思考者留一个洁净的空间。</p>

<p>除了微信公众号和百度百家，网易也在搞，豆瓣也在做（据说它是要收费阅读的，在这个免费的时代它收费是不是必死无疑，这也未必），等等其它家。巨头加入到这场战争中，对于小型的创业公司来说不是好事，对于写作者来说肯定是好事，在哪里不是些，关键是要得到志同道合者的认同，不然在互联网上发表文章没有多大的意义，还不如写在日记本里供自己在老去的时候翻阅。</p>

<p>百度发广告费，阿里送红包，腾讯请你打车，过去的2013真的精彩无比。细心的朋友，其实你应该发现，这个世界在悄悄发生着质的变化，它让我们的生活更加人性化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[智能家居沙龙纪要]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao/"/>
    <updated>2014-01-23T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.qianjia.com/upload/2012-05/120511110796351.jpg">http://www.qianjia.com/upload/2012-05/120511110796351.jpg</a>"></p>

<p>下了班，就骑车匆匆忙忙往浙大科技园跑，原因是这里有一个关于智能家居的沙龙。这个消息也只是在qq群里不经意间看到的，并不完全清楚是否会有，有这样的冲动，完全是因为自己看好这个行业，即便这一趟真的白跑了，我也不会让自己的内心留下遗憾。</p>

<p>到会的人数还是比较多的，小咖啡馆原本摆设的座位根本不能满足需求。到场的人也大多是中年人，年轻的群体只占到了一小部分。在职位角色方面，分享内容的是一些企业的老板，做技术的也有不少，智能家居企业管理层在这里应该占到最多的，当然也有一些市场人员，也有做投资的，各路人马都有。每个人演绎的表情，也在说明着他们所从事的职业。我坐在那里就显得很不入流，有人竟问我是不是学生。难道我的长相真的能够掩盖我的年龄吗？</p>

<!--more-->


<p>为什么会有这么一次沙龙？估计是前不久谷歌以32亿美金收购了Nest（什么？你不知道这家企业是做什么的，那就去好好搜索一下吧），引发了国人血液的沸腾，希望对现有行业有个了解，大家坐到了一起交流交流。</p>

<p>有四位演讲嘉宾，前两位应该做老板比较久了，整个的演讲是在推销他们的产品，宣传他们的公司，但也可以从侧面了解这个行业的发展状况。每个的业务各有侧重，在这个行业做得比较的久了。后面两位老板的企业则是后起之秀（也就刚起步不久），他们分享的是自己的想法，还有就是如何做他们的企业。第三位演讲嘉宾跟我差不多大（也有可能比我小很多），他们的公司就在浙大科技园，很有想法的少年。他们的共同点是都没有借助ppt，很多东西都已彻底融入到了他们的内心了。</p>

<p>有人认为这个市场还没有被完全接受（我也认同），但它到来的脚步越来越来，所以早做准备还是很有必要的。起初是PC互联网，接着是移动互联网，然后应该轮到物联网了。这个概念提了10多年了，为什么现在才来到，那是因为物联网的发展要基于前两者的。</p>

<p>其中一家公司已经拿到了顶级资本的战略投资，这时有人问VC看重他们的是什么，绝对不可能是卖硬件。是，这个时代靠硬件已经不能创造什么大的受益了，服务已经摆到了第一位。现在重要的是在于数据的分析，然后服务好我们的客户，让他们的生活更方便、自由。智能路由器当下还是比较火的，说好听的是抢占入口，说的不好听的就是收集客户的一些日常活动信息。这一切侵犯了隐私了吗？用演讲嘉宾的话回答就是：自从你用了智能手机就没有什么隐私了。</p>

<p>在无线通信手段上，不太看好zigbee，倾向于蓝牙和wifi，到场的很多企业的智能产品是通过wifi构建一个网络。我想wifi的使用已经深入人心了（一些很多不是很专业的朋友，在遇到网络问题的时候，可能会不经意的说“可能频段有干扰”），无需花这种精力去培养和教育这个市场。</p>

<p>物联网的到来，不是一场革命，它只是一种改进，是对现有生活设施不满的一种抗议。这个时代会很快来临，或许就在移动互联网洗牌的时候（此时此刻它已经在进行着了），它悄悄在崛起。有人说2014是智能汽车或者是智能TV的元年，但我想说这是物联网的大时代！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
