<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-11-15T23:56:15+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[15日杂说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo/"/>
    <updated>2014-11-15T23:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img01.tooopen.com/Downs/images/2010/3/28/sy_20100328180737734037.jpg" alt="扯蛋" /></p>

<p>几天前，跟朋友聊了几句，她提到“我们现在确实需要用互联网思维来运营”，我也只是应和，因为对于“互联网思维”我也不懂。但从聊天中，我感知到的是她的忧虑，怕自己和公司赶不上潮流，从而走向末路。</p>

<p>一切互联网化是趋势，科技发展的必然产物。我并不觉得需要特意地去追求新型的概念，随着人们生活的互联网化，原本的需求发生了本质化的变化，如果能够懂得人们新的需求，创造满足人们新需求的服务，必然不会被时代所淘汰。一味去参照网上盛行的互联网思维，反而不能取得成效。</p>

<p>有没有必要去创建一个公众号？这个问题一直困恼着我：创建的话，个人并没有那个能力提供优质的内容，也没有专一的主题，这样就不能汇聚那些有同样兴趣的人；不创，似乎也没有更好的方式去吸引一些有相同志趣的人。</p>

<!--more-->


<p>个人倒是觉得另外一种方式比较好，几个志同道合的人聚集在一起，共同创建一个号，一起经营，这样大家还能够相互鼓励，也能保证出一些有品质的内容。从自己开始写文字以来，倾向于原创，QQ空间中曾经转载的文章也全部删除了。如果只是作一个搬运工，做一个窃贼，我不愿自己成为那样的人。</p>

<p>看身边有很多朋友创建了公众号，但并没有看到他们持续有规律的更新，这必然不是好的现象。目前公众号有好几百万，真正能够做好的却没有几个。</p>

<p>O2O到底是什么？时下这个概念还是比较火的，朋友在讨论，投资的公众号也在不停地发这些信息，同事也发了一个笑话似的信息解释了这个概念，可我至今没有搞明白它是什么。</p>

<p>很多同事都说公司内部论坛变成了卖东西的场地，把原本有意义的地方变得无趣。有人有好的货源，有人有购买的需求，所以那里就合理地成为了交易的平台。那么是否可以出一个开放式的交易平台呢？用户可以在上面发布售卖信息，而只有那些周边的潜在客户才能看到这些买卖信息，有意向则预约，最后达成交易。上班族可以在闲暇的时候兜售一些家乡的特产，其他朋友也可以廉价地购进一些东西。这些是否也属于O2O呢？或许你会说58等平台就有二手的交易，或者美团就有团购的服务，但你觉得我指的概念和他们一样吗？</p>

<p>不久前也和朋友谈到了朋友圈的微营销，我们都厌恶那种恶俗的宣传，没有新意，一次两次可以，但次数多了就让人有屏蔽的冲动。这些没有效益的举动，何必花时间去做，倒不如想一些有创意的宣传方式。</p>

<p>看不懂这个时代，但越是混沌就越蕴涵着机会，静观其变吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[残剑的包里有什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/can-jian-de-bao-li-you-shi-yao/"/>
    <updated>2014-11-11T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/can-jian-de-bao-li-you-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>书包似乎成了IT男的标配，别人问我是否有背包这个必要，这个问题我至今都没有找到答案，因为从毕业开始我就背包上班了。其实，包里并没有太多的东西，但有时背上它会觉得便利一些。</p>

<p>就我个人来讲，我不喜欢口袋里塞得满满的。除了手机和钥匙以外，那些多余的东西，我就会把它塞到背包里。当然，我希望某一天我可以做到什么东西都不需要带，虽然那种日子看似遥远，但还是可以想象的嘛！</p>

<p>那么我的背包里究竟有些什么呢？其实也不多，就那么几样。</p>

<p>钱包：里面放了少量的现金，和乱七八糟的卡。</p>

<p>伞：不管什么天气，它都躺在包里，以备不时之需。</p>

<p>纸巾：不多说。</p>

<p>充电宝：用Android手机的男人伤不起，只能借助它来延续手机的电量了。</p>

<p>耳机：烦躁的时候用它来听听歌。</p>

<p>硬币：坐公交的时候使用。</p>

<p>除了这些，就没有其它的了。至于是什么牌子嘛，我基本属于买完就忘的那种。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在这个冬季，我将和你告别]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/zai-zhe-ge-dong-ji-%2Cwo-jiang-he-ni-gao-bie/"/>
    <updated>2014-11-11T00:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/zai-zhe-ge-dong-ji-,wo-jiang-he-ni-gao-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的朋友们：</p>

<p>这是我的告别信，在将来很长的一段时间内，你们都不会再收到我的“骚扰”邮件了。用“亲爱”一词显得有些俗套，但从长久的相处来看，我们彼此的关系应该已经超越了普通的友情，请允许我这么称呼一次。</p>

<p>我从来没有想到，会在这么短暂的时间里和你们混得这么熟，让彼此有如此深厚的友谊。是你们的包容，才让我能够疯狂，我要向你们表示我诚挚的感谢。</p>

<p>初来公司的时候，我还有一些羞涩，因为我不知道自己会不会被接受，主要有以下两方面的顾虑：一则我长得比较丑，不要笑，见过我的人，大概都会这么想；二则我很普通，比我优秀的实在是太多，何况他们早已名声在外。可你们热情地接待了我，让我浑身充满了温暖。面对这些，我无以回报，只能尽可能地顾及大家的感受，希望我的自我营销没有影响到你们的工作，我的活动给你们带去些许的惊喜。</p>

<p>我原以为告别的时刻会往后推迟一些，可就在昨晚被告知我必须在这个时刻离开了，这不是我想要的，却又无可奈何。一起走过了四季，有真爱，有友谊，当然也少不了基情，不要因为我的离开而伤感，我只想让快乐停留在我们的记忆中。最后离别的时刻，我只想对你们说：“是你们让我们获得了重生，我将用我的一生去回报你们，给你们带去健康的体魄！”</p>

<!--more-->


<p>因为是告别，所以我会举办一个盛大的仪式，希望朋友们有空都能来参加。不要忧虑，也不要伤心，在明年的同一时间，我又会来到各位的身边！</p>

<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<p>没错，我就是你们喜欢的那个猕猴桃。</p>

<p>走的时候，又是那么的巧，恰逢双十一狂欢节。</p>

<p>以往的活动不能惠及每一个人，让我的内心多少有些不安，所以我决定给你们一个惊爆价。</p>

<p>只有这几天，错过了就真的只能等来年了。</p>

<p>最后祝大家工作顺利，生活快乐！说好的，来年再相见，不见不散！</p>

<p>这是一封来自“江山徐香猕猴桃”和大家的告别信</p>

<p>2014年11月11日0时22分  残剑代笔于蒋村兴达苑</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何装B而又不失优雅地爬山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/09/ru-he-zhuang-ber-you-bu-shi-you-ya-di-pa-shan/"/>
    <updated>2014-11-09T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/09/ru-he-zhuang-ber-you-bu-shi-you-ya-di-pa-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这不是一篇教导你“如何去做”的文章，它是一篇求教文。如果是抱着学习的态度进来的，那就不用继续往下阅读了。如果是来给我们支招的，我们迫切希望能够得到你的指教。</p>

<p>众所周知，一年一度的环西湖群山自虐活动开始了，规模巨大，就不得不组队参加了，这样小伙伴间也好有个照应。既然谈到组队，那问题就来了，队名该取什么，队旗如何设置，团队口号又该叫什么，队歌选哪首呢？问题多多，不能一一列举。</p>

<p>队名怎么说也得起个有气势的吧，未行之前，当然得先在气势上占据上风。不仅要有气势，也需要有高逼格，不然谈何情怀。</p>

<!--more-->


<p>队旗嘛，最好能起到像海盗骷髅旗那样的效果。当然，我们也不能盗取海盗们的作品，那样做会显得我们很low，我们始终要有自己的特色。拿在手上那么一挥，能吓退“百万雄兵”是最好不过的了。</p>

<p>走累了，喊一喊口号也好，要是能把自己给喊瘪了就不好了。所以，需要一句特别能够打鸡血的。</p>

<p>歌，也需要，这样才能彰显我们的优雅嘛，装B必备的一项。</p>

<p>这么长的路，有的是时间装B，那具体又该如何装呢？大侠们，赐教呀！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我想请你们喝咖啡]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/04/wo-xiang-qing-ni-men-he-ka-pei/"/>
    <updated>2014-11-04T23:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/04/wo-xiang-qing-ni-men-he-ka-pei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://x1.zhuti.com/down/2013/3/25-win7/kfry-1.jpg" alt="咖啡" /></p>

<p>有朋友肯定会疑惑：“无缘无故，干嘛要请我喝咖啡？莫非又要让我帮忙介绍女朋友了，难道是想来泡我，或者是有事需要请我帮忙？要是这样的话，我肯定不去。”</p>

<p>不要想多了，我才不会那么无聊呢！对我多少有点了解的人，都知道我是“傻X+2B”，每天会瞎想很多，做的事情大多也不符合常理。事情就是那么简单，请你喝一杯咖啡，我们聊聊，自己的事，朋友的事，或者是天下的事。</p>

<!--more-->


<p>有时听朋友的一句话，在当时的环境下，可能觉得没有什么，但当你安静下来，结合其它东西，思考多一点的时候，你可能会突然间豁然开朗，得到一个新的灵感。感谢朋友们的指点，所以我想请你喝一杯咖啡，感谢你所说的一切。</p>

<p>如果你有时间，又有那么一点兴趣，请联系我，我等你，我迫切想和你坐在一起喝一杯咖啡！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
