<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-03T23:28:41+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊我在简书创建的专题]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti/"/>
    <updated>2015-03-31T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>简书上的专题于我而言，就是一种收集和分享，在闲暇的时候可以看看分别的经验。虽然毫无节操地把自己的文章加入到了里面，但也努力收集一些有价值的文章，好的东西不应该让它搁置在角落里，应该让更多的人品味到它的甘甜。</p>

<h1>影视曲漫</h1>

<p>无意间发现这个专题的订阅人数已经达到了308人，那一刹那激发了我要好好经营它的欲望。很多电影没有看懂，但从他人的描述中收获了很多我不曾发现的东西。电影很多，你无从选择，看他人看过的优质电影可以减少自己查阅的时间，一个人愿意为一部电影写影评，那么这部电影肯定是处于两个极端，要么很好，要么差到让人不得不吐槽。</p>

<p>想看电影却不知看哪一个，那么就到这个专题看看，想必一定会找到你喜欢的那一部。不信？那你就来看看。</p>

<!--more-->


<h1>商海沉浮</h1>

<p>在这里，你可以看到一群独特的人，他们辞去优越的工作，选择为自己的人生拼搏。没错，他们就是可亲可敬的创业者。看着他们的故事，总有一种辛酸感，拼搏的人生道路让人敬畏。因为有这么一群不甘示弱的人的存在，才让这个社会变得生机勃勃。谁说一切都是天注定的，我们定要与天公试比高！</p>

<p>他们激励着自己前行，同时也感染着身边的每一个人，更鼓舞了那些有闯劲的有志者。道路是艰辛的，但同样是精彩的。</p>

<h1>行者无疆</h1>

<p>走过了不少地方，就变得更向往一些地方，看着他们走过的道路，总是有一种游行天下的冲动。虽然现在我还不曾行动，但总有一天我会去寻找你曾经走过的足迹。</p>

<p>自己也零零散散记录了自己的游行经历，这些都是我人生的一部分，需要好好地记录，那是我用脚步在真真切切地丈量这个美丽无比的世界。</p>

<h1>书与书评</h1>

<p>作为一个伪读书者，也偶尔装作很爱看书的样子，既然自己不愿意一本本去看，那就去看看别人总结的东西，或许有一天会因此而重新拿起书呢！毫无疑问，现在买的好多书都是看到别人的推荐及描述才去下单的。</p>

<h1>运营推广</h1>

<p>当你看到别人的浏览量如此之高的时候，你是否心动过？绞尽脑汁也没想明白其中的奥秘吗？不用担心，那些成功的案例就收集在其中，他们都是慷慨的人，愿意和你分享他们成功推广的方法，虽然照搬不一定有用，但适当的创新或许就有可能收获意想不到的效果。</p>

<h1>我的呼唤</h1>

<p>陆陆续续收到了不少网友的投稿，让我很开心，虽然很多东西是我不懂的，但我会仔细查阅相关资料，然后细致地看他们写下的每一个文字。期间也拒绝了几篇文章，但也回复了他们没有录入的原因，不是因为文章不好，只是跟专题本身的思想有些不合。</p>

<p>欢迎你们订阅这些专题，更欢迎你们向这些专题投稿。如果你还有强烈的意愿去维护一个或几个专题，那我们可以商量一下，你也来做个管理员！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[28日夜语]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/28ri-ye-yu/"/>
    <updated>2015-03-28T04:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/28ri-ye-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.netbian.com/d/file/20120807/001022e9ac40ccbd7de104472d3e7079.jpg" alt="夜语" /></p>

<p>躺在床上看着视频，然后在朦胧中睡着，随后又醒来，我已记不清这是第几个夜晚睡醒后久久不能眠。如果说规律，那我的睡觉时间也算得上是规律的，每天都是那个时间点睡觉，只不过比一般人要睡得更晚一些。</p>

<p>深夜给人带来的不是困意，而是不绵的思绪，总是让人狂想，不是一些琐碎，更多的是对人生的思考。最近经常想起一句话，那就是“每个人在不同的阶段应该做他应该做的事情”，细数自己过往的经历，一切并非如此。在年轻的时候，很多事情并没有尝试着去做，甚至出现了一些遗憾。</p>

<!--more-->


<p>我尝试在不停地行走中寻找那个真正的自己，但始终没有找到，也没有认识到一个真正的自己。在大家看来我是一个乐呵呵的人，但好像我也是一个焦虑的人，至少思想上活跃无比，我不清楚一个过度思考的人是否会染上抑郁的症状。我似乎早已在旅行的途中迷失了自己，虽然如今依然对它狂热无比。</p>

<p>写了文章，有人说好，我知道大部分的话语都是恭维，因为我清楚我写得并不好，到网上随便拿一篇文章和我的对比，都会让我自惭形秽。可我一直在写，因为我等待有一天有人告诉我“我懂你写的东西”。从我的观察来看，大家都是那么的含蓄，从来没有告诉过我他们真实的想法。或许我还需要等待很长的一段时间，等到她/他的出现。</p>

<p>人们常言，社会会磨平一个人的棱角，可我觉得自己还不是那么圆滑，依然对未来抱有幻想。人活这么一辈子不容易，平平淡淡是一辈子，轰轰烈烈是一辈子，那又何不让自己活得更精彩一些呢！</p>

<p>原本是准备谈谈感情之类的，结果一落笔就偏离了自己的初衷，或许那些都不是最重要的，或许那些又是不适合公开谈及的。原本准备的认真，似乎都不应该，一切都好像是对自己的谎言，于我而言，是否还没有碰到那个正确的时间点。</p>

<p>有些东西如果实在不行，与其虚耗光阴不如选择放弃，可能前方有更美好的事物正在等着自己！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在这个春天我们一起约会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/24/zai-zhe-ge-chun-tian-wo-men-%5B%3F%5D-qi-yue-hui/"/>
    <updated>2015-03-24T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/24/zai-zhe-ge-chun-tian-wo-men-[?]-qi-yue-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.bz55.com/uploads/allimg/101102/1P5155935-1.jpg" alt="约吗" /></p>

<p>现在的朋友圈里，成家的比未婚的多，在单身的人群中，单身的妹子又比单身的汉子多，年龄都不小了，在这个合适的年龄段是该把自己嫁出去了，也该把那个等待你已久的妹子娶了。人这一生，就该在每个阶段做那个阶段该做的事情。</p>

<p>当朋友说我文艺的时候，我都会反驳，因为我跟文艺根本不搭边，写下文字只是表述自己的观点和看法，等待的只是一个能够看懂我文字的女孩，每一个字表述的都是内心真实的想法。每当周边的人要给我介绍对象，都会问我有什么要求，我都会告诉他们：一、能够看懂我写的文字（不就是几个字嘛，上过小学的都能看懂，不然，至今碰到能够看懂我表述的人寥寥无几）；二、能够懂我“扯”的（说的都是不靠边的话，还需要理解吗？我只笑别人看不穿）。</p>

<!--more-->


<p>我始终相信，有人会因彼此的话语走到一起，两个能够懂彼此话语的人走到一起的概率会很大。很多时候，看到新认识朋友的一些评语，总有相见恨晚的感觉，世事总是那么的巧，她却早已成为了他人的她。</p>

<p>那么，究竟要干嘛呢？我想做一个桥梁，让身边彼此不互相认识的朋友有一个沟通，或许缘分就在那一刹那。</p>

<p>如何展开这个文字的活动？没有多少人是愿意写文章的，那么请在我文章的下方留下一句你想表达的话，随后我会整理发布（给每句话加上它的序号，当然不会提及是谁说的），当另外一个等待你的人看到这句话的时候，他可能会产生共鸣，留下他回应的文字，那我也会把他的文字告诉你。</p>

<p>那么如何回复我呢？参照如下的形式：</p>

<blockquote><p>序号（整理后每句话特有的标识）：回应的文字</p></blockquote>

<p>当告知你的时候，你觉得对方说到你的心里去了，就告诉你他/她的联系方式吗？当然不。随后我会创建一个群，把参加活动的人都邀请进来，针对里面的话进行一番交流，你们需要从中找到彼此。</p>

<p>活动规则：</p>

<blockquote><p>1、每个人只有主动添加其他人一次机会；
2、不可询问那些文字是由谁写的；
3、破坏规则的立马踢出群聊。</p></blockquote>

<p>交流的时间不会太长，初步定为两个小时，每个参与者都要参与进来。活动结束后，请主动退群，如果没有找到合适的，还是让彼此成为陌生人，不再打扰彼此安静的生活。</p>

<p>如果找到了彼此觉得合适的，那么在这个春天就一起出去约会吧，不要错失了这美好的时光！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[打牌]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/26/da-pai/"/>
    <updated>2015-02-26T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/26/da-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.funshion.com/attachment/new_images/2011/11-18/17888460_1321601419_658.jpg" alt="赌场方显人的真性情" /></p>

<p>从来不打牌，今年是个例外，陪家里人一起玩玩斗金花和牛牛，当然也加入了小额的赌注。过年小玩玩是可以，有这种爱好就不是好事了，可能会让一个人一无所有。不过这确实是一种让人痴迷的活动，一旦玩起来就很难让人停下来，毕竟有金钱在那里诱惑着，让人变得疯狂。</p>

<!--more-->


<p>玩钱的游戏也分不同的人，有人患失，有人进退有度。能否掌控好节奏，跟本身有钱的程度有少许的关系，重要的还是跟个人的心态有关。</p>

<p>有人一旦输了，就会变得胆小，不敢下太大的赌注，有了好牌也不敢多下赌注，想赢得多点但又不想陪的太多，殊不知风险与收益并存（其实大家心里都明白，只是当时想得更多的是万一）。往往这种人到最后都是赔钱的（可能是赔的最多的那位），因为他们在慎重思考的同时也错失了很多本可以把握住的机会。</p>

<p>有的人赢了就压大一点，输钱了就压小一点，抱着一种“只要不是输太多”的心态在玩。赔钱的概率会很大，但不至于太多，因为心态很好，不容易被对手察觉出什么。</p>

<p>还有一种是看起来根本不在乎输赢的人（谁又会真的不在乎输赢呢，只是表现的形式不一样罢了），即便是在输钱的情况下，也敢下大的赌注，至少在心理上已经把对手给吓住了。所以在牌桌上往往看不出这类人牌的好坏，因为其他人心里都有一块放不下的石头，而他始终保持着别人永远看不透的表情。而他们输的时候可能会输很多钱，但他们赢的次数往往比输的时候多。</p>

<p>我很认同“牌桌上无父子，钱要当面清”这句话，不是钱多钱少的问题，而是一个人处世的基本原则，赢的要潇洒，输的要大度。从一个人的赌品上，往往能看出一个人面对突发情况时的应对能力。算了，不扯了，又扯得太远了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[抢红包的众生]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/26/qiang-hong-bao-de-zhong-sheng/"/>
    <updated>2015-02-26T00:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/26/qiang-hong-bao-de-zhong-sheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.shundecity.com/uploads/allimg/2015/02/04/49931423009749.jpg" alt="两雄相争" /></p>

<p>若是问今年过年玩的最多最high的是什么，我想很多人的回复应该是抢红包了，无论是支付宝红包还是微信红包。基于社交的微信红包显然占据了优势，发支付宝红包很多时候都被嫌弃了，除非那个红包很大、很具有诱惑力。就过年这几天，肯定有很多人绑定了银行卡到微信支付，至少在我的身边就有不少这样的例子。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://www.huchuan6.com/uploads/allimg/150205/1F2312634-6.jpg" alt="看谁牛逼些" /></p>

<p>就个人的观察来看，按照发和抢哪个占据主导地位的情况分，可以分成以下几类：1、负责发的；2、专门抢的；3、抢发对半的。当然，所有人中也只是极少人只发或只抢的，具体的还是按照收支作为一个基本的界定。支出大于收入的，称之为负责发的；收入远大于支出的，称之为专门抢的；收入和支出保持平衡的，称之为抢发对半的。</p>

<h1>负责发的</h1>

<p><img src="http://img.ibtimes.com.cn/data/images/full/2015/02/03/45632.jpg" alt="老马和小马起的头" /></p>

<p>并不见得发的人都是那种很富有的人或是土豪（真正的富人可能根本不屑于这几块钱的小游戏），往往是那种喜欢玩乐的人会比较热衷这样的事情，看到别人欣喜若狂地抢红包，自己也从中获取到了乐趣，收获了“金钱”的友谊。</p>

<p><img src="http://www.guannews.com/uploads/allimg/150213/2-1502131611355P.png" alt="这哥俩有点意思" /></p>

<p>这类朋友是非常需要绑定银行卡的，否则根本没有资金来源，靠自己钱的那点钱根本满足不了大众的欲望。</p>

<h1>专门抢的</h1>

<p><img src="http://images.huxiu.com/article/cover/201502/13/113607547880.jpg" alt="没抢到，怪我？" /></p>

<p>这类朋友比较的有趣，根本不出声，默默地在一旁抢着红包，无论是几块还是一分。不管怎样，这种收益并不需要自己付出太多，虽然也不是太多的钱，但也可以积少成多，说不定还能充上一些花费呢。最开心的莫过于别人可能发放的大红包，要抢到，但不能“手气最佳”，否则成了大家关注的对象，不好离场。</p>

<h1>抢发对半的</h1>

<p>对于他们来说，这也就是陪大伙玩玩的游戏，只要不从腰包里掏钱就好，努力攒钱，凑成大个的了就给伙伴们包红包。所以他们的幸福指数相对较高，不会因掏了过多的钱而伤心，也不会因为没有凑够多少钱而难过。</p>

<p><img src="http://pic.pedaily.cn/201502/20150206130068296829.png" alt="你们好好玩，我看数据就可以了" /></p>

<p>专门抢的人也属于少数，这也只是一种游戏，虽然是游戏，但也可以从中看出每个人的品性及人生百态。</p>

<p>问我是属于哪一种，自己猜去吧。反正会醉心于这种游戏的，为了几毛或几块钱而守候手机的，大体可能基本上是属于穷人吧！</p>

<p><img src="http://7mnpep.com2.z0.glb.clouddn.com/uploads/image/file/51/23/512312272153dc4c6e80aef7b8fe1007.jpg" alt="忘记了回家的目的" /></p>

<p>老大说：“过年回家不要光顾着抢红包，要多陪陪家里的老人。”可已然现在又回到了工作的岗位上，只能等来年了，算了，来年一定要多抢红包，然后给家里的老人包一个大大的红包，哈哈&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
