<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-17T16:35:03+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜间闲谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/ye-jian-xian-tan/"/>
    <updated>2014-04-29T01:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/ye-jian-xian-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看过很多的东西未必能够真正的吸收，但终究有那么一些东西融入了你的血液，永远不会忘记。龙兄初中时，在一次期末考试的作文（是满分）中用到了“醉翁之意不在酒，在乎山水之间也”，这让我知道了阅读的意义，需要活学活用；我家门前有两棵树，一棵是杏树，另一棵还是杏树，这让我只知道写作可以以一种幽默的方式出现；我和父亲走在车来车往的马路上，没有半句的言语，父亲把我从路边侧拉到了他的内测，然后继续前行，其实世间最微小的动作才是最感人动听的故事。</p>

<p>最近发现简书上的文字越来越精彩，开始畏惧写作，总担心自己是班门弄斧。如果我们是程序员，同时又有一些写作的爱好，我们时常会这样调侃自己：我们跟作家比写程序，跟程序员比写作，这样我们始终是最优秀的。其实这个时代已经过去，很多东西已经没有了明显的界限：他的职业可能是一个程序员，但他可能更像一个作家；一个以码字为生的人，却在和程序死嗑着。现在很多的程序员都出了非技术类的书籍，而且都还不错。</p>

<!--more-->


<p>这个时代每时每刻都在发生剧烈的变化，还没有准备好，一个潮流可能就已经过去，还在犹豫的时候，另一个潮流也快接近了尾声。是怨这个时代变化太快，还是怨我们自己不能适应这个时代呢？我的答案倾向于后者，这终究是一个弱肉强食的社会，不进步则必将面临消亡。</p>

<p>夜已入深，洗洗睡觉，明天还是同一个太阳，却又是新的一天！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杭州创客分享会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/19/hang-zhou-chuang-ke-fen-xiang-hui/"/>
    <updated>2014-04-19T19:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/19/hang-zhou-chuang-ke-fen-xiang-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/2014/04/webwxgetmsgimg1-1024x768.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>一个好的平台可以给你带去一些你原本未知的东西，“创客”一词我就是从“一席”这里获知的，从此对这方面的信息有了更多的关注。<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%88%9B%E5%AE%A2">维基百科</a>是这么解释的：</p>

<blockquote><p>创客概念来源于英文Maker和Hacker两词的综合释义，它是指一群酷爱科技、热衷实践的人群，他们以分享技术、交流思想为乐，以创客为主体的社区（Hackerspace）则成了创客文化的载体。</p></blockquote>

<p>没有去了解它之前，对于DIY的想法更多的是停留在大学里的电子兴趣小组。但大学里的那些活动，大部分同学是带有目的性的，很少融入了个人的喜好，跟创客的文化有些背离，不过这部分人有一小部分会逐渐演变成创客。社会上的一些电子爱好者也经常DIY一些好的作品，但没有被社会所关注，创客文化兴起之后，一部分创客得到了曝光，在未来的一段时间内，我想他们会更多的走到前台。</p>

<!--more-->


<p>目前，上海新车间、深圳柴火创客空间、北京创客空间这三个在国内是最有名的，做得也相当不错。杭州这边原本由中国美院的一个女学生创建了一个创客空间，但没有坚持，声音越来越小。去年的时候，由sheldon联合其他一些人重新创办了一个名叫“西湖创客汇”的创客空间，这次的分享会就是由他们举办的。它是个新生儿，很多东西都在完善中，希望杭州这片沃土能够孕育出一个优秀的创客空间。</p>

<p>这次的主讲者就是sheldon（从他的言谈中，可以看出他是一个DIY的发烧友），和我们分享了他在“深圳Maker Faire 2014”见到的新奇东西，讲述了一些个人对创客的理解和与创客交流的方式。展示的新奇创意很多，整理一下对我有感触的产品（这么叫应该不太准确，或许应该叫作品）。</p>

<p>3D打印大家都已很熟悉，虽然没有亲眼见过这个产品，但他拿起一个假手时，我吃惊了，原来这个打印机真的可以打印得这么逼真。据他介绍，他使用的有一部分东西完全借助3D打印机制造。</p>

<p>机械手臂，人的手通过一些连接器控制它，进行一些常规操作。我想这东西在未来也很有用处：</p>

<ul>
<li>一些精细、繁重、危险的活，人们通过控制手臂操作；</li>
<li>等成熟了，整个模块放在机器人身上，它的操作或许跟人类无异；</li>
<li>甚至可以给没有手臂的人移植一个灵活的机械手臂。</li>
</ul>


<p>虚拟3D设备，让人看一张平面的东西有很强的立体感，影院的3D眼镜跟它比简直弱暴了。未来我们戴上这样一个设备在玩游戏、看电影，或许我们就感觉不出我们是处在一个虚拟的世界里了。不过这是国外创客的作品，国内暂时没有这样的技术。</p>

<p>一个高中女孩因为喜欢玩一个游戏，就自己去买了零器件，DIY了一部游戏机，据说成本在三、四千块左右，而市场价要上万。不得不佩服这些年轻的小伙伴，当我们还处在初级阶段的时候，他们已经创造了完全属于自己的东西。80后的我们早已被拍在了沙滩上，只是我们还一直错误地觉得自己还很年轻。</p>

<p>从他分享的图片可以知道，这次的活动很火爆，人挤着人，一些小朋友对这些新奇的玩具爱不释手。虽然有雨，却也没能阻挡他们的激情。intel这样的大公司也不甘寂寞，那里也有它们的展台。</p>

<p>不过，sheldon也说——虽然很多作品有了一个demo，但可操作性并不是很强，用户体验需要提高。确实，DIY和产品是有很大区别的，产品需要酷的功能，也需要完善的用户体验，哪怕一个细小的点也需要花大量的人力去完善。</p>

<p><big>备注：</big></p>

<p>Maker Faire，世界上最大的DIY聚会，是一场宣扬创客文化的庆典，是一个展示创新和创造的舞台。已有着8年历史的 maker faire足迹遍布全球上百个国家，其中Featured级别的Maker Faire活动已在纽约、东京等国际大都市成功举办，而深圳也是继它们之后第七个获得举办的地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[猎头也是经纪人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/05/xi-tou-ye-shi-jing-ji-ren/"/>
    <updated>2014-04-05T13:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/05/xi-tou-ye-shi-jing-ji-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.shhekang.com/esite/shhekang/shoye/2013101216041808830.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>猎头这个职业，我至今都觉得它神秘，一直都想去探个究竟。因换过几份工作的原因，和他们有一些接触，这种接触也仅限于电话的沟通。我所了解到他们的工作流程是这样的：打电话给你了解基本的情况，然后把你的简历推荐到相应的公司，面试通过的话，他们收取相应的佣金。整个过程，你根本无需和他们见面，一切就顺顺当当地完成了。</p>

<p>“猎聘网”针对的是那些年薪在10万以上的资深人员，对于这个要求我一直不解（既然推荐成功了，有佣金可以赚取，为何不赚呢？），直到和一个朋友交流过才明白其中的缘由。首先，一个年薪只有五、六万的人员对于他们来说赚取的佣金并不多；其次，招聘一个人需要花费时间成本，相同的时间花费还不如去挖掘一个高端的人才；再者，这个社会不缺低薪人员，招聘公司可以轻而易举的获取到大量的低薪人员简历。总之，人家猎头看不上你，你还没有足够优秀到让猎头花时间去关注你。</p>

<!--more-->


<p>猎头的工作比HR的工作辛苦，更有压力，更具挑战，他们需要更加了解人性，还需要去发掘一些别人看不到的东西。很难猜测一个对技术不懂的人（大部分情况是这样，不排除例外）要去挖掘一个专业的人才需要耗费多少的精力和时间，可他们做到了，而且做得很不错。论坛、QQ技术群组，这些地方都能找到他们的身影，你的一句话，他们就可能判断出你的身价。当然辛勤的付出会收到丰厚的回报，很多人从悠闲的HR转到这个职业肯定是有它独特的吸引力的。</p>

<p>对接触过的猎头，我觉得有一点做得不是太好，有一个建议：通过谈话和信息的搜集，在他们面试之前给面试者写一份简短的推荐信（无需那些冠冕堂皇的言辞及长篇大论，只要谈谈你观察到的这个人）。我想有些善于技术的人并不善于销售自己，有了猎头的意见和专业的文字推荐，这可以增加面试成功的机率。</p>

<p>以下谈论的，很多资深猎头已在做，专业人员看到了请一笑置之。对于神秘的东西，总是能够引起我一大堆的遐想，会想象出这个职业的方方面面和一些天马行空的想法。</p>

<p>一次成功的招聘，我不认为这个case就结束了，反而只是一个开始，后续还有很多的事情可以去做。一切谈论的基础是这次招聘的对象是一个中高端人才，一个人员能够被招聘那他身上必然有一些独特的闪光点。我觉得可以做如下的工作：</p>

<ul>
<li><p>在网络上搜集这个人员的所有信息，根据他的工作经历（了解其稳定性和忠诚度）和思想（这个我觉得很重要，可以用来作为是否会再次跳槽的判断依据）进行分类、评级；</p></li>
<li><p>建立基本的联系，有面对面的交流是最好不过的，长时间的接触会更加了解一个人，在必要的时候也可以从他那里获取到一些资源和信息；</p></li>
<li><p>根据对不同人员的了解，可以适当向他们传递一些职业相关的信息，如果有更合适的机会，可以向他们推荐（这个也要区别对待，不同的人有不同的看法）；</p></li>
<li><p>根据自己对不同职业的了解，可以为他们制定一些职业规划，很多人未必会认同，但这体现了一个猎头的专业；</p></li>
<li><p>收集你可能服务的招聘公司的信息（有内部信息的话应该是最好的），让他们更可能多的了解它们，这也是为猎头自己做品牌，让自己变得更有信誉度，招聘不会变成只是简单的交易。</p></li>
</ul>


<p>虽然招聘一个人后，他需要为新东家服务上较长的时间，但总有一些不甘平凡的人（不是指他们经常跳槽，只是在机会面前他们更会义无反顾）愿意去尝试新的机会。或许3年之后，他又可能是你的客户，这样你也无需花费大把的时间去挖掘其它的人才。对于做技术的人，他们的接触面不是很广，在他们想尝试新机会的时候，肯定会首先想到你。对于你来说，这不也是一个机会吗？</p>

<p>最近国内有一个叫“内推网”的招聘网站比较火热，但它们排斥猎头。这些猎头并没有做什么坏事或者缺德的事情，不知他们到底做错了什么，让这个网站如此的“厌恶”他们（我都会他们喊冤了）。</p>

<p>据我了解，猎头公司从招聘公司获取到的佣金比例还是挺高的，但公司给内部推荐的员工的奖励却比这个比例要低很多，难道这就是传说中的利益链吗？</p>

<p>我想未来猎头这个职业并不会是现在的这种工作方式（或许很多东西还是老样子，但它的属性会有很大的改变），甚至它可能是一种自由职业。未来似乎太遥远，不管怎样，且行且看未来的变化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们应该说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/25/wo-men-ying-gai-shuo/"/>
    <updated>2014-03-25T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/25/wo-men-ying-gai-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.sunvi.cc/UploadFiles/2010-7/91531332357.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>不知我从什么时候开始厌倦了这个社会，每个人都成了个体（宅男宅女遍及各个房间）或者融入到了一个小小的群体中，选择沉默，选择漠视这个社会，整个世界变得缺乏生机。难道就是因为年龄的增长而变得成熟，一切不关自己的事情都是明哲保身吗？难怪一个时代的改变都是由一些愤青推动的，尽管这些人有大部分为此洒了热血，但值得歌颂。</p>

<p>最近有一篇文章讲述了几个失败（一分钱都没有筹集到）的众筹项目，作者评论了一个蛋糕的项目——只有你的朋友才会违心的说这个做起来一定会成功。当我看到那张图片的时候，一点吃的欲望都没有，更不用提去了解它了。如此不堪，作为身边他们身边的朋友却没有说出他们内心真实的想法，这难道就是朋友吗？不是，至少我是这么认为的。说出来，或许会打击他们的信心，却给了他们最真诚的建议。</p>

<!--more-->


<p>当你提出一个想法告知你的朋友的时候，我想你并不只是想炫耀自己的想象力，你肯定想得到他人的反对意见。“这个主意不错”这样的话你需要吗？不需要，能够不断地去完善点子的人会认为这些点子很差劲吗？当然你可以把这句话作为你的起始，后续你应该补上更多的论据，无论你想证明这些是对还是错。</p>

<p>虽然我支持大家说说自己的想法，但也不喜欢那些极度悲观的话语。悲观的人总是喜欢拿先有的BAT说事，总觉得它们会尽一切办法消灭新起之秀；而乐观的人会告诉你——BAT的当年也是在夹缝中求生存，多少次都快趴下了，它们起步的状况并不比你好，甚至比你还差很多。我是一个乐观的人，所以我想象的明天很美好，同时我也算得上是一个理智的人，能够接受那些悲观的言论。</p>

<p>在很多面试的技巧中，经常提到不能说前公司的坏话。难道这也是值得鼓励的吗？这是在提倡漠视错误的存在吗？若是新东家跟老东家是一样的状况，又何必恐惧失去这份工作呢，不然就是从一个火坑跳进了另外一个火坑之中，这不是造孽嘛。面试公司的hr若是能够接受那些公司的不足，那也证明这种毛病已深根在了他们那里。恐惧别人说的，那只能证明自己的懦弱。害怕说出后而失去一些东西，是我们的内心还不够强大。然后我们在沉默中慢慢老去，从此一文不值。</p>

<p>在公司的时候，做着那些事情，明明觉得有些不妥，却闭口不言，感觉公司的成败跟自己毫无关系，大不了就是重新换一份工作。而一个老板却别无选择，这是他的所有，必须尽心尽力，拼了老命去做所有的事情。这或许就是老板和员工的区别，他们的思考截然相反。这也应该是我们终生为员工的本质原因。很多公司提倡员工提意见（好的公司对合理的建议还有奖励），我想这是老板在寻求一些“未来老板”的改善建议。</p>

<p>说了这么多，也不知道自己在谈论些什么，也就是一次随意的记录。不管怎样，我们都应该说出更多内心的东西，而不是在沉默中消亡。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[16日杂谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/16/16ri-za-tan/"/>
    <updated>2014-03-16T12:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/16/16ri-za-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这个移动互联的大数据时代，几乎没有个人隐私，我也没必要隐藏什么了，所以有了这么一个决定：空间中的私密日记总计20篇，现将其中的19篇全部公开。这些文章大部分是在大学期间写的，回过头看看还是有一种成就感的。空间中还有大量的转载文章，是时候把它们腾挪一个地方了。</p>

<p>起先还在考虑是否要把转载的文章备份到其它的地方，可发现自己这么多年都没有再去关照过它们，最后一狠心就把它们全部删除了。那些文章更多的是鸡汤，喝多了始终没有好处，删除了也不会可惜，但还是要感谢它们陪伴我走过了那些无知而又天真的岁月。目前空间中只保留了一篇其他人（刚哥，一个拥有文艺气息的青年，是我大学四年的舍友）写的文章，其余是个人努力码字的结果。</p>

<p>现在的我变得越来越讨厌无止境的转载（适当的调剂我还是认同的），那简直是在“污染”空间的资讯。别人的行为我无力去改变 ，那就从自己做起，努力写一些属于自己的东西。</p>

<!--more-->


<p>我一直是追求原创的人，经常会为没有属于自己的东西而烦恼。记得高中的语文课在正式上课之前有5分钟的演讲，虽然三年下来轮到每个人没有多少机会，但我始终在写一些属于自己的东西。可能为了一篇文章，我会花费三节晚自习课去书写、改进。演讲的设计是：你在台上演讲，结束后和你坐在一起的两位同学需要对你的演讲作一个点评。所以写完后我会给周边的同学看，让他们发表自己的观点。高一的时候，写过一篇有关“体毛”的文章，周边的同学看完后都大笑，他们“鼓励”我就如此这般演讲，其实我心里清楚——他们看重的并不是我的独立思考，而是想在次日的语文课上看到一些搞笑的事情发生。我清楚在即将到来的时刻会发生什么，但我坚持了自己最初的决定。我依旧清晰记得他们以嬉笑的态度在评论着我的演讲，那不是一种尊重和认同，我不需要。</p>

<p>高中三年的演讲，每个人都经历过了几场，但我始终没有记下一些有价值的演讲（理由很简单，他们只是拿着《读者》、《青年文摘》等杂志在有感情的朗读，或者这些文章大伙都已看过，谁又会再次专心的听呢），有一个人例外。这个人就是龙兄，他的文章是“厕论”，描述了当时很多人上厕所不冲的现象。很具体的内容我不记得，但我对这次演讲记忆深刻。坐在位子上的同学听到这些后是捧腹大笑，但这样做的结果只有一个——打击一个少年的积极性。时至今日，我依然会对龙兄说——即便所有人否定了你的演讲，我始终支持你，那时的我永远站在你那一边。</p>

<p>原创的演讲有个好处：别人在没有听完之前，不会知道你要描述的事件、表达的观点，大部分时间他们会竖起耳朵专心地听你。这就是我想达到的效果。我的文章写得不好，但我在描述自己的东西，在高中期间为数不多的几次演讲中，整个教室在我上台后是异常安静的，这或许跟我的大嗓门也有一些关系。在这一点效果上，我击败了很多人。高中毕业已多年，你们是否还记得我在台上高亢激昂？</p>

<p>搬到新校区后，母亲曾去向一些老师咨询我的状况。母亲告诉我关于语文方面的评价是”演讲自己写的东西是不错的，但欠缺了一些，是在死背“（显然这不会是一个母亲的评价，况且她不可能亲眼看到我台上的表现）。听到这样的评价，我独自走出了房门，我流泪了（男儿有泪不轻弹，只是未及伤心处）。伤心并不是因为我的文章不如他人（事实就是如此，我不会自欺），是我的独立思考没有得到肯定而是一种磨灭。那句话成为了我内心的一块伤疤，至今未能愈合。这一句话，并没有把我彻底打趴下，这么多年后我始终在创造属于自己的东西。</p>

<p>文章删除完毕，重新去浏览了一下标题，发现11和12两年并没有发表过任何的文章。这两年我都去哪里了？我已淡忘了过去的那些记忆，再也寻找不回来（不愿舍弃却又无能为力），或许我把那些时间贡献给了论坛。写作总是断断续续，能走多远是一个未知数，尽力把这条路走得长一些。</p>

<p>擦掉过去的眼泪，收拾行囊，携同你，和你们一起结伴上路，朝着属于我们的方向继续前行，我相信屌丝终究有逆袭的那一刻！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
