<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-08-12T21:34:47+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写文章那点事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/09/xie-wen-zhang-na-dian-shi/"/>
    <updated>2013-08-09T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/09/xie-wen-zhang-na-dian-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://upload.chinaz.com/2011/1215/1323911847666.jpg">http://upload.chinaz.com/2011/1215/1323911847666.jpg</a>"></p>

<p>我写文章没有华丽的辞藻、优美的诗句，跟文采一点都不搭边，只为记录瞬间的创意、真实的想法。你会发现一个现象——在我说说中出现的文字也会闯进我的文章中。没错，说说是我对一些观点的概括性总结，我生怕忘记它，所以每天会在有记忆的那一刻迅速把它记录下来。说说相对来说很简短，其中的很多观点并没有完全的表达，在一个安静的时刻我会将它扩展成一篇文章。</p>

<p>不懂你的人看到的是苍白的文字，而懂你的人读的则是你的内心。写给自己，同时也是写给那些懂你的人。</p>

<!--more-->


<h1>为什么写</h1>

<p>表弟说我最近小火山爆发了，接连写了那么多的文章。也没有那么夸张，只是想把头脑中的想法记录下来，一则便于自己的记忆，二则也可以同朋友们分享。在一个想法最初形成的时候，头脑中有很多的观点，当真正提笔的时候，有些自认为很经典的东西却忘记了，从此再也想不起来，这都是没有及时作记录惹的祸。对于发生这种事情，我常常懊恼不已，恨自己放弃了那些美妙而又独特的东西。</p>

<p>人大脑的容量总是有限度的，以前的事情有多少人能够清晰的记得呢？应该没有多少人有这种超能力，将所有的记忆存储在脑海里。最好的记忆就是将它们记录下来，永远保存。</p>

<h1>写些什么</h1>

<p>大学的时候比较喜欢经济、历史，所以那个时期的文章以这类东西为主。工作后，对经济方面的东西关注的较少，将精力投向了自己所从事的行业，但历史这方面的东西始终看着，我始终认为人们需要以史为鉴！到了社会，经历了一些事情，也就有了个人的看法，所以偶尔会发表对某些事情的看法。</p>

<h1>怎么写</h1>

<p>对于生活建议类的文章，在写之前一般就已经形成了一个大概的观点，我会先将它记录下来，然后以此为基础扩展。往往在写的时候，会遗漏一些，但又会有新的东西出现。一篇文章写完的时候，你会发现自己竟然可以写下那么多的东西，我也常为此兴奋不已。写这些东西我往往会耗费很多的时间，总是写写停停，写了一段感觉不合适又将它擦掉，如此反反复复。对于这类文章，一般写1000字就需要耗费1个多小时，如果是给领导写建议书或专业性话题的话，那会耗费更才的时间。</p>

<p>历史这东西，就完全是我的个人爱好了。历史中读得最多的就是《史记》，一旦有这方面的文章或视频，一有时间我就会去关注一下。看某些历史电视剧的时候，我是一边看电视剧，一边看百度百科，了解那些历史人物。了解的多了，也就有了一些自己的看法。我会写下其中的几个小故事，然后分析其中的缘由，有时也顺带说说当今的社会，一篇文章很自然的就写就了。</p>

<p>技术类的文章比较好写，难的是技术本身。一般都先将整个过程学习了或者是操作了，同时写下一些记录，然后才开始写文章。写这类文章的时候，会先参考一些其它文章，去摘抄一些技术的介绍，然后写下具体的操作步骤、解决问题的方法、使用时应该注意的事项，最后就是添加参考文章的链接。因为写这类文章主要是逻辑方面的东西，只有极少的几种方案，所以一般写得都很顺畅。</p>

<p>因为我会将文章发表到qq空间、简书、个人博客上，所以写的时候会相对认真些——先将一篇文章写完，然后重新开始阅读这篇文章，修改文中的错别字和病句、添加一些偶然间想到的东西，最后从头到尾再校对一遍。如果还有错误或不通畅的句子，我只能说——我的语文水平真的有限！</p>

<h1>总结</h1>

<p>我们时常忘记自己做过什么，别人更不可能帮我们记录，所以我们应该拿起笔，写写文章，留下一些可以回味的记忆，给亲人和朋友留下一个念想，给子孙后代留下一个良好的榜样。当我们离开人世的那一天，朋友们都会给你一个高度的评价——他没有白来这个世界，他的一生是如此的精彩绚丽！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在路上]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/zai-lu-shang/"/>
    <updated>2013-08-08T21:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/zai-lu-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://www.freewings.cn/discuz!/attachments/forumid_12/20080626_ac480e54d992f3c4d793X9QMHnxmiOAZ.jpg">http://www.freewings.cn/discuz!/attachments/forumid_12/20080626_ac480e54d992f3c4d793X9QMHnxmiOAZ.jpg</a>"></p>

<p>那一天，我们不得已上路，只因我们的学生时代已经过去，不得不走向社会这个大染缸。那时的我们，强忍眼中的泪水，挥手告别那些情深义重的同学，深情的回望了一下母校，告诉自己——终有一天我们会满载荣誉回到母校，那时的母校将以我为荣。</p>

<!--more-->


<p>三年过去了，大部分人选择了放弃自己，一小部分人依然坚持行走在通往梦想的道路上。前方的道路很遥远，却不知道何时才能够到达，途中又会遇到怎样的艰难险阻，那要怎样，走过的路已经无法回头。只要我们还能够看到远方的明灯，我们依然会选择走下去。即便撞到了南墙，我们也不回头，撞破了那一切阻碍，我们才能够看到胜利的曙光。</p>

<p>要么旅行，要么读书，身体和灵魂必须有一个要在路上。那些有勇气、怀揣梦想的少年，一毕业就行走在了通往远方的旅行道路上。很多人认为他们不去找工作是一种不务正业的行为，恰恰相反，这正是遵循了心中的梦想，或许他们今生就是为了成为旅行家。当他们作出决定的时候，那是多大的勇气，有谁能够想象那旅途的艰难。一个人行走在路上，没有家庭的庇护，没有朋友的帮忙，一切都需要自己去扛。很多人成功了，他们拿着杂志社支付的薪水，游遍了世界上的山山水水，还有好多人出版了自己的旅行书籍。敬佩他们的勇气，欣赏他们一身的胆气。</p>

<p>旅行如此，工作亦如是，躯体和梦想总要有一个行走在路上。有些人很庆幸，一开始或者是一段时间之后就能工作于自己理想的岗位上，用行动的方式去靠近美丽的远方，每一天都很充实，遥远的身影变得越来越清晰。或许一些人开始并不如意，可我们始终没有放弃。我们的躯体不能立马投入到通往理想的道路上，可我们的大脑一刻没有停止脚步，我们精细的筹划着行动的方针，用行动做着一切准备工作——扩张我们的社交圈，培养自身的技能和影响力。跳动的心始终无法让我们平静，生怕错过将来一个偶然的机会。</p>

<p>昨天看到一个大学同学的说说，他有自主创业的倾向，我祝福他，但愿他早日迈出那一步，拥有这种想法并坚定了三年的人其内心已经足够强大。任时间流逝，我们的心依旧不变，梦想只会变得越来越丰满、越来越清晰。终有那么一天，我们会毫不犹豫地行走在路上。</p>

<p>那一天，我不得已上路，为不安分的心，为自尊的生存，为自我的证明。路上的心酸，已融进我的眼睛；心灵的困境，已化作我的坚定。在路上，用我心灵的呼声；在路上，只为伴着我的人；在路上，是我生命的远行；在路上，只为温暖我的人，温暖我的人！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[是我们选择了放弃自己]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/shi-wo-men-xuan-ze-liao-fang-qi-zi-ji/"/>
    <updated>2013-08-08T00:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/shi-wo-men-xuan-ze-liao-fang-qi-zi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://www.lifedna.com.tw/upload-files/motto/pic/1291803051.jpg">http://www.lifedna.com.tw/upload-files/motto/pic/1291803051.jpg</a>"></p>

<p>每个人在年少时，都会有很多美好的梦想。这些对自己未来的期望，随着时间的推移而变化。有的已经变成了现实，而有的在多次尝试后被我们无可奈何地放弃。舍得舍得，有舍才有得。对待一些挡着我们走向美好未来的生活习惯，当舍则舍；而对于我们追求的梦想，就不应该轻易放弃。放弃了梦想，就放弃了一个很可能会生活得更精彩的自己，放弃了自己拥有的全部天资。</p>

<!--more-->


<p>当每次和内心深刻交谈的时候，我们总会奇迹的发现自己还有梦想，也认为自己在为此而奋斗不止。却没有注意到我们与梦想已经越走越走，虽然我们还能够看见它，那也只是熟悉而又陌生的身影。不是它要离开我们，而是我们在无形中背弃了它。我们一厢情愿的认为它在我们的心里、在我们的身边，那也只是想用一些善意的谎言欺骗自己、麻醉自己。心若在，梦就在，真的是这样吗？</p>

<h1>生活</h1>

<p>每天上班，下班，过着朝九晚五的生活，很惬意。晚上的时候，打开电脑，登上qq，一遍又一遍地刷新着社交空间，看看好友们都更新些什么、社会上发生了什么、某某遇到了什么、是否有什么有趣的事情可以同死党八卦八卦&hellip;或许很多时候我们只是傻傻的对着电脑。除了看电影、玩游戏、刷空间，我想象不出我们又做了哪些有意义的事情。当我们意识到还有很多事情需要去做的时候，这时困意和一身的疲乏都来了，我们总是告诉自己明天也可以去完成。一天又一天，我们恍恍惚惚地度过了三年。</p>

<p>每当我们拿起书本的时候，手一不小心就触摸到了手机，然后开始刷微博、看小说、体验那些无聊的app&hellip;仔细看那些摆放在书桌上的书，没有一本不是崭新的，越积越多，最后连拿起的兴致都没有了。我们尝试着用最坚定的决心去读完一本有用的书籍，可每次的尝试都以失败告终。所以，当每次需要去做新东西的时候，我们总是缺这缺那，一切都毫无头绪，一次次将机会拱手让给他人。</p>

<h1>抉择</h1>

<p>同样的生活一旦我们适应了，就不再想改变，迈出那一小步都显得很艰难。很多时候，我们觉得公司不适合我们再待下去了，心里总是会有疑问“出去还能拿到这种薪水吗，是否还不如现在的工作”，最后我们选择了停留在原地。等到某一天，我们认为不得不改变的时候，终于走出了那一步，或许那时还不是太晚，因为我们毕竟不是太老。当我们被各种公司打击之后，往往会去选择一家不太理想的企业，恰恰忘了，此时的我们应该加强学习，增强我们自身的实力。如果选择屈就，那将是一错再错。我们埋怨公司不识人，却忘了从自己身上找原因。</p>

<p>一旦有疑问，我们就应该仔细地去分析，而不应该以世俗的观点去判断，一时的得失算不了什么，重要的是未来能够走多远的路。或许走出去很残酷，却也别忘了它那美好的一面，它可以锻炼你成长，让你早点发现错误，而得以及时的改正。</p>

<p>很多时候我们不是输在奔跑的路上，而是输在抉择的判断上。</p>

<h1>机遇</h1>

<p>大学的时候，什么都不懂，也看不清什么是机遇，我们错过了电商；毕业后，知道什么样的事情才是机遇，却缺乏一些必要的技能，我们又错过了移动互联网；如今，物联网时代来临，能够看清什么是机遇且储备了一些必要的技能，我们又会因为什么理由而错过它呢？</p>

<p>机遇的前生并没有名字，或许它叫阿猫或阿狗，它只是一件可以尝试着去做的事情，并且失败的概率远远大于成功的概率。当成功的时候，人们才赋予了它类似某某互联网机遇、某某电商机遇、某某移动互联网机遇等等好听的名字。当面临机遇的时候，我们可能会作出这样的选择——摇摇头说道“这事就凭我们几个人怎么做得了”，退了退想想“万一失败了怎么办，那时我将会一无所有”，然后安慰自己道“算了，反正即便做起来了，到时侯也会被大公司狙杀的，还是步步为营的好”。我们犹豫了，畏缩了，最后放弃了。我们总喜欢用“假如怎们样”、“如果怎么样”来幻想之前的事情，可这又能怎样，人世间怎么可能有假设性的东西存在。昨天的事终究已经过去，未来的事又无法预知，只有当今的事才能够把控。我们时常抱怨没有遇到贵人带领我们前进、没有进入良好的团队协同作战、没有找到可以一起去创造奇迹的合伙人，恰恰忘了很多时候是我们自己没有去把握住。</p>

<h1>总结</h1>

<p>一个人可以失去任何一样东西，唯独不能失去梦想。现在的生活方式决定了我们未来的生活方式，要想活得更好，就应该从生活处开始着手改变。当面临机遇的时候，我们应该勇往直前，而不是选择退缩。如果我们依旧如此，未来发现同龄人已经站在了我们需要仰望的高度时，不应该抱怨社会、公司、团队，更多的应该拷问我们自己——因为是我们选择了放弃自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业后的抉择]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/06/bi-ye-hou-de-jue-ze/"/>
    <updated>2013-08-06T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/06/bi-ye-hou-de-jue-ze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://a1.att.hudong.com/07/52/19300001049826131285529454110_950.jpg">http://a1.att.hudong.com/07/52/19300001049826131285529454110_950.jpg</a>"></p>

<p>在学校的时候，老师总是给我们传输“先就业后择业”的观点，尤其当我们被一场场面试打击之后，更加觉得这句话在理。以我现在的观点来看，这完全是误人子弟，还不如不说，让学生们自己去体会。接下来谈论的都是个人在工作中的体会，仅限于IT行业，其它行业的情况我不清楚，所以不敢随意说道。</p>

<!--more-->


<h1>理想与现实</h1>

<p>在学校的时候，大部分人可能都豪情壮志，希望从事一份自己理想中的工作。期间也可能对这些东西有过了解、学习，但与有些公司的要求始终存在着差距。往往这些时候，很多人会犹豫，会改变原来的道路，选择一个会接纳我们的公司。如果那个公司跟我们想做的事情有些相同，那是最好不过的，可大部分情况不是那样。即便我们去了，工作的热情也会大大折扣。</p>

<p>所以即使我们不能找到那个最合适的公司，那我们也应该选择和我们理想中工作相似的公司，这样才能让我们工作的更有激情，让职业方向能够有延续性。那样的选择可能只会得到较低的薪水，但对后期的发展会很有帮助，也不会让你工作的很迷茫。看过很多人的博客，了解过他们很多的经历，有一部分人在不能选择自己最初理想的公司的情况下，他们会选择一家较符合自己理想的公司（可能那只是一个偏远的工作）。一年或者两年后，他们重新找工作，往往能够找到心仪的工作。虽然他们随同时间在老去，可精神上依旧焕发着光彩，激情依旧无限。</p>

<p>拿着一份不错薪水、做着一个不太喜欢的体面工作，还是选择低薪却是自己喜欢做的工作？就看一个人的心有多大、魄力有多少！</p>

<h1>大与小</h1>

<p>关于这方面的选择，我比较倾向于大公司。除非你是牛人，否则就应该到大公司去学习学习。大公司已经形成了很好的规模，人尽其责，基本上每个人只需要负责一块内容，这将会导致成长很慢，学不到东西。虽然可以把一块做的很精，但有好多东西没什么深度，如果长期维护将会导致你停滞不前。</p>

<p>所以学习还得靠自己的努力。在大公司学习有一个好处就是，有优秀的架构师（良好的架构）和优秀的高级开发（可以写出漂亮的优秀的代码，源代码就是最好的学习资料），这些人都是很好的学习对象，而且有良好的培训机制。我们可以直接去看他们的源代码和架构，了解和学习架构是怎么搭建、代码如何规范书写，我们不用走万里路就可以把这些先进和优秀的东西都装进我们的知识库中，站在巨人的肩膀上前进。</p>

<p>在大公司待几年后，不该适应安逸的生活，应该去小公司看看。好多小公司都是3、4（可能只有你一个）个人一小组，工作量大、杂，什么都要做，就连测试都要亲历亲为。怎么看都觉得这不是人待的地方，被严重剥削廉价劳动力。</p>

<p>我们要从当中看到优势，我们才有可能进步。逆向思维下，工作量大、杂是坏事吗？在我看来，对于一个想真正成长，想将来有一番作为的人，这正是小公司的优势。小公司的员工有一个普遍性，就是学历技术都很普通，无法很好的进入到大公司，也只能在小公司游走，但心里也有抱负和理想。</p>

<p>杂是一个很好的东西，就是因为人少，所以什么都得做，这样我们就可以接触到很广泛的东西，有可能连架构设计都要自己去处理，说不定图都要自己去PS。如果把所做的这些事情拼接起来，这将会是很大的一张蓝图。而我们要做的就是在工作中不断地去学习，花大量的时间去看书，去了解蓝图中的每一块是怎么去衔接、怎么关联的。当我们把这些都弄熟了后，那时我们就已经具备了超强的能力。</p>

<h1>我的经历</h1>

<p>虽然我不喜欢前东家的产品、方针政策以及让我负责处理的模块，但我很感谢它将我带入到了软件开发这条道路上。前东家是一家大型的芯片设计公司，但产品已经走向淘汰的边缘。虽然在观念上没有什么长进，但在公司的工作流程、软件架构设计、工作方式等方面还是学习到了很多东西，现在的一些良好习惯就是从那个时候养成的。在这里一年后，毫不犹豫的交完学费，离开了。</p>

<p>现在的东家是一家小型的创业公司，幸运的是，我进去的时候还有一个“老人”可以带领我前行。很多事情都需要你独自去完成，刚到手的时候你会茫然而不知所措，但随着自己的学习和了解，很多的困难都会迎刃而解。在这里，我更多的是技术上的长进以及视野的开阔（毕竟很多东西需要自己去挖掘）。更重要的是，它让我成为了一个网络人，从前我是“设备商”的思考方式，而如今增添了一分“网络人”的思考。同时，也让我喜欢上了开源的一切。</p>

<h1>总结</h1>

<p>好多程序员还是很有钻研精神的，学习是他们的一个乐趣，也可以让他们展示自我价值。那些一直在坚持更新技术文章的博主就是典型的例子，如果得不到成长、学习不到新的东西，我想他们应该就会不爽。
读万卷书，不如行万里路，行万里路不如跟随成功人士的脚步。在大公司我们就是要跟随成功人士(公司的架构师和高级工程师)的脚步，去了解、学习他们；在小公司就如行万里路，我们只有多做多学才可以迈出去，将那些成功人士的经验彻底吸收。</p>

<p>以上那些话是个人的一些感受，很浅显，最想对应届生说。工作已经三年了，我们是选择“放弃自己”，还是选择“在路上”？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们想到的，别人做到了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-%2Cbie-ren-zuo-dao-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T15:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-,bie-ren-zuo-dao-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://www.empowernetwork.com/freedomlife/files/2013/03/Action.png">http://www.empowernetwork.com/freedomlife/files/2013/03/Action.png</a>"></p>

<p>我们有很多很多的想法，但又有谁扪心问过之后，可以坚信的说“我不仅想到了，而且做到了”。不得不承认，我完全没有做到，在某种意义上说，我就是一个失败者。大学的三年里，没有留下太多的回忆！借老大的一句话来描述我此时的心情以及三年的感触——三年过去了，你已经站在了我需要仰望的地方。</p>

<p>在成长的过程中我们逐渐与别人产生了差距，很多的事情我们想到了，可别人却已经做到。</p>

<!--more-->


<p></p>

<h1>盒饭</h1>

<p>暑假有很多的留校生（考研生，实习生，培训生，还有一部分无所事事生），总计600多人。而且我们这里有暑期的学府考研班，来到这里的还有西安工程大学和二炮的学生，他们下午要继续上课，所以中午必然留在我们学校。这是一个巨大的市场！</p>

<p>送盒饭的理由：一、食堂的伙食并不是很符合广大同学的心意；二、外面的饭店开张的并不是很多，吃饭等待的时间比较长；三、夏天真的很热，我们是“天之骄子”，惧怕这毒辣的太阳。</p>

<p>产生了这个想法，但始终没有行动。过了几天，我发现有同学已经在开展这项业务，并且宣传已经做到了我们的门上。有一天终于联系到了一个老板，他同意和我们合作。我们开始做了，每天都活在期待中，期待手机的响动，等待着那些客户。过了一些时间，我们的对手不见了，他们破产了，据说是质量不是很好。可是，我们也在十多天后破产了，其中的原因我也在前面的文章里提到了。不过我要说的是，我们的那个老板很不错，手艺也不错，价格很低廉。他的店名叫“巴渝川香居”，我极力推荐，如果各位朋友有机会的话，可以去品尝品尝！</p>

<h1>莲子</h1>

<p>偶然间，和几个同学走到了学校的三里河畔，看到了荷花盛开，那一株株莲子妖艳的向来往的过客招手。它们清楚，处在河的中间地段不会招来杀生之祸。可是它们错了，不幸的是遇见了我。下了水，结束了它们的性命。摘的不是莲子，而是一种乐趣！</p>

<p>回到了宿舍有种想法，我可以出售莲苞——在七夕情人节这一天。卖的不是莲子的营养，而是一种概念。我并不是一个很开放的人，需要一个人合作，可没有找到一个合作的伙伴，结果这个计划流产了。说实在的，针对七夕情人节的广告我都已经做好了。</p>

<p>没有实施这个计划，我把莲子送给了一个我一直喜欢着的女孩，本想送上两株莲苞的，可她没有收下，只要了6颗莲子。原本只是摘给她的，可是一冲动就摘得有点多了，剩下的就和同学分享了。</p>

<h1>打包的袋子</h1>

<p>马上就要搬到雁塔校区了，那时肯定需要很多的编织袋，这毫无疑问。我和同学一商量，决定做这桩生意。起先的时候，我们根本没有把握，都已经做好了赔本的准备。我们没有太大的胆量，所以只投入了600元。起初也没想盈利，只是想尝试着做一件事情。</p>

<p>就以在校的同学为对象，我们跑到宿舍作了一个调查，了解同学们的一个具体看法。我们来到一个宿舍（他们之后就是我们的对手了），当推进门的时候，我发现他们宿舍已经放满了编织袋，数量是五百之上。我们很佩服他的魄力，能够一次购买如此大的货量。最主要的是，我们还只是停留在想法的时候，他们已经开始行动了。我们不得不佩服！</p>

<p>我们进的布制编织袋价格比较的贵，所以第一次进的量比较的少，进了150个。有了上次的教训，我们的行动也就早了些。学校规定的是在24号到学校，我们在18的晚上就开始行动了，我们避开了对手，在6号楼开始了试销。第二天晚上，我们到了1号楼销售，在这里我们占据了很大的一个市场。可以肯定的说，我们销售是在所有的学生商家中是最早的。</p>

<p>第一次的150多个我们花了较长的时间才把它卖完。那时很多的同学都没有来，于是我们决定再去进货，这次我们又进了150个，这一次我们用了1天多的时间就把它卖完了。或许是因为贪婪吧，又进行了第三次进货（150），这次进货用的是我们前两次的利润，可以说我们是在赌了（可事实告诉我们，并不是我们想的那样，市场还有很大的容量，只是我们并不知晓这个市场的具体情况）。第三次，我们花了1天的时间全部清货。后来，我们实在不敢进货了，我们就等着电话订单，统计之后完全能够赚回成本，我们又进行了第四次的进货（73个，比订单多进了10多个）。这次，我们清货的速度更快。很多同学再问的时候，我们只能拒绝了。</p>

<p>在后来的一两天内，我们接到了很多的电话，定的数量也很大，但我们都拒绝了，我们制止了我们自己的贪婪。同时，我们也想让自己休息一下，这些天下来实在很累。</p>

<p>有人说，卖袋子赚钱了。我说，确实赚钱了。可是又有谁看到了其中的艰辛，没有人能够体会到。我和我的合作伙伴已经被楼管阿姨给封杀了，只要见到我们就盘问，盘问的结果就是不让我们进宿舍楼（当然我们自己的宿舍楼还是可以进的），即便你是去找老同学。</p>

<p>非常感谢我的合作伙伴，辛勤的付出和不懈的努力，以及那些具有智慧的商业策略。可以毫不自夸的说，我们的质量是最好的，我们的销售是最早的，我们的售后服务是最好的，我们合伙人的人均利润是最高的，我们合伙人的数量是最少的，我们也是最早销售完的。可是，也有很多东西我们没有做得最好，我们并不是最早行动的，别人已经在行动，而我们只是停留在想法当中！</p>

<p>但愿此文在今后的日子里，给自己有所提示。有了想法之后，尽早的采取行动。如果我们想要成功，我们就必须不懈的努力，比别人多做一些，行动的更早一些！</p>

<br></br>


<p>书于雁塔校区本部宿舍，2009年8月29日21时11分</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
