<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-08-03T15:16:28+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致未来的合作伙伴]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban/"/>
    <updated>2013-08-03T15:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://trusbe.com/wp-content/uploads/2013/05/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%88%E4%BC%99%E4%BA%BA-%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C.png">http://trusbe.com/wp-content/uploads/2013/05/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%88%E4%BC%99%E4%BA%BA-%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C.png</a>"></p>

<p>首先想说的是——你选择了我作为你的合作伙伴，我感到万分的荣幸。对于当代的我们来说，要靠一个人独自去做一件事或者事业真的很难，唯有合作才能创就一番事业，毕竟个人的能力总是有限的。起初我认为凭借个人的力量能够做得很好（的确我依旧这么认为），可是那要花费大量的时间，等到真正完成的时候时机可能已经错过了。</p>

<!--more-->


<h2>信誉是第一</h2>

<p>从小到大，家长、老师都在教导我们，做人必须讲信誉。确实如此，上了大学对此深有体会。我发现很多人答应其他人的事情只是信誓旦旦，等到真正要做的时候却推脱。这就好比是一个突然的袭击，或许这只是一件小事，但也是致命的打击！我也清楚，在某些时候确实是有一些要紧的事要办，可是既然已经答应了，这件事情就是第一位的。如果要离开团队，那就提前说明，不要等到关键的时刻。当然，紧急的事情也是会得到队友谅解的。所以，在做一个决定前首先考虑仔细，不要轻易答应别人的邀请。我们都已经很大了，心血来潮已经不属于我们。我敢肯定的是，当你失信别人一次时，这种事情就没有第二次发生了，而且你的声名也就此远播了。</p>

<h2>做事第二</h2>

<p>做事也就是做人，看一个的做事态度就可以看出一个人的做人态度，我很坚信这一点。很多人或许会认为“做事要积极”这话说的很虚，我也认同。可我要换种说法，做事要主动，不要总是等着别人告诉你去做什么才开始动手或者等到任务下来，要主动去询问。在很多的时候，谁都不知道接下来要做的事情，只有在不断的探讨中才会发现，或许那就是在不知不觉中创造的机遇。我想很多人都是喜欢主动型的。因为我们是合伙人，所以彼此的地位是平等的，在这个团队中我们都有责任去发现更多的问题，不能总是等待。如果只是等待，迟早有一天你要么出局，要么是昔日合作伙伴的下属。</p>

<h2>实力是第三</h2>

<p>我们自己有多少本事，我们自己心里都很清楚，有多少力量做多少的事。打肿脸蛋充胖子是很划不来的，迟早是要被看穿的。在一个人说话做事的时候，一个人的实力就暴露无遗了。经常看到人们总是在显示自己的才华，可那正是在述说着自己的无知。所以，我依然坚信“是金子总是是会发光的”！当然，我们不能一味的埋藏自己，把自己藏在别人无法看到的地方。</p>

<p>很喜欢这样一个故事——一个年轻人去看手相，大师没有看，只是让他握紧了手，然后问道“你的事业线在哪”，年轻人很不解地道“在我的手上啊”。大师只是说了那么一句“既然在你的手上，那你何必跑过来问我呢！你还是回去吧”。年轻人大悟&hellip;&hellip;</p>

<p>命运就掌握在我们的手上，我们又何必苦苦去追寻呢！ 一起努力吧，未来的世界属于我们。一个人的成功重点不在于智力，而在于一个人做人的态度。正如我上面把“做事就当成是做人”不是很准确，做人它包含了很多的方面，以上的三点归根结底也就是做人了！ 我坚信你是一个不平凡的人，如果你看到了最后，那么我决定&hellip;</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年8月7日10时2分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们为什么败了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T14:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.google.com.hk/url?sa=i&amp;rct=j&amp;q=%E9%80%81%E7%9B%92%E9%A5%AD&amp;source=images&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;docid=sM6JY6sIQY_SKM&amp;tbnid=_B8liS4I4JcWCM:&amp;ved=0CAUQjRw&amp;url=%68%74%74%70%3a%2f%2f%77%77%77%2e%62%6a%6b%63%2e%6e%65%74%2f%6c%78%70%7a%2e%68%74%6d%6c&amp;ei=N6r8UYKfNIS3lQXVi4HQBg&amp;psig=AFQjCNH6KVPWh5dLfDlrLA4HWvtbY6wLiw&amp;ust=1375599490090782">http://www.google.com.hk/url?sa=i&amp;rct=j&amp;q=%E9%80%81%E7%9B%92%E9%A5%AD&amp;source=images&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;docid=sM6JY6sIQY_SKM&amp;tbnid=_B8liS4I4JcWCM:&amp;ved=0CAUQjRw&amp;url=%68%74%74%70%3a%2f%2f%77%77%77%2e%62%6a%6b%63%2e%6e%65%74%2f%6c%78%70%7a%2e%68%74%6d%6c&amp;ei=N6r8UYKfNIS3lQXVi4HQBg&amp;psig=AFQjCNH6KVPWh5dLfDlrLA4HWvtbY6wLiw&amp;ust=1375599490090782</a>"></p>

<p>当我问出“为之奈何？”时，我已经作出了决定——宣布我们的事业失败。就在昨天晚上正式结束了。原本没有死心，想看看7月26日的状况，可是没有人“买单”了，问题已经很明显，根本没有必要强撑着了。</p>

<!--more-->


<p>从7月15日到7月25日为止，为时11天的“暑期快餐服务计划”成为了过去。计划分为两个阶段：前期老板不在，采取了让其它家做饭的策略，但饭菜的口味并不是很符合。为了不破坏我们的承诺，决定给他们免费带饭；后期从老板那里取盒饭！</p>

<p>一切就那样的发展着，很似平静，基本的矛盾并未道破（基本矛盾一直都存在着）。彼此心里都明白，但都没有说出来。是协作的需求还是其它的原因——而没有把基本的矛盾在桌面上摆开来说，我也说不上具体的来。</p>

<p>可昨天，一件事情引发了导火索。老板在盒饭里参杂了馊饭，事情又很巧的是：馊饭是半生不熟的，有同学告诉我“他吃的竟然是酸的”。我向那些同学道歉，给他们优惠，虽然他们表示了谅解，可这是出于礼貌或者是中国人的一些传统性答复。可事实告诉我们，我们并没有得到多大的谅解。</p>

<p>今天中午，一个女生订3份，可我一口给拒绝了，我没有那个勇气说“好的，待会儿给你送到”。那个女生昨天中午在我们这订餐了，昨天的事件完全毁了我们的信誉。人无信，则不能立。我又怎么能在无保障的前提下，再做下去呢？</p>

<p>午睡之前，同学问我“失败的根结是在哪里？”，我反问他，他告诉我两点——信誉和品质。我想说的是，说得很正确，但它并不是最根本的，有一件事是引起这一切的根源，而未能将这件事处理了是我们最大的失误！下面说一下有这两点的原因。</p>

<h2>信誉问题</h2>

<p>虽然没有在我们的传单上标明我们送的绝对是新鲜饭，但送新鲜饭是必须的，世人都知道的道理。送了馊饭，严重的损毁了我们的信誉。其次，原本允诺的四个菜，我们也没有实现。其中的原因在根本原因中说明。</p>

<p>当发现这个问题的时候，我跑去问了老板。我并没有直接说“老板装的是馊饭”，而是问道“老板，今天中午的饭怎么是两种颜色，上一层是白色的，下一层却是带有黄色的”。当时老板并没有听明白，我重复了多次之后，老板才恍然大悟，明白了我的具体意思。而老板娘在我说完第一遍之后，就在笑了。老板也就坦诚的承认了。</p>

<h2>品质问题</h2>

<p>品质就是品味和质量的综合。在口味上，并没有让客户十分满意；在质量上，每天都是粗菜，有的同学现在见到黄瓜都怕了。</p>

<h2>根本原因</h2>

<p>引起以上的两个问题的最根本原因是盒饭的份数不多。我们很清楚：如果只是做几份盒饭的话，要满足我们的要求（四份菜，其中要两荤两素），那是一个巨大的成本。商人利字当先，老板怎么可能为了我们那样做呢？所以给我们只做了两个菜，一直这样，直到合作的破灭。</p>

<p>馊饭的出现，也跟“少量的份数”有关。饭是超前做的，根本不知道份数的多少，所以也是多做的。多余的饭也就留给了第二天，事情也就发生了。</p>

<p>现在来一个假设，我们有很多的客户，那么我想老板是不敢这样做的。有了大量的盒饭份数的话，对于老板来说的话是一个巨大的利益诱惑，他又怎么敢那么做呢？同时，菜也会变得丰盛，份数增加，菜的成本就会分摊，也就不可能那么单调了。</p>

<p>有同学说“找一个开张的饭馆合作，就不会出现馊饭的事件了”，也是啊，馊饭食不会出现了。可那个最根本的矛盾还是依旧存在的，彼此心里都明白。如果没有妥善的解决，其它的事件还是要出现的。</p>

<p>“份数”没有做上去，是我们缺乏激情，还是没有那种能力，抑或是&hellip;？？？一切的根究，我心里很明白！失败了，败在没有勇于去开拓市场，败在没有勇于去实现自己的想法。归根结底，是败给了自己！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年7月26日16时27分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[推荐一本好书《货币战争》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-%5B%3F%5D-ben-hao-shu-%3C%3Chuo-bi-zhan-zheng-%3E%3E/"/>
    <updated>2013-08-03T14:39:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-[?]-ben-hao-shu-<<huo-bi-zhan-zheng->></id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.cr173.com/up/2010-7/2010719183816.jpg">http://www.cr173.com/up/2010-7/2010719183816.jpg</a>"></p>

<p>如果你酷爱金融或者不想让自己在未来的金融大战中灭亡的话，看一下这本书是绝对没有错的。在本学期我所看过的书中，《货币战争》我认为是很不错的。世纪大战的可能性现在几乎很小，可是有另外的一种战场，那就是金融大战，它的毁坏能力超过了战争。</p>

<!--more-->


<p>国际上的金融被一群叫做“国际银行家”的精英小团体所控制着，操纵着欧美国家的货币发行。欧美国家的政府是没有货币发行权的，掌控这一切的是那些个人小群体，而国家通过抵押国债来获取货币，这些国家是以人民的未来税收作抵押。也就是说他们永远也还不清他们所欠下的债务，利滚利的威力是无穷的。</p>

<p>欧洲的政府在斗争过程中失败了，美国政府的努力也没有取得进展，美联储照样被私有化了（美联储的职责就和中国的中央银行一样）。国际银行家们正在试图着废除“黄金是货币之王”的地位，如此他们就可以永无止境的发行货币，达到他们的野心。虽然每一次的斗争，他们都没有取得胜利，可是他们都取得了一些“成就”，为下一步做好了准备。</p>

<p>要知道中国是少数几个政府拥有货币发行权的国家之一，国际银行家们早就在觊觎这块肥肉了，那时对于中国是个很大的危机——富裕了少部分人，却使多数人无比贫穷。迫在目睫的大问题已出现，如果应对失误，2009年的中国将会面临巨大的损失。现在中国要对付的不仅仅是国际银行家了，那些国家也在支持着他们，中国的经济正在使他们恐惧！</p>

<p>这是一场不可避免的战争，而我们要做的是从中学到相应的措施避免造成重大的损失。如果你认为自己不是那些精英中的一员的话，就支持国家的各项措施。我敢保证此书的意图绝对是避免让大部分的人免于贫穷！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年7月12日22时16分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中国的股市需要你们]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men/"/>
    <updated>2013-08-03T14:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://img.zjol.com.cn/pic/0/02/41/28/2412894_998960.jpg">http://img.zjol.com.cn/pic/0/02/41/28/2412894_998960.jpg</a>"></p>

<p>如果你认为炒股是不对的话，那将是一个极大的错误。你们肯定是会反对我的，理由很简单：炒股会影响到学习，我们没有资金，炒股需要学习相关的很多知识&hellip;但我认为你们的理由只对了一部分，不是全部。</p>

<!--more-->


<p>炒股会影响到学习，我也同意。没有一个人不会不在乎自己的投入，于是我们就更在乎股市每一天的涨跌了。但那只是短线投资者的烦恼，如果我们是一个长线投资者就不会在乎每天的涨跌，或者是每个月的涨跌，我们更关心的是未来的发展潜力。作为一个长线投资者，我们在选股的时候是投资未来，并不是短期的利益，在作出了一个好的投资之后我们没有太多的理由去关心它，等待的只是收益。而这所需要的时间只是分析它的时间，此后需要的还有什么呢？有些人选的股票很好，可是没有关注技术面，在一个错误的时候介入。作为一个大学生，我们真的不能把大把的时间花在学习以外的事情上，但选择作一个长线投资者我们可以很好的避免这一事件。</p>

<p>我们没有资金，这点我很不同意。我们花很多的money在衣服、娱乐、烟酒等等上，却为何不能把它们省下来呢？而有些东西我们是根本没有必要拥有它的，难道不是吗？或许你曾经在某个时刻为自己的冲动而后悔！当然我也不是鼓励，用自己的生活费去炒股，那肯定是得不偿失的，那样做绝对是愚蠢的。进入股市之后，你会更加懂得赚钱的艰辛，涨一分都是那么的不容易。当然你会在股海中亏钱，可是在这个过程中你积累了经验（无论你在其中混得咋样，都是一个很好的学习），你要明白21世纪的青年是要学会理财的！</p>

<p>炒股需要学习相关的很多知识，这我非常的同意。很多人的借口是我们没有老师的指导，并不知道要学习哪些相关的知识，还要学习专业课，时间少&hellip;这一切都是不合理的理由，我们有一个很好的优势：我们有一个庞大的数据库——图书馆，里面的一切都是免费赠送的（要不要真的是由你了），那些管理学院的老师还没有得到你的足够重视，白日的大美梦是否可以开始结束，游戏的位置是否可以让它动摇，我们有一个丰富的网络资源（你不喜欢google，就用百度吧，你想要的都有，并不是说你不知道百度或google，只是想告诉你——你要的知识你很容易搞到手）。</p>

<p>只要你炒了股，你真的会发现你知道了更多，成熟了不少。不管国际的还是国内的经济动态都会引发你的思考，小小的政策都会引发你对未来经济的猜想。就像我自己说过的一句话一样：我从来没有因为石油的高涨而如此恐慌过！</p>

<p>最近中国的股市受到了越南的影响，下跌了不少，当然在此之前已经下跌了很多，可是中国的基本面还是很好的。中国股市出现这种状况，更多的是有人在做空股市，只是我们太幼稚没有发现其中的巨大阴谋。股市跌到了很低的点了，有人会说要跌到2500点，可我认为跌到两千点都不可怕，买进绝对是个正确的选择，未来的盈利绝对是丰厚的，低廉的股价远远低于了公司的价值了。有人建议政府现在抄自己的底，我也同意，中国的股民被弄怕了都不敢再投入了，可这时候外资在窥探着，如果被他们抄底了，后果不堪设想，等他们撤走的时候又是一场股灾，中国股民再次被套。</p>

<p>中国有一亿多的股民，现在更多的是持现金观望，等待好的行情，可是等他们所谓的好行情来的时候就是被套的时候了。确实，中国现在步入的是一个熊市，可是谁说熊市是赚不到钱的？</p>

<p>加入到股民的行列中来吧，为中国政府出一份力，中国政府出台的一系列措施，更多的是在对付外资，怎们能让肥水流外人田呢！</p>

<p>进入股市，作为新手的你赔钱是不可避免的，但也有例外了。尽管那样，可赔的是小钱，却赢得了人生更大的资本。你的世界观也将得到改变，你的财富也在无形之中增长着，你会发现这个变化的。</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年6月18日14时52分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[静悄悄的危机正在侵袭中国]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/jing-qiao-qiao-de-wei-ji-zheng-zai-qin-xi-zhong-guo/"/>
    <updated>2013-08-03T14:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/jing-qiao-qiao-de-wei-ji-zheng-zai-qin-xi-zhong-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://a3.att.hudong.com/74/68/01300000238080122631688199226.jpg">http://a3.att.hudong.com/74/68/01300000238080122631688199226.jpg</a>"></p>

<p>作为一个发展迅速的大国，一直是美国打击的对象，它不容得任何的新势力动摇它的霸权地位。80年代的广场协议迫使日本货币升值，还有97年的东南亚金融危机，无不跟美国有关系。</p>

<!--more-->


<p>80年代的日本经济发展迅速，GDP超越了美国的一半以上，在未来的几年内大家都看好日本的经济，都认为会在几年内超越美国。而事实就是那样，日本确实很有实力，可是美国这时候不同意，凭借着自己的霸气，迫使日本签订了广场协议，从此日本的经济痛苦了十年，而恰恰这十年又是美国复苏的十年，又一个辉煌的十年。美国从日本人的手中收回了大量的财富，而这都是日本人辛苦聚集的，通用公司在一买一卖前后两个过程中赚了四亿，而投资大亨在宣布签订协议的一个晚上的时间就赚了四千万美圆，滚滚财富都流入了美国。</p>

<p>苏联解体了，美国没有了对手，这下是收拾他们的时候了，美国深知养虎为患的道理。当年的亚洲四小龙是为了抵抗苏联和中国这两个强大的社会主义经济体，强力扶植这四个地方（注意我这里用的并不是国家两个字，香港和台湾都是中国的，它们只属于地方）。我个人并不认为索罗斯以及那些投资军团有那么强大的实力能够击垮东南亚的经济体，他们的背后肯定有一个强大的主子，那就是美帝国主义！没有美国的默许以及暗地里的支持，他们能够支撑到那么久，能够和众多的国家对抗。</p>

<p>亚洲四小龙倒下了，美国高枕无忧了几年，可是中国却在不断的崛起，成了一个比苏联还要强大的对手，在各个领域与美国争夺，这还得了，是该时候收拾收拾了，要将它扼杀在萌芽阶段。贸易壁垒，支持台独（虽然没有口头上说支持，可是对台出售武器，可恶的航母在太平洋上耀武扬威，这比没有说做得还过分，加上不断的联合演习，不是对中国才是怪事呢），次贷危机转嫁给中国（次贷的债务抛给了中国，据说中国为此支付了比汶川地震的损失还要多的金钱），迫使人民币升值有一次吸取了中国人民辛苦创造的财富，等等。</p>

<p>最近越南出现了股市和楼市危机，金融界出现了一片慌乱，还好对中国的影响暂时不是很大。可是原本就低迷的中国股市在这一波中还是有不小的影响的，都调整了几个月，依旧徘徊在3300点左右，还在不断的探底，国际的投机者还在不断地向中国输送大量的资金，致使中国的印钞机在不断的工作，制造了大量的人民币，这又加剧了中国的通胀压力。人民币太多了！！！</p>

<p>今天到超市买东西，物价又一次的上涨了，都说人民币升值了，可是并不是这样子，只是美圆在一直的贬值。一旦大量的外资从中国撤离，人民币就会迅速的贬值，留给中国政府的只是如何去处理通胀这个后事。危机又一次来到了东南亚，而这些投资家为何要青睐东南亚而不选择发达的欧盟，原因大概是我们的体系太脆弱，比较容易击垮，进而从中获取高额的利润。越南的民众现在是一片恐慌，都忙着拿越南盾兑换美圆或者是黄金，政府已经对整个体系失去了控制，只能求助于国际货币组织，这时美国作为一个大国又会跑出来做一个好人，又从中敲诈。中国的股市，楼市又一次面临着一个巨大的挑战。</p>

<p>97年的金融危机，中国从中走出来了，当那时候也是遍体鳞伤，花了多年的时间才得到了恢复。这一次，在中国面临那么多的挑战之后，又会怎么样呢，希望中国的民众加油，战胜这次金融危机。尽管我们有大量的外汇储备，可是那并不是我们不用当心危机不会侵袭中国的理由。居安思危，这是古人的告诫！</p>

<p>静悄悄的危机，正在侵袭中国，你我都准备好了吗？在这个关键的时刻，我们要遵从政府，听从政府的安排，不要错误的认为政府是在害我们，我们不应该有太多的抱怨。政府也是在和那些想破环中国经济体的恶势力在作战，我们袖手旁观可以，但是我们不能给政府添乱。</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年6月8日23时55分</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
