<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 茶余酒后 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/cha-yu-jiu-hou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-09-16T23:41:24+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[江山和徐香猕猴桃]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/16/jiang-shan-he-xu-xiang-mi-hou-tao/"/>
    <updated>2014-09-16T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/16/jiang-shan-he-xu-xiang-mi-hou-tao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>起因</h1>

<p>昨天，部门的同事吃了徐香猕猴桃，都夸口感不错，这绝对不是恭维。刚给同事不久，她们（注意了，确实是女同事，轻轻咬下一口的瞬间已让她们容光焕发）就咨询我如何团购，我就告诉了她们订购的地址。</p>

<p>本想大家“众乐乐”一下就算了，今晚吃饭时同事说要我替大家团购，根本没有这个兴趣嘛，我推辞了。后来，她们竟然告诉我会有美女来预订，向来就非常热情的我，当然愿意为美女服务了，我也不好推辞了。为了朋友，为了同学，我愿意做他们的铺路石，给大伙搭建一个购买的通道。呵呵声不要太响哦，我懂的。</p>

<h1>聊聊江山</h1>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-babe996f55ba3e94.jpg" alt="江山.jpg" /></p>

<p>江山是一个地名，地处浙闽赣三省交界处，处于浙江省的西南部，被称为“浙江的西部”。虽然这块土地贫瘠，但也有悠久的历史和极致的人文景观。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-77c0b9e9f96fcffd.jpg" alt="江郎山2.jpg" /></p>

<p>世界级的丹霞地貌，其名曰“江郎山”，是江山的标志性景点。徐霞客当年废尽了“吃奶的劲”才爬到了山顶，遥望山下时，他的双脚已经颤颤巍巍，所以筑造了个亭子，闲着无事在那里写了点诗（总感觉是遇上大姑娘了，不就是点“破风景”嘛，何必需要风花雪月的情怀呢？），在那里歇息了大半年才下山。当然，一看就知道我是瞎编的，只想说的是那个国内比较早的而且很有名气的驴友曾到过那里。好男儿，是否敢于挑战它的险峻呢？</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-567c4da19750c1d7.jpg" alt="仙霞关.jpg" /></p>

<p>江山的地理位置和它多山林的特性，加之它离台湾比较的近，所以这里向来是兵家必争之地。那个“报与桃花一处开”的暴乱份子黄巢途径仙霞关的时候，曾感叹“一夫挡关，万夫莫开”。郑成功那小子也到过这里组织军队抗清，可惜那群兔崽子已经把头发剃掉了，如此险关也双手送给了清军。长毛（即太平军）被赶到了这里，之后清军就不能继续前行，因为这里北方的士兵不适应这里的环境，而且多是山林。孙传芳老爷子从福建进军浙江的时候，这里是必经之地。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-c7f0c888a2ccfc0d.jpg" alt="戴笠故居.jpg" /></p>

<p>还有一处景点不得不提，那就是戴笠的故居。不知道戴笠是谁吗？抗战片中，那个经常被称为戴老板的人就是他，在国际上他被成为“中国的希姆莱”。在开罗会议上，美国总统罗斯福先生向蒋中正先生提议要见见这位厉害的角色。他是军统部门的首脑，一生效忠蒋介石，手下有10万多装备美械武器的特工，老蒋都时常会感到恐惧。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ea0a9a47b31f3821.jpg" alt="廿八都古镇.jpg" /></p>

<p>廿八都是一个古镇，保持了良好的古建筑群体。乾隆爷也曾到过这些地方，知道为什么吗？这其中的缘由在于“都”字上，留有“都”字的地名，一般古时都是军队驻扎的地方，所以江山会有很多名字里有“都”字的地方，比如廿八都、四都、三十六都等。现如今也一样，江山的周边驻扎了很多的陆军。</p>

<h1>关于猕猴桃</h1>

<p>经过几年的努力，江山把猕猴桃培育成了一个产业，至少徐香这个名字在省内是很有名气的。不过徐香是猕猴桃品种中的一种，属于品质比较优质的。因江山的徐香比较有名气，很多地方也种植了这一品种，所以在购买的时候要认清其出产地。当然，并非所有的江山猕猴桃都是优质的品种，这跟它的种植地也有很大的关系，在购买的时候可以咨询一下其产地，一般种植在高山里的口感会好一些。听朋友介绍，峡口镇一带出产的猕猴桃口感不错。</p>

<p>政府部门这些年对该产业的支持很到位，专门组织农户组建无公害生产基地，如果在网店购买的时候，可以关注一下一些商家是否有政府专门发放的认证证书。有朋友可能会怀疑，但这些组织里的农户生产的猕猴桃是要专门送到有关部门检测的，所以大家大可放心。当然他们的价格会比市场上的普通猕猴桃贵，花钱买个吃放心也是相当划得来的嘛。</p>

<p>猕猴桃相比其它的水果，不太容易保存，所以不能放太久。购买后，及时打开看看是否存在有挤压坏的。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-81813fb28a46f66e.jpeg" alt="城市购物节.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9b96ecdd999f8a1f.jpeg" alt="摊位.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ef190721f83cb006.jpeg" alt="产品介绍.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-c7a07d67549fa3b2.jpeg" alt="猕猴桃.jpeg" /></p>

<p>去年杭州的农产品会，我专门去了一趟，有一个萧山的朋友竟然驱车到这边购买，一买就是10多箱。起先我以为还是“托”呢，后来才知道他们这几年一直在老板的网店购买。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f669e247f9282bf7.jpeg" alt="包装.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f45264f3582665d1.jpeg" alt="箱内的猕猴桃.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7e220fd6daf1a6d2.jpeg" alt="猕猴桃果肉.jpeg" /></p>

<p>江山的徐香猕猴桃到底如何，以上图片是绝佳的证明。猕猴桃是水果中的维生素C之王，等等好处我就不在这里细说了，具体可以参考我附带的链接文章。</p>

<h1>又该总结了</h1>

<p>十一黄金周就快到了，可以到江山去旅游一番，顺便带点猕猴桃给亲朋好友，送得出手，还挺有面子。</p>

<br></br>


<p><big>有关猕猴桃的参考链接</big></p>

<p><img src="http://baike.baidu.com/view/13960.htm" alt="猕猴桃" /> <br/>
<img src="http://www.a-hospital.com/w/%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83" alt="猕猴桃" /> <br/>
<img src="http://quzhou.19lou.com/forum-891-thread-199101345427128321-1-1.html" alt="江山徐香猕猴桃" /> <br/>
<img src="http://www.meishij.net/%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83" alt="猕猴桃的做法大全" /> <br/>
<img src="http://difang.gmw.cn/newspaper/2014-09/12/content_100812720.htm" alt="万千大伯大妈喜爱的江山徐香猕猴桃来啦" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈今天的密室逃脱]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/14/tan-tan-jin-tian-de-mi-shi-tao-tuo/"/>
    <updated>2014-09-14T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/14/tan-tan-jin-tian-de-mi-shi-tao-tuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.5442.com/2013/1220/07/06.jpg" alt="密室逃脱" /></p>

<h1>亲身体验</h1>

<p>第一次玩这种游戏，没有对比性，所以整体感觉上是不错的。工作人员态度热情，场景给人一种深入其境的感觉，还有就是没有成功逃脱的失落感。</p>

<p>初到店里，工作人员给我们讲述了规则、注意事项和需要完成的任务，随后我们戴上了眼罩，被带入了一个屋内。小屋里面的灯光比较昏暗，如果配上一些合适的音乐的话，会给人一种恐惧感，可惜没有，这是一点小小的遗憾。从搜索线索来看，店家对场景的布置还是很细致的。我们对故事的细节不是太了解，所以我们使用的是另类思维去开启第一个房间的门。进入第二个的时候，我们发现线索太多，即便有工作人员的些许提示，我们还是不知所措。一个小时的时间一晃而过，我们以失败告终。工作人员进来解救我们的时候，给了我们进一步的提示，当然他们并没有透露的太多，只是勾起我们再去一次的欲望。不得不承认，他这一点做得很好，还没有离开那里我就已经有那样的冲动了。</p>

<!--more-->


<hr />

<h1>可持续性</h1>

<p>当然，只是讲述活动，就没有太多的意义了，更多的是对于这种游戏的思考。以下是个人的一些观点，同大家一同探讨。</p>

<p>爱玩的人占的比例不是太多，加上有多家店竞争，是否有足够的市场去做？关于这一点，我比较的疑惑。</p>

<p>一个主题的逃脱活动，即便需要三四次才能破解，那对于店家来说也不能创造多少的收益。拥有多个主题，那也不能创造更多的收益，考虑到场地的成本，以及活动时间的限制。看了一些店家的营业时间，他们一般都开放到很晚，但在工作日晚上跑过去玩的人毕竟很少，所以他们的营收时间大体上都在周末。</p>

<p>如何才能够提供容易让人理解的线索？场景中很多的事物会给人造成迷惑，这也是过于精心布置的副作用。玩的人有时也未必对一个故事了解，这种情况下，根本无从下手，又该如何避免这个现象？</p>

<p>在玩过的人当中，有很多像我这种“剧透社”的，一冲动就会写点什么透露一下。为了获取成就感，正在玩的朋友中，也有很多会上网搜索攻略。为了吸引客户，店家就需要更换主题，精心布置一个场景也需要花费巨大的成本。</p>

<p>作为一个店，并不只是为了短期的利益，那又该如何有个长期的发展，让自己生存下去呢？</p>

<hr />

<h1>换一种玩法</h1>

<p>以下也只是关于个人对一些爱玩这个游戏的小团体的杂七杂八的思考，或许可以尝试一种新的玩法。</p>

<p>整个团体中，可以有以下的一些角色：故事创作者，活动组织和布置者（必要的时候充当旁白），活动的参与者。每个角色并不是固定不变的，根据大家的性格及意向进行分工。</p>

<p>故事的创作者根据自己的想象，把某一事件写成一个故事，并在其中留下一些线索，之后把这个故事分享给所有的参与者。</p>

<p>组织者可以选择宾馆或者是咖啡屋这些临时的租借地布置场景。这样的话，场地费用就节省了很多，布置（当然这会比较的粗糙了）花费上一小时，活动花费一小时，整体的包场费用不会太多。</p>

<p>至于参与者嘛，就需要支付小部分的费用了。</p>

<p>每次活动结束，大家可以坐在一起商讨，然后改进剧情，让某一个主题变得更完美，这样也可以吸引更多的小伙伴加入。</p>

<hr />

<h1>来个结尾吧</h1>

<p>这是一项团队活动，单靠个人是无法成功逃离的，所以需要每个成员的配合与思想的碰撞。</p>

<p>说了这么多，其实都是我的瞎想，要想实现这些东西真的太难太难了，需要聚集那些真正对这事感兴趣的人才能够做到。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小时代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/31/xiao-shi-dai/"/>
    <updated>2014-08-31T15:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/31/xiao-shi-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://news.xinhuanet.com/info/2013-03/23/132254596_21n.jpg" alt="xiao shi dai" /></p>

<p>毫无疑问，这是一个知识大爆炸的时代，没有人能够用一生去学会所有的东西，也没有这个必要性。互联网和移动互联网的普及，为各大企业收集用户数据提供了依托，它们投入了大量的人力和财力去研究大数据，试图为用户提供精准的服务，尝试改变现有的盈利模式，为用户提供优质服务而创造收益。</p>

<p>但一家通吃的局面必然不存在，没有一个企业更够全面地服务所有的大众。大数据似乎尝试构建一个大时代，但这并不是一个趋势，更合理地是去构建一个平台，为一些小的企业提供数据服务，而把那些精细化的工作交给小的企业去处理，这样更能提供良好的服务。</p>

<p>大时代以自己独特的概念而存在，它会引领出各个细分领域的小时代，由细小的世界组建一个庞大的世界，它们彼此相互依存着，缺了谁都不可以。</p>

<!--more-->


<p>小企业不用考虑大的东西，只要服务于对他们认同的潜在客户，而放弃那些不可能的用户。它们可以用有限的精力去做自己专业的事情，从而达到最优的效果。在很多的网站上，我们都能看到推荐商品的广告，但并不是十分的准确，如果把这些广告资源让那些小企业去推送，因为它们知道关注自己的用户需要什么，所以它们会把广告处理的更好。其实这一切已悄悄在发生着变化，未来肯定能够做得更好。</p>

<p>拿淘宝来说，现在在上面的产品已经琳琅满目，想要花更少的时间从中选出一件让自己满意的商品是一件非常困难的事情。单电商导购来讲，那些新兴的导购网站就能够很好的解决这个问题。光服饰这一个类目也是众多的，所以很多的导购网站也各有差异，他们会把自己的服务偏向于某个群体。如果阿里花更多的精力去思考如何封锁一些崛起的导购网站，并不是一件明智事情，或许考虑更多的应该是如何为这些导购网站提供更好的数据服务，从中创造新的盈利模式。当然这也并不是局限于服饰，其它的商品类目也一样。</p>

<p>人群会因为彼此的兴趣而快速聚拢在一起，他们是一个个的小组。在社群方面，“罗辑思维”的成功就是一个很好的例证。组织性群体一直存在着，但因受到工具的局限性，一直以来都是规模很小，随着时间的推移可能解散掉，很多人会重建，这种事情循环发生着，但这并不是大家希望的事情，大家更愿意看到它们长期存在，不仅可以保留老一批的人，同时也能够吸引到新的朋友。爱看书的人，是否已找到了自己的书友会？爱旅行的人，又是否在自己所在的城市找到了驴友团？虽然现在有提供类似服务的网站，但它们做得还不是很完美，这或许只是它们的一个小业务，它们并没有关注的太多。这也许就是那些小企业的机会。</p>

<p>小时代，更多的应该体现在对人感受的体贴，满足人们在某一方面的独特欲望。归根结底，是要研究人们的心理！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[也谈“罗质翔”]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/28/ye-tan-luo-zhi-xiang/"/>
    <updated>2014-08-28T23:06:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/28/ye-tan-luo-zhi-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.fj.xinhuanet.com/2014-08/28/1112257836_14091903663281n.png" alt="dui zhi" /></p>

<p>针对这场对质，我不觉得任何一方有错，如大家所言那般，最终赢得战役的是苹果和三星。相比老罗，王自如显然在经验上是很不足的，所以在整个过程中都显得弱势。就个人感情而言，我倾向于支持老罗。</p>

<p>在某种程度上，我觉得Zealer有“黑”锤子的成份，当然这背后还可能有大厂商的支撑。自如从始至终都在规避那些告诉他一些指标的厂商的名字，个中利益明白的人都能看出一些端倪。这种“黑”，相比个体咒骂人家全家死光光，我还是能够接受的，它只是试图利用人们的知识盲区去误导一些潜在的消费者。加上有了对手的介入，这就是一场同行间的商业竞争了，只要在法律允许的范围内，采用各种手段迫使对手倒下，这我个人也是认同，毕竟商场就是战场嘛！如果Zealer作为一个真正的独立第三方作出它们的评测，即便结果和现在的一样，我也能接受，毕竟在这个国度还有人遵循自己的内心做一件事不容易。</p>

<p>不同角度拍摄造成屏幕色差显示很差的情况，猜测他们不可能不知情，毕竟做了这么久的手机测评了。</p>

<!--more-->


<p>关于一些指标，则是模糊了概念，夸大了事情的严重性，并且忽略了其它厂商在这些指标的表现（这也只是不想让消费者了解到，不然这些就不算是一个问题了）。</p>

<p>Zealer对于锤子的成品机评测是“没有问题”，不久之后却出了“黑”锤子的测评报告，并且没有提前告知锤子科技，这显然是不合职业道德规范的，毕竟人家是为评测付费的。我觉得自如个人品牌就毁在这点上了。</p>

<p>和大家的感觉一样，老罗在整个对质的过程中，他有人身攻击，但觉得这也是他迫不得已的行为。</p>

<p>这一战，锤子必须战，虽然对手只是一个小小的测评机构，但背后却是强大的财团，那些集团还没有站到前台直接参与战争，只因锤子还很弱小。这一战，关乎锤子的生死存亡（说得有点夸张）。</p>

<p>如果老天注定要一个民族兴旺，任何力量都不可阻挡，就好比历史上的“金灭辽”、“元灭金”那般，任何强大的对手都无法阻止那种势不可挡的趋势。一个企业也是如此，如果老天选择了锤子，它终将会成为一个有挡当的大企业。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当我在谈爬山我又在说什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/25/dang-wo-zai-tan-pa-shan-wo-you-zai-shuo-shi-yao/"/>
    <updated>2014-08-25T23:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/25/dang-wo-zai-tan-pa-shan-wo-you-zai-shuo-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.zcool.com.cn/cover/15/19/1261104352340.jpg" alt="pa shan" /></p>

<p>聚集在山脚下的时候，对于前方的道路总是充满信心，放佛胜利就在眼前，所以那时的我们信誓旦旦。可一切都没有我们想象得那么美好，或许刚好是截然相反。</p>

<p>因为我们坚信胜利就在不远处，所以在起先那段时间我们会拼命地往前奔。不久后，却发现开始疲惫了，于是我们休息喝水，接着继续出发。在这个时候，没有多少人愿意直接放弃，没有足够让自己信服的理由。如果真那么做了，不会迎来任何的喝彩。有体力，加上自尊心，趋势自己不停地向前行进。</p>

<p>到了一个小山峰的人会很多，接着是一些平缓的上下坡。虽然不是很陡峭的道路，却也耗费体力。继而可能就会迎来一座高峰，这会让一些人畏惧，但这不足以让他们退缩，因为这种高度是很多人都能够达到的，不到则完全是在说明自己无能。</p>

<!--more-->


<p>由于超越了普通大众一截，这种优越感足以支撑一段距离。但走了很长的道路，还是没有到达预期的目的地，遥望还有很长的距离，体力已透支了很多，再者，路旁又有很让放弃的足够大的诱惑，这时很多人会放弃。或许这时退出是一个合适的时机，也不会有人说一些闲话，一切看起来也理所当然。</p>

<p>走在山林中，我们会被两边的树木遮住沿路的景色，甚至可能会迷失了方向，这就需要我们不断地校正自己的方向，从而不让自己在错误的道路上一直走下去。</p>

<p>在一个团队中，总存在一些比较弱势的，可以等待，也可以鼓励，但如果真的发现不能适应继续远行，则需要果断鼓励退出团队，寻求下山的道路，这或许对他来说才是最好的安排。不用担心前方无知己，有些人总会在一些地方等待着我们，一些年轻的人也会一刻不停地追赶上来。</p>

<p>行进的过程中要多休少歇，小口喝水，不能在一瞬间释放自己的激情和消耗资源，否则后续不会有足够的热情和物质去面对更激烈的挑战。</p>

<p>努力踏出那一步的人总是让人敬佩的，无论他开始做什么事情。所以我也一直很欣赏老罗的那种情怀和毅力，尽管他现在的产品还不是很完美。锤子，你只管你的认真，我们帮你赢！</p>

<p>我在谈论爬山，而我觉得我又是在谈论其它的东西，不知你们又看到了什么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
