<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 哲思 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/zhe-si/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-07T23:54:32+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[她对这个世界是如此的好奇]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ta-dui-zhe-ge-shi-jie-shi-ru-ci-de-hao-qi/"/>
    <updated>2015-04-06T15:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ta-dui-zhe-ge-shi-jie-shi-ru-ci-de-hao-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>家里有一个不满一岁的小表妹，只有一个多月没见，却很想念她，从来没有过这样的感觉。过年的那几天，她待在我家，虽然还不会说话，却给我们带来了很多的欢乐。</p>

<p>在小区这种几十平米的房子里待着，大部分人都会觉得厌烦，更别说这个小生命了，她不会说话，却可以用她的哭喊述说她的期待与不满。每次哭闹的时候，我、阿姨、母亲和外婆都会轮流着抱她、哄她。不同的人抱，就是不同哄的方式，或者这就是她所期待的，一成不变的东西可能会让她感到厌恶。我们可能看到的只是她在闹，却不明白她内心真正的诉求。</p>

<!--more-->


<p>每次她表示对我不满的时候，我会抱她到阳台上，让她观赏远方的景色，然后慢慢地挪移，这样她就可以看到更多的，这时的她是最乖的时候，已然忘记我抱她的姿势是否舒适了，我想她是在思考，思考眼前的一切为何是这样，虽然她不能明白，但能够让她觉得有趣。或者是把她放到床上，翻转着她，这又让她体会了除了抓以外其它的动作，当她乐呵呵对我笑的时候，我总是感受到一丝的自豪感，为自己能够取悦这个可爱的小表妹。</p>

<p>不怎么哭闹是表妹的最大优点，我们带着她去购物，没人搭理她，她却可以自娱自乐，东张西望着街道两旁的景色，花花绿绿的东西对她来说都是全新的，在她的大脑里此时此刻正在构建她所认知的世界，如果她那时可以说话，我还真想和她好好交流一番。若是那般大的她能够开口说话，大人定然会被吓坏，我们的认知已让自己觉得很多事情需要按照原本的路径去发展。</p>

<p>母亲说，我小的时候总是缠着她问很多的为什么，如今却不是。我不知道如何回答母亲的问题，但我可以肯定的是我对这个世界没有太多的好奇了。很多未曾见过的东西，当第一次见到的时候，我也会觉得理所当然，我变得失去了好奇心。</p>

<p>现在的我们就好比温水中的青蛙，安详地躺在水中，却不再思考生存的意义，或许直到死去的那天也都没有醒悟过来，这一生就真的白走一趟了。都说人在临死之前有回光返照的那一刻，为何不能早早思考这一切呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你是谁？]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ni-shi-shui-%3F/"/>
    <updated>2015-04-06T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ni-shi-shui-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>和一个陌生的朋友聊得很不错后，总是会不由自主地问“你叫什么”，似乎知道对方的名字后就变得更加亲近了。可事实上真的是如此吗？未必真的是这样，那是由之前的交谈造成的后续错觉，前期的交流已经造就了这个事实了。</p>

<p>人与人的交流已不是躯体那么简单，更多的是在思想的层次。在年幼的时候，你会发现当异性间彼此肢体触碰的时候会产生神秘的感觉，但那也是激素的作用，那时的掌控还不是那么的收发自如。随着年龄的增长，即便没有拉过异性手的人，在真正触碰的那一瞬间也不会有多大的感受，顶多也只是左手拉右手的感觉。但真的就没有一些特别吗？有，只有相吸的人才会触发更多感受。</p>

<!--more-->


<p>姓名只是一个符号，但若是真的换了其它的名字，当你在镜子前对视自己的时候，你还会觉得那是自己吗？对，你肯定会产生怀疑，或是会有一种焦虑感，面前的这位到底是谁，和我如此的相似，却又不认得他/她。母亲告诉我，在出生的那几天原本是给我取另外一个名字的，但当我尝试那样呼叫自己的时候始终是觉得那是在叫另外一个人，这个名字跟我所认知的从前的自己根本不能匹配上，我甚至变得厌恶这个名字。</p>

<p>时常也陷入一种沉思，想象自己到底是谁，可始终悟不透。看着自己的样子，从来不觉得那就是自己，觉得那个真正的我完全可以脱离这个躯体，身子或许只是我耐以生存的宿主，甚至觉得这副腐烂的躯体根本不能承载自己。</p>

<p>名字给了一个人很好的标识，但要真正识别出一个人，则需要了解他/她的性格、爱好及做过的种种事情，也只有这些汇合在一起的时候才能称得上他/她是一个人，或是一个独特的生命体。我们不会对一个植物人有太多的感受，但会怀念曾经的他/她，那才是最真实的。</p>

<p>清明，我们会祭祖，当你站在坟墓前，你不会思考他/她死后去了哪里，也不会想起他/她的那副躯体，想得最多的是发生在他/她周围的事情。那么等到科技发达的那一天，我们是否可以不要躯体了，而是把思想浓缩在一个其它的器物里，让我们行动的更方便一些，让我们更利于思考。</p>

<p>人活着的意义又是否在躯体好好活下去那么简单，还是应该更好的思考和摸索活着的意义。如果活着只是为了等待老去的那一天，那我们又为何要活着，还不如早点离开。想必大家都不想过早的离开这个世界，但还是没有明白为何而活着，这难道不是一种悲剧。活着是一种责任，那么这种责任又是为何而生，为父母？为孩子？</p>

<p>你又是谁？难道你呈现给他人的那副躯体就是真正的你吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
