<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-11T22:44:14+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子，请不要着急]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-%2Cqing-bu-yao-zhao-ji/"/>
    <updated>2015-04-11T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-,qing-bu-yao-zhao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的孩子：</p>

<p>作为一个父亲，还没有考虑过给你取一个什么名字，因为你也还没有来到这个世上，又不能确定你的性别，所以就以“你”称呼吧。不要因为我比你早到这个世上几年而有所顾及，我们是平等的。</p>

<p>今天和表弟（你以后得称呼他为叔叔）聊天，谈到了爱情和事业，虽然看起来是两件不同的事情，但归根结底就是家庭。说到这里，你或许就开始埋怨你的父亲了，跟你父亲同龄的大部分人都结婚生娃了，却为何迟迟不把你带到这个世上。既然这是一个无法避免的问题，那么我们今天就仔细谈谈这个问题。在我解释的所有理由中，你或许会认为这只是站在我的角度思考，但我要告诉你，这也间接考虑到了你及你的未来。</p>

<p>没错，你父亲是射手座，那个被很多人都说花心的星座。可我要告诉你，他并不是一个花心的人。虽然他身边有很多女性朋友，但他不会轻易去爱，除非遇到了那种让她心动的女人他才想着去尝试。他至今还单着，那就是还没有在合适的时间遇到你的妈。你的奶奶和姨奶奶都告诫你父亲要坚持，但你的父亲始终认为“喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，没必要无味地坚持，感情不是一件扭捏的事”。爱要大声说，不爱也要不犹豫，青春不是用来耗费的。</p>

<!--more-->


<p>你父亲的朋友经常问他：“你找女朋友有什么要求啊？”他也总会毫不犹豫地回道：“能够读懂我文字的人。”然后就没有然后，所以他现在至今单着。你父亲给自己的文字的描述是“给每一篇文章赋予我的灵魂”，他自信很少人能够明白他写的东西，但他也坚信总有一天会遇到你的母亲，一个真正懂得他的人。因为经常码字的原因，很多人会觉得你父亲很文艺，其实不然，文字只是你父亲表述想法的方式。</p>

<p>在遇到你母亲之前，你父亲想让自己变得更优秀一些，到时他也可以教会你更多的东西。我觉得他也非常相当一个称职的奶爸，每次抱表弟表妹的时候，我总能想起抱你的场景，那是一幅多么美的画面呀，有时想想，都有一种迫切把你带到这个世上的愿望。可理智告诉他，应该给你选择一个合适的妈。或许你又会辩驳我，凭什么让你妈懂我而我不需要懂她呢？其实，你错了，你父亲也希望能够懂你妈，而且还想协助她在事业上取得成功。</p>

<p>孩子，若是你父亲找了一个不合的女人，让我们想象一下这样的一幅画面：你老爸老妈在吵架，而你在一旁哭泣。这是一幅多么让人痛心的画面啊，那样你肯定不会觉得幸福，甚至会给你的童年留下一些阴影，这是我不愿做的事情。你父亲小的时候生活在农村，看过太多不和睦的家庭，所以他不愿给你一个不和谐的家庭。</p>

<p>听了你父亲的解释，我想你或多或少应该明白了一些。所以，孩子，请不要着急着来到这个世上，只因你父亲还没有遇到那个可以做你妈的女人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他们并不易]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi/"/>
    <updated>2015-04-10T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不久前和朋友聚会，我们坐在那里，听着周边邻桌的人在谈话，一个中年男子说道：“那些旅行创业者虽然在短期内能够实现受益，但做这方面的机构、组织和个人实在是太多了，我肯定是不会投他们的。”</p>

<p>听那群人的交谈，可以判定他们是投资人，或者至少是投资机构里的人，最可能的是那种天使类的早期投资人。听完他们的叙述，那时心里是一阵沸腾，真想上去和他们辩驳一番。因为据我了解，随着生活条件的改善，人们对精神世界的追求变得越来越迫切，其中旅行是一种方式，无论是短途或是远足。身边的很多人已经不能满足于工作的城市，总是试图走出去，看看这个世界的其它地方。</p>

<p>但转念一想，我或许是错了，我所想到的可能只是我的错觉。一个朋友在朋友圈发信息道“我怎么发现身边的朋友都是无旅行不生活呢”，而我的回复是“因为你生活在了这个圈子里”，觉得那时的自己才是最清醒的，至少那时明白这个提问的根源。</p>

<!--more-->


<p>我们或许都不曾留意过，可他们在努力提供着最好的服务，而且做得很拼，让人敬畏。让我们一起了解一下那些户外要做的工作：1、编辑出游的信息；2、四处宣传，招揽潜在的客户参与；3、在漫长的车途上活跃气氛，“取悦”他们的客户；4、看护路途上的每个人，时而还需要充当摄影师；5、安排住宿和吃饭；6、组织队员统一行动；7、可能还需要写游记，留住一部分可能的长期客户，或者是利用它吸引下一批客户。</p>

<p>当我们付款的时候，我们会觉得很多，但细摊到每一样的成本里去，你会发现他们其实挣得并不是太多。可能你会看到那么能够挣取到一定额度的钱，但我们可能忽略了一些隐形的成本，例如场地租借费用、不带队小编的费用、其它免费活动的费用等等。现在时常看到那些户外推送的信息里会写上“转发到朋友圈减免xx元”的信息，其实优惠额度不大，但他们是在流血。你会说他们在你的朋友圈实现了一次免费推广，但你的朋友圈真的能够给他们带来那些价值吗？有80%的广告是无效的，他们是在尝试，是在试错，或许那也是正确的！</p>

<p>如果不是出于自己强烈的写作意愿，就只是编辑他人的文字，我也觉得这是一件很难的事情，完全没有灵感，或许只想应付了事。谈到宣传，更是一件头疼的事情了，给群里发会让人厌恶，不发又吸引不到客户，实在是两难全呀！</p>

<p>虽知他们不易，但还是希望他们能够举办更精彩的活动，未来的一切不是梦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他们最终没有在一起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/ta-men-zui-zhong-mei-you-zai-%5B%3F%5D-qi/"/>
    <updated>2015-04-09T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/ta-men-zui-zhong-mei-you-zai-[?]-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一对老头老太漫步在校园里，他们走得很近，但显然不是夫妻关系的那种，却也足够亲密。他们时而交谈，又时而望望周边，走到某处，也会停留下来谈谈，显然他们也不是这里的老师，最有可能的是这里毕业的学生。心中带着一种疑问，想探个究竟，于是就在在了他们的后头，不远处，又不是容易引起人怀疑的那种距离。</p>

<p>最后，他们找了一处草坪坐下，彼此相对坐着，保持了一定的距离。刚好这附近有一颗大树，就在后面待着了，也刚好能够听到他们的谈话。</p>

<p>老头开口说话了:“那个时候真想牵牵你的小手。”</p>

<p>老太:“那时为什么不告诉我呢，或许我就同意了！”</p>

<!--more-->


<p>老头:“不敢呀，老师的眼睛盯得太紧。就连跟你说句话，也要假装是在问问题，其实那些题哪有我不会的啊！”</p>

<p>老太:“那现在重新给你一个机会吧！”</p>

<p>老头很开心，像一个少年，“好的啊！”老头慢慢把自己的身体靠近老太，手也在靠近，猛然间抓起了老太的手，老太那一瞬间脸都红了起来，变得害羞。不久，他们的手也松开了，似乎已察觉到了周边有人在，四处看看没见人，就不好意思再拉回去了。</p>

<p>老太问老头:“刚才是什么感觉？”</p>

<p>老头:“起先是一阵紧张，然后是全身的血液汇集到了心脏，拼命地往上涌。同年少那会和你讲话时的感觉一样，除了紧张还是紧张。那你有什么感觉呢？”显然，老头是发现老太脸红了，但他想亲耳听听她说的。</p>

<p>老太:“不告诉你，你猜！”</p>

<p>（此处省略若干字，他们继续交谈着&hellip;）</p>

<p>老太:“若是回到那时的岁月，你最想对老师说什么？”</p>

<p>老头:“猪老湿，请让我们在一起吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[没有虚无的产生和存在]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/mei-you-xu-wu-de-chan-sheng-he-cun-zai/"/>
    <updated>2015-04-09T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/mei-you-xu-wu-de-chan-sheng-he-cun-zai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候那会，特别喜欢挥舞自己手中的宝剑（其实就是一根经过我精心修理的小木头或树枝）去“屠杀”蝴蝶，然后把被我杀死的蝴蝶压在一块砖头般大小的石头下。不久之后，我会去翻开石头，总会看到一群蚂蚁在那里爬来爬去，那时还不懂，以为这群蚂蚁是由蝴蝶生成的。长大了方才明白，原来是蚂蚁觅食到了这里。那会儿真希望自己不懂这些，这样我就可以一直认为自己发现了一个惊天的秘密。</p>

<!--more-->


<p>接下来讲的这个故事，可能会让一部分人觉得恶心了，如果不是重口味请跳过此段。在毕业的第一年里，由于吸食了大量有害物质，所以痰比较多。坐在电脑桌旁，时而就往地上吐一口，久而久之固定的地点就有了淤积，过段时间细看那块地，会发现有虫子在爬动，那种虫子身体白白的，而且是软软的。请忽略前面的描述，重点是这些虫子是哪里来的。我相信并不是从其它地方爬过来的，要真是那样，凭借它们的躯体，早就死在路上了。那么是否有这样一种可能，它原本就是痰中的一些微生物，在外界生存压力的逼迫下，迫使它们（痰中的微生物或者也包含了地上的部分微生物）组合在了一起，形成一个新的生命体。在人体内那会，由于可以很容易地获取到生存的资源，所以它们以独立的形体存在着，而且各个分散也不容易被体内的抗体等有益生物消灭。以上的猜想完全是想象，如果你知道其中的原理请分享一下。</p>

<p>在古代，当人们对生活中的现象不可解释的时候，就会把这些归为神的旨意，只有这样才能够合理地解释。但总是有那么一群人，敢于挑战传统的认知，提出新的问题，然后尝试去解决它们。所以，我们的认知面也变得越来越宽广。</p>

<p>当阅读古人的一些书籍时，我们会认为其中的东西是理所当然，可是否考虑过他们探知的艰险，提出一项质疑，同时就有可能把自己的性命也搭上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从评论拌猪食谈起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/08/cong-ping-lun-ban-zhu-shi-tan-qi/"/>
    <updated>2015-04-08T23:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/08/cong-ping-lun-ban-zhu-shi-tan-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>写文章大体是这样，把自己的经历和他人的故事揉碎，接着均匀地搅拌，然后提取自己想要的东西，再添加一些想象的调料，最后把它们有条理地粘合在一起。</p></blockquote>

<p>以上文字是自己对写作的总结，但朋友的评论却“出乎”我的意料。</p>

<blockquote><p>感觉像给猪吃的饭似的。</p></blockquote>

<p>初看评论，我根本无法理解，这是哪出跟哪出啊，完全不搭边了，我甚至开始追问为何这样评论。</p>

<blockquote><p>解释一下，我没看懂诶！</p></blockquote>

<!--more-->


<p>朋友让我自己思考去，倒是另外一位朋友的评论提醒了我。</p>

<blockquote><p>文章不看，看着他搅拌，是挺像猪饲料的，挺营养。</p></blockquote>

<p>此时此刻，我方才领悟，写作和养猪之间确实有相似之处：把各种各样的猪草切碎，然后混合在一起，再加上一些洗碗的油脂水，煮熟后就可以喂猪了。</p>

<p>从煮猪食一系列的操作中，可以提出如下的疑问：</p>

<blockquote><p>1、为何非要把这些杂草都切碎，难道就不可以整个的煮吗？  <br/>
2、混在一起就可以了，却为何还要搅匀，岂不是费事？</p></blockquote>

<p>切碎了就比较好煮，这样熟起来就快些，在农村，柴火也算得上是珍贵的东西了。碎的比较好搅拌，同时也让猪吃得方便一些。</p>

<p>搅匀是为了防止煮挑食。喂猪的东西还是蛮多的，比如萝卜、番薯的梗和叶、田里专门种的猪草，还有那些野生的（例如猪耳草，这种草是带毛毛的，我想一定不会太好吃），等等。这么多种类，猪不一定都喜欢吃，尤其是那些野生的。一部分好的，混杂一部分差的，煮熟后给猪吃，它们就不太好挑了。但还是有一部分猪总是能把那部分难吃的东西挑出来，想必那一定是一头处女座的猪，遇到这样的猪，就不得不好吃好喝的招待了，毕竟你还期待它长得肥肥的嘛！</p>

<p>生活中的道理大体是相通的，可能有些只是我们不曾体会到罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲谈写作题材的来源]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan/"/>
    <updated>2015-04-07T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/xian-tan-xie-zuo-ti-cai-de-lai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过年拜访老师的时候，老师很意外的对我说：“那时，还真没发现你写作的天分。”对，没错，我确实没有那种天分，我始终觉得自己写的东西都是在“扯”，在说自己心里的话和想法。对于应试的作文，我始终是头疼的，60分的作文，能得36分我已经很开心了，要是得40分以上就完全是个意外了，我喜欢那种随心所欲地写。高一时期的每周随笔是我觉得那时写得最好的文章了，因为我写的东西都是自己看到的和想到的，也时常能得70分以上（没有奢望过能得80分以上了，好像也从来没有得过），从某种意义上也鼓励了我。</p>

<p>大学后，有了自己的电脑，经历了一些事情，所以偶尔也会记录，那时写下的文字是最真实的，也是一些最深刻的体会。现在回头去读那些文章，自认为也是非常有味道的。写得不多，也有一些被删除了（现在觉得很可惜），但都成了我的珍藏。</p>

<p>毕业后的几年里，写的不多，只有可怜的几篇，却也没有停止过。真正开始疯狂写作是从13年开始的，一直持续到现在，这也成为了我的一种爱好。空闲的时候，或者是大脑中的想象无处适放的时候，总会毫不犹豫地码上一些文字来“意淫”。</p>

<!--more-->


<p>至于我写作的题材来源于何处，归总起来就是周边的生活和自己的想象。如果没有生活给我想象，我根本写不出任何的东西。</p>

<p>我不是一个细心的男人，但自认为还算得上是一个善于观察周边事物的人，看到身边发生的事情，我不会把它当作已然存在，还会额外地思考一下为什么。最近有同事问我“为何老是喜欢问为什么”，我想这也是源自我对生活的好奇。分析及猜测事情的前因后果，在不知不觉中也成为了我的一项爱好，甚至有时会在大脑中给它布置一个生活场景。</p>

<p>在社交圈中，我也是一个沉默寡言的人，但我愿意倾听，听大家讲各种各样的故事，想象当事人的举止。有些时候觉得有趣，但还不够丰满的时候，会把其它的事情撮合进来，然后把他们整理成文章。若是你发现我一个人坐在那里不由自主地笑的时候，我肯定是在描绘一幅只有我才懂的场景。</p>

<p>书籍也能给我带来额外的想象，作者的大部分观点我是认同的，可也有很多的地方让我发挥，从某个点着眼，然后步步演绎自己的方法。在观点对立的时候，那就更容易了，总是能够找到很多的论据来驳斥对方，如此也就很容易写下一篇文字了。</p>

<p>历史、经济、旅行及生活总是能够给我带来很多的感触，而我又是一个多想的人（狂想主义综合症患者），生怕想到的东西被遗弃，所以记录成了我保留它们最好的方式。</p>

<p>写文章大体是这样，把自己的经历和他人的故事揉碎，接着均匀地搅拌，然后提取自己想要的东西，再添加一些想象的调料，最后把它们有条理地粘合在一起。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦醒时分]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/meng-xing-shi-fen/"/>
    <updated>2015-04-07T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/07/meng-xing-shi-fen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦，
终究是幻境，
容不得你痴迷、眷恋，
该清醒的时候还是要醒来，
现实才是最真实的生活。</p>

<p>痴醉于美好，
只会枉费大好年华。</p>

<p>看到，
看不到，
皆无关紧要，
离去已是最后的抉择。</p>

<p>整整衣袖，
昂头向前，
明天又将是别样人生！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[清明祭：故人已乘黄鹤去]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/qing-ming-ji-%3Agu-ren-yi-cheng-huang-he-qu/"/>
    <updated>2015-04-06T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/qing-ming-ji-:gu-ren-yi-cheng-huang-he-qu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>他们已离开了多年，但当我们聚集在一起的时候，还会时不时的谈起他们，因为他们是我们的亲人，有血液的联系。即便不是清明这种时节，我们还是会经常怀念，只是我们不常在口头提起。我不清楚你们真的能否进入另外一个世界，但我清楚我们偶尔还会交流着，尤其是在人生大起大落的时刻。</p>

<h1>爷爷</h1>

<p>父亲是爷爷的第三子，加上比较晚结婚，所以当我出生的时候，爷爷那会也是60岁左右了。在我很小的时候，我就被送到了外婆家，对生活有记忆是从上幼儿园那会开始的，对爷爷有印象的年数也就大概5、6年。对于他以往的经历，也大多是从父亲和叔叔辈那里听来的。</p>

<!--more-->


<p>爷爷算得上是一个能干的人，养育了不少的子女，盖了三所房子，还种植了一大片的竹林。在他年轻的时候还会杀猪，耕田也是他的强项。他不喝酒，但经常抽烟，烟叶也是他自己亲手种的。还承包了鱼塘，每年过年那会会去捕鱼。屋顶的瓦片上要是积聚了很多树叶的话，他会亲自爬到屋顶去清理。在我的印象中，他就是一个多面手。</p>

<p>他也是一个不多话的人，面部的表情也往往很严肃，所以我都不记得是否和他交谈过了。隔壁的小伙伴在玩耍时要是不小心把小石头扔到了我们家的屋顶上，他们肯定赶快逃跑了，因为他们也怕我爷爷。</p>

<p>在我上四年级的一个午后放学回家，背着书包跑向他的房门，看见几个叔叔坐在床上抱着他，整个人踏入的瞬间，看到他闭眼了，那时确信爷爷从此离开了这个世界。</p>

<h1>奶奶</h1>

<p>父辈和我们这一辈人都能喝点酒，这个得感谢我们的奶奶，是她的遗传。那些亲戚来拜年，都会带上几瓶酒，是专门送给奶奶喝的。除了早上，中餐和晚餐她都会喝上一些，但不会喝得太多。</p>

<p>小学那会，母亲出去打工了一年，就把我托给了奶奶家照顾，那时候是奶奶陪我睡觉的。亲戚家有什么红白喜事，她都会带上我。奶奶做得菜比较清淡，但我却很喜欢吃她做的冬瓜，很是美味。爷爷走后，就她一个人自己吃了，有一次跑过去吃饭，我吃那冬瓜却觉得怪怪的，好像是洗衣粉的味道（我猜测她把洗衣粉当盐用了），可奶奶说没有吃出什么味道，我觉得那会奶奶已经开始懵懂了。最深刻的是奶奶曾经给我吃的馒头，那是世界上最美味的馒头，它将会永远停留在我的记忆深处。</p>

<p>后来，奶奶真的懵懂了，并不能怎么自理生活，就分别在大伯和二叔家轮流吃饭，我爸妈和其他两位叔叔都在外地打工。上了初中之后，就一直在外地，对奶奶的了解也越来越少，只知道她只能躺在床上生活了，直到死神把她带走。</p>

<p>若是奶奶没有懵懂，她的生活应该会更好，或许会更长寿，可是事实却并非如此。</p>

<h1>外公</h1>

<p>外公家没有男丁，但他并不讨厌儿女，母亲也时常跟我提起这一点。在他小的时候，别人都躲到山里去了，可偏偏就落下了他，结果他碰上了日本鬼子，鬼子给他比划着手势，他明白了，就带着他们到地里挖番薯吃。当然外公活了下来，否则就不可能有后面的我了。</p>

<p>外公的腿脚是不太方便的，尽管家里养了牛，农忙时节还是需要请其他人帮忙耕田。外公对牛特别喜欢，一生养了很多很多的牛。农村的大人们总是喜欢用放牛去吓唬小孩，可外公从没让我去放过。外公到山里放牛的时候，如果能淘到那种可以吃的虫子，就会带回来，然后把他们烤熟给我吃。果子成熟了，也会让我妈去拿或托人给我送来。</p>

<p>我是长外孙，所以他特别的喜欢，每到寒暑假，他都会算准时间，然后让阿姨把我接到他的身边。外公也是一个寡言的人，所以和他说的话也不是太多。有一次我犯错被他抓了，记得那次是唯一被他打的一次，我就不停地骂他的名字，可他也并不生气。</p>

<p>外公既吸烟又喝酒，所以等到年龄大的时候心脏就不行了，靠心脏起搏器维系了一段时间，终究还是没有熬过去，匆匆忙忙地走了。</p>

<h1>姨夫</h1>

<p>四年级那会，父亲去了二姨夫工作的地方，那年过年我也被接到了上饶工作，那时候才开始接触姨夫。平时，姨夫都是在厂子里忙着体力活，见面基本上都是中午或是晚上，我大部分的时间都是跟表弟在玩耍。</p>

<p>后来厂子的老板做了其它的，姨夫也改行开了出租车，基本上早出晚归，吃完了饭也会早早地上床休息了。吃饭或是坐在姨夫车里的时候，他时常笑眯眯地跟我开玩笑，我也是跟着笑笑，因为我并不知道如何应对。</p>

<p>因为父母都在上饶那边，初中那三年的寒暑假都去了那里，上了高中后父母回来了，就基本没有过去了。有一年暑假的晚上，那时我还在四姨夫的家里，突然二姨夫来了电话，问我和另外一个表弟要不要同他一起去上饶，朦胧中我们起了床，稍微收拾了一下就坐上姨夫的车跟他一起走了，一如既往，姨夫还是跟我开着玩笑，我想他那是解乏最好的方法吧！</p>

<p>在大学的某一天，突然接到家里的电话，说是二姨夫被杀了，在一处很荒凉的地方找到了他的尸体，而且被捅了很多刀，那一瞬间都不敢相信这个事实。姨夫也是一个和善的人，为何有人要下如此毒手，时至今日这个案子还没有破，人世间的天理究竟何在？愿这个案件早日大白于天下，凶手得到应有的惩罚，让您早日安息！</p>

<p>今年清明的雨水特别多，这应该是亡者的哭诉吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[她对这个世界是如此的好奇]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ta-dui-zhe-ge-shi-jie-shi-ru-ci-de-hao-qi/"/>
    <updated>2015-04-06T15:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ta-dui-zhe-ge-shi-jie-shi-ru-ci-de-hao-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>家里有一个不满一岁的小表妹，只有一个多月没见，却很想念她，从来没有过这样的感觉。过年的那几天，她待在我家，虽然还不会说话，却给我们带来了很多的欢乐。</p>

<p>在小区这种几十平米的房子里待着，大部分人都会觉得厌烦，更别说这个小生命了，她不会说话，却可以用她的哭喊述说她的期待与不满。每次哭闹的时候，我、阿姨、母亲和外婆都会轮流着抱她、哄她。不同的人抱，就是不同哄的方式，或者这就是她所期待的，一成不变的东西可能会让她感到厌恶。我们可能看到的只是她在闹，却不明白她内心真正的诉求。</p>

<!--more-->


<p>每次她表示对我不满的时候，我会抱她到阳台上，让她观赏远方的景色，然后慢慢地挪移，这样她就可以看到更多的，这时的她是最乖的时候，已然忘记我抱她的姿势是否舒适了，我想她是在思考，思考眼前的一切为何是这样，虽然她不能明白，但能够让她觉得有趣。或者是把她放到床上，翻转着她，这又让她体会了除了抓以外其它的动作，当她乐呵呵对我笑的时候，我总是感受到一丝的自豪感，为自己能够取悦这个可爱的小表妹。</p>

<p>不怎么哭闹是表妹的最大优点，我们带着她去购物，没人搭理她，她却可以自娱自乐，东张西望着街道两旁的景色，花花绿绿的东西对她来说都是全新的，在她的大脑里此时此刻正在构建她所认知的世界，如果她那时可以说话，我还真想和她好好交流一番。若是那般大的她能够开口说话，大人定然会被吓坏，我们的认知已让自己觉得很多事情需要按照原本的路径去发展。</p>

<p>母亲说，我小的时候总是缠着她问很多的为什么，如今却不是。我不知道如何回答母亲的问题，但我可以肯定的是我对这个世界没有太多的好奇了。很多未曾见过的东西，当第一次见到的时候，我也会觉得理所当然，我变得失去了好奇心。</p>

<p>现在的我们就好比温水中的青蛙，安详地躺在水中，却不再思考生存的意义，或许直到死去的那天也都没有醒悟过来，这一生就真的白走一趟了。都说人在临死之前有回光返照的那一刻，为何不能早早思考这一切呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你是谁？]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ni-shi-shui-%3F/"/>
    <updated>2015-04-06T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/06/ni-shi-shui-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>和一个陌生的朋友聊得很不错后，总是会不由自主地问“你叫什么”，似乎知道对方的名字后就变得更加亲近了。可事实上真的是如此吗？未必真的是这样，那是由之前的交谈造成的后续错觉，前期的交流已经造就了这个事实了。</p>

<p>人与人的交流已不是躯体那么简单，更多的是在思想的层次。在年幼的时候，你会发现当异性间彼此肢体触碰的时候会产生神秘的感觉，但那也是激素的作用，那时的掌控还不是那么的收发自如。随着年龄的增长，即便没有拉过异性手的人，在真正触碰的那一瞬间也不会有多大的感受，顶多也只是左手拉右手的感觉。但真的就没有一些特别吗？有，只有相吸的人才会触发更多感受。</p>

<!--more-->


<p>姓名只是一个符号，但若是真的换了其它的名字，当你在镜子前对视自己的时候，你还会觉得那是自己吗？对，你肯定会产生怀疑，或是会有一种焦虑感，面前的这位到底是谁，和我如此的相似，却又不认得他/她。母亲告诉我，在出生的那几天原本是给我取另外一个名字的，但当我尝试那样呼叫自己的时候始终是觉得那是在叫另外一个人，这个名字跟我所认知的从前的自己根本不能匹配上，我甚至变得厌恶这个名字。</p>

<p>时常也陷入一种沉思，想象自己到底是谁，可始终悟不透。看着自己的样子，从来不觉得那就是自己，觉得那个真正的我完全可以脱离这个躯体，身子或许只是我耐以生存的宿主，甚至觉得这副腐烂的躯体根本不能承载自己。</p>

<p>名字给了一个人很好的标识，但要真正识别出一个人，则需要了解他/她的性格、爱好及做过的种种事情，也只有这些汇合在一起的时候才能称得上他/她是一个人，或是一个独特的生命体。我们不会对一个植物人有太多的感受，但会怀念曾经的他/她，那才是最真实的。</p>

<p>清明，我们会祭祖，当你站在坟墓前，你不会思考他/她死后去了哪里，也不会想起他/她的那副躯体，想得最多的是发生在他/她周围的事情。那么等到科技发达的那一天，我们是否可以不要躯体了，而是把思想浓缩在一个其它的器物里，让我们行动的更方便一些，让我们更利于思考。</p>

<p>人活着的意义又是否在躯体好好活下去那么简单，还是应该更好的思考和摸索活着的意义。如果活着只是为了等待老去的那一天，那我们又为何要活着，还不如早点离开。想必大家都不想过早的离开这个世界，但还是没有明白为何而活着，这难道不是一种悲剧。活着是一种责任，那么这种责任又是为何而生，为父母？为孩子？</p>

<p>你又是谁？难道你呈现给他人的那副躯体就是真正的你吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们习惯了安逸]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi/"/>
    <updated>2015-04-05T11:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/05/wo-men-xi-guan-liao-an-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://deskfiles.drame.cn/upload/deskimg/201007/20100717112859255.jpg" alt="漩涡" /></p>

<p>最近和朋友吃饭，无意间聊起了当前那些创业的故事，朋友说：“现在创业的都是90后了，我们都老了。”说话间，流露出羡慕之情。若是时光回退若干年，我想也不可能成为时代的弄潮儿，不是机遇的问题，是我们缺乏想法、那种“撞了南墙也不回头”的闯劲及对未来的预测。如果缺少创业者本身应有的特质，再多的假设也是无济于事。</p>

<!--more-->


<p>为什么大部分出来创业的都是年轻人？难道真的只是他们无畏吗？难道他们真的没有任何的负担吗？难道他们比一般人有更多的经验和人际关系吗？我觉得并不可能只有这些，他们身上定然有很多独特的特质。</p>

<p>且不去讨论那些创业者，就说说我们自己。多年的工作已经让我们安于现状，从此缺乏了斗志。或许有人认为忙碌工作就不是安于现状，但其本质还是如此，在一种稳定的状态下有条有理地做着一件事本身就是安于现状，没有任何的创新和改变。看到网友的一段文字，感触颇多，摘抄如下：</p>

<blockquote><p>关于人的心理舒适区的概念，它是指人们习惯的一些心理模式，是你感到熟悉、驾轻就熟的心理状态，这个舒适区的形成肯定是有一个过程的，从无到有，从低到高，但是如果我们一直处于一个环境，那么这个舒适区永远不变，但是如果设定新的目标并且要达到它，那必须离开原有舒适区，那么这个接近过程中我们的种种能力无形中在提高，我们的心理舒适区也就提高。</p></blockquote>

<p>曾跟自己的主管坦诚地说了一句：“其实，我也会慢慢变得随波逐流。”庆幸的是，自己又是如此得不甘，还没有踏进那趟混水中。其实有的时候，改变还是比较容易的事情，对原来做的事情作一些小小的更改，然后迈出更大的步伐。如果期待后来者作出改变，那也是徒劳，当新人发现一些难以改变的时候，也会毫不犹豫地选择重来。</p>

<p>当写下这些的时候，整个人都变得不开心了，自己本身就是这样的一个人，又有什么资格谈论这些呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[垂垂老矣，愿做一个小农]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-%2Cyuan-zuo-%5B%3F%5D-ge-xiao-nong/"/>
    <updated>2015-04-04T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/04/chui-chui-lao-yi-,yuan-zuo-[?]-ge-xiao-nong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9d17e10bb992e537.jpg" alt="老农.jpg" /></p>

<p>走在路上，和朋友聊起了吃清明果的事情，那时的记忆只能停留在五年级了，随后的日子里父母都在外务工，从此没有了那个美味。或许之后的日子里我也曾吃过，但已经不正宗。在农村，做这种果子是要到地里去菜野菜的，一次往往会做很多个，由于没有零食吃，不是饭点的时候我们会拿几个解解馋。</p>

<!--more-->


<p>聊起童年的事情，印象最深的莫过于田间的农活，那也是挺累的。我是独子，加上母亲较早出去打工，所以我干过的农活并不是很多，同年龄段那批人中，我算得上是很幸福的了。</p>

<p>挑番薯、稻草，采摘夹豆，放鸭子、羊，这是我现在所能记起的事情。挑东西是最累的活了，压得肩膀都红了，加上我们的地离家一般都比较远。去采摘蔬菜一般都是放学回家做的事情，母亲在前一晚或当天早上会嘱咐我。每天都是那些菜，吃得都有些厌烦了，但那是最天然的。曾经厌倦的东西，却是如今最迫切想得到。</p>

<p>放鸭子是一件最简单的事情了，一大早赶着它们去小溪就可以了，它们都很听话，会排成一队迈步向目的地前进，而我就找一处阴凉的地方写作业，偶尔戏戏水。后来就没有一大群的鸭子让我放了，改成了放羊，不多，有两头，一般周末的时候都和其他的小伙伴在山里乱窜，我都不曾考虑过羊的感受，让它们跟着我们乱跑。偶尔还要欺负一下它们，就是爬到它们的背上，把它们当作马来骑，或许每个少年的内心深处都有一个英雄梦吧！暑期，虽然天气很炎热，一吃完午饭就牵着羊往深山里跑，因为那里很凉快，又可以躲着母亲，免得听她的唠叨。</p>

<p>梨子、枇杷、枣子、桔子、柿子、桃子等等，这些味道只有在那时最美味了，虽然现在可以很容易地买到，但都是转基因之类的，没有多少的味道。爷爷和外公家都种了不少的果树，可也总是缺那么点，所以时常约上一些小伙伴去光顾其他人家的家门口和地里。</p>

<p>当垂垂老矣，我要回到老家做一个小农，盖一所房子，种上几亩地，里面种上各种无公害的蔬菜，还要栽上几棵各个季节的果树。等到果子成熟，就让老伴送一些给城里的儿孙，让他们也享受一下这种幸福。</p>

<p>平时就在村子里闲转，或同几个老伙伴一同去放牛，或闲谈，夕阳西下便回到家里，吃老伴早已做好的爱心晚饭。早早洗漱完上床休息，搂着老伴幸福地看着新闻联播，哈哈&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[登顶覆卮山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/03/deng-ding-fu-zhi-shan/"/>
    <updated>2015-04-03T23:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/03/deng-ding-fu-zhi-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50v15njMesn87DHXOWtXtn4PlibXvthLibZCgibicH5Eav8licJ5xCL622P6cg/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这次副领队有点意思，竟然带了一个口哨，用口哨给我们作提示，比如后面有车子来了，或者是我们该集合出发了，这一招确实很有用，让我们能够清晰地得到讯息，领队本身也不会太累。但我总觉得怪怪的，感觉自己就好像是羊群里的一头羊那样被约束。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vyxdia2uOH8uNiaGnKYM4z8v8nWWYoIvXTn8juIu48ibx3dZ1iaQv9C4P3g/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>小伙伴们走得都不是寻常路，直接沿着竹林就爬了上来，有小段路还是特别考验一个人的身体平衡能力的，但不管老少都做到了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vYaFiaO3WUiaaPCVmHb7prDvChLXicNkcN5ayTUSeHcfn1s7kQF6dJ5wjw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vJzgiae3eBa4oHZ3YHLOOgNiaLC8X900ATm2EJh9B9tIXd9zKjvyJliaiag/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vFyNqicYia5mRknjUVmLxNQibNyWDZfWoAd8sR2h5yGkyCAgmef1vdIqtw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vq0NJicwP7Tzamev2dAMaAlZKcwufkNN0N3DPfWc86YJYTBmnWJWnQicA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这边的油菜花开得并不是十分的艳丽，最让我惊叹的是这里巨大的梯田，田里的植物都长得很好，但又如何灌溉呢？</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vyEM5ZTKxAu1ialMuTXzYOs8YeJIYzE5xVg3Cia150duztyW73NaXfw3g/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vf4zsm2qzurXuyQqCEYpjoEAYibvjMEEH8td5Zw3qkn1d0ZYEFQJSGQQ/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>一路走来，发现有沿山而下的溪流，山顶还有若干小水库，图中的水库只是一个小池塘，它实在是太小了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vpeD0gjficY3rP3CG4oeictGWB24Vate5NCIKkNMfWXJWAhMOvbKiasdnA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>知道这个小小的植物是干什么用的吗？在农村，这可是被采摘来做清明果子的，那种熟悉的味道已经有好久没有品尝过了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50v2lbOhL6H8qONjxlNcKKbaUhl651icnlRXeVr9ibiagtQOpRn7coKGzYIQ/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>最刺激的莫过于爬冰川石浪了，乱石交叉堆砌着，中间留有很多的缝隙，贵重物品都被我们放进了包里，只有停留的时候才敢拿出手机拍照，生怕掉下去。当然，要是细心听的话，可以听到地下溪流击打石头的声音。在那里留下了一些东西，但愿雨水不要过早地把它腐蚀掉；带回了一样岩石，它历经亿万年的沧桑，愿它能够带来清凉，还有那美好的回忆。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vtSyY3Q2FZgE4dZic8cPs3knSRJRmI4LIpHK4icERK0SVAhDtH8L8W7eg/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vxRm3FiavJqqM3Ze3TmHRvNtQTksompjN8dW13VOrtkFCTWKRHVpeF3g/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这群人也非常会享受，把烧烤的器械全部搬到了山上，竟然还带了充气的大沙发，沐浴着阳光，精心调制着美食。那位领队手拿着旗，舒适地躺在一块大石上，很是惬意，就好像一个牧羊人。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50v4uLB10Y3KdleYer9EDC5GEQWYKTdiatmIVUVL9KVuuAZNibNvK26HPQw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vf8fFXThSb3ndr3NjT6kCMWW89CBn1EoiaXNssicibqcrziam5sc9eV7DnQ/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vzmbZcMJcWJM6dcTAr5ic14XmrfMvOibmhdfgtYRP70mWaVrRZcGwBqPQ/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>远处的那所房子，是一座寺庙吗？no，no，no，它是一家私宅，大山里不折不扣的豪宅，名曰“俞家大院”，里面住着两位老人和一个保姆，当我们进去观看的时候，房子的男主人正在晒菜（那种可以做酸菜的菜）。即便有保姆，儿女很有出息，老一辈的人始终还是停不下来，人生的意义或许就是忙碌，那样才能让整个人充实起来。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vus9pn1GiadibXhMcDrRMf6Em2ETEPSSNqRvfn5QYmeIuv97RLaoz3RNw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vCD1tibDA6ezMrjibUCcEg7g52QDjrsO0UzR65O3oMcUGZYbOeKLNLGAA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vXVBEhCzIzbfNWlORNyY7dX5QOnvATBSPoAAoxWialLw0QM3rBibGdkOw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>如果不细看，那一节节的东西肯定会被误认成木头，因为它太像了，可实际上它叫节理岩，火山喷发造成的自然景观！人类的力量可以让深山里矗立起一座豪宅，自然的力量也是鬼斧神工，看到这些，同行的小伙伴们都惊呆了，眼前所见的这一切都是真的吗？</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vxHaGtD8tJlKEfB48ZABm4njxTibAJtYUlPORREvicDJg7Z47CoDcicia0A/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50va07Eic2Ibe083icHWeWQmDnX16zahv4NcYxgqAIjdOrJsFnzbLUicgogw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIP8JSTBTN9O3rotcf1L50vUfr8jicljCwQB2js2LFyggsLWu5ibkQCicibrsExlpgyUTGMQO9ib8GD0HA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>为什么要特意发一下这两张照片呢？因为人在做，天在看，我们也在看，揣测这只海宁的户外组织是新成立的: 他们在石头上跳舞，吸引那些客户的注意力（或许传达的意思就是，瞧，参加我们组织的活动是很有乐趣的）；他们也站到那块巨大的石头上拍宣传照，其实他们站的那块小巨石还是有风险的，为了达到良好的宣传效果，他们尽己所能，摆出酷酷的姿势。他们为了事业，也是蛮拼的，他们是那种天生骄傲、值得他人敬重的人。</p>

<p>今天一家三口走在了后面，把领队和向导搞得很焦急，最后向导回去找他们，直到把他们重新带入到队伍中。整个过程中，领队的责任很大，尽管他们也是喜欢玩的那一类，但他们选择了适当的克制。所以，在外面玩应该多一份包容和谅解，像堵车之类的事情并不是领队能够解决得了的。生活嘛，本身就是一种体验，又何必太在意！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅行没有多大的意义]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/01/lu-xing-mei-you-duo-da-de-yi-yi/"/>
    <updated>2015-04-01T23:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/01/lu-xing-mei-you-duo-da-de-yi-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.qqyou.com/pic/UploadPic/2012-7/20/2012072002051393949.jpg" alt="寻找自我的旅行" /></p>

<p>朋友说他突然想找个安静的地方待一待，和几个要好的朋友在水库边露营。这几年，他走过了很多的地方，不停地走在路上，和天南地北的人交流着。</p>

<p>我并不清楚他当时说那话的心情，而我只是简单回复了以下的文字。</p>

<blockquote><p>我并不觉得自己是爬山，就想出去看看外面的世界，或许有一天我们真的会厌烦，那时候我们就可以安心去做其它事情了。看他人过往的经历，走累了就想让自己的心安静一下。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>昨天看到《旅行的意义》这篇文章，对里面的文字很是喜欢。自己写的东西达不到它所描述的真切，却也正符我当时的心境。</p>

<blockquote><p>如果一定要给旅行赋予一个意义，那么或许我是在寻找这个世界上比我更加勇敢、坚强和宽容的人们。我审视他们的过去，闭上眼睛感受是何样的痛楚历练了他们，张开眼睛看着他们的幸福。在过客的身旁，在那交错的刹那，我企图望向永恒的一瞬。旅行不是生活，所以旅行不可以为了忘记一个人或遇到一个人。旅行不是生活，因为生活在别处。</p></blockquote>

<p>对，旅行不是一个人生活的全部，是一种漂流，也是一种体验，终究有一天需要把心安定下来，陪伴那个跟随自己终生的爱人，哺育抚养那个和她的孩子，照顾赡养慢慢老去的父母。我们根本不能抛弃应有的责任，一切都需要勇敢地面对，不是生活太残酷，而是我们缺少面对生活的勇气。</p>

<p>我们总是羡慕那些走在路上的人的生活，所以我们也鼓足勇气踏出了第一步，从此品尝了艰辛，学会了应对突如其来的事件。起初还会因为自己走过的地方而炫耀，但慢慢学会了淡然，世界太大，而我们知道的又太少太少。</p>

<p>旅途总是能够让我们学习到太多，看到了美妙的风景，知道一个地方的风情、地理和当地人的生活方式，结识了一群有趣的小伙伴，掌握了野外生存的技能，更重要的是我们变得宽容，也多了一份谅解。</p>

<p>大多说旅行没有意义的多半是怀揣不一样的目的走在路上的人，他们发现不了除此之外的任何美。</p>

<p>心累了，就停下来歇歇，然后安心做一些自己想做的事情。你已看过世间的繁华，从此不再被人世的绚丽而迷惑，想必你一定能够做得更好！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊我在简书创建的专题]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti/"/>
    <updated>2015-03-31T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/31/liao-liao-wo-zai-jian-shu-chuang-jian-de-zhuan-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>简书上的专题于我而言，就是一种收集和分享，在闲暇的时候可以看看分别的经验。虽然毫无节操地把自己的文章加入到了里面，但也努力收集一些有价值的文章，好的东西不应该让它搁置在角落里，应该让更多的人品味到它的甘甜。</p>

<h1>影视曲漫</h1>

<p>无意间发现这个专题的订阅人数已经达到了308人，那一刹那激发了我要好好经营它的欲望。很多电影没有看懂，但从他人的描述中收获了很多我不曾发现的东西。电影很多，你无从选择，看他人看过的优质电影可以减少自己查阅的时间，一个人愿意为一部电影写影评，那么这部电影肯定是处于两个极端，要么很好，要么差到让人不得不吐槽。</p>

<p>想看电影却不知看哪一个，那么就到这个专题看看，想必一定会找到你喜欢的那一部。不信？那你就来看看。</p>

<!--more-->


<h1>商海沉浮</h1>

<p>在这里，你可以看到一群独特的人，他们辞去优越的工作，选择为自己的人生拼搏。没错，他们就是可亲可敬的创业者。看着他们的故事，总有一种辛酸感，拼搏的人生道路让人敬畏。因为有这么一群不甘示弱的人的存在，才让这个社会变得生机勃勃。谁说一切都是天注定的，我们定要与天公试比高！</p>

<p>他们激励着自己前行，同时也感染着身边的每一个人，更鼓舞了那些有闯劲的有志者。道路是艰辛的，但同样是精彩的。</p>

<h1>行者无疆</h1>

<p>走过了不少地方，就变得更向往一些地方，看着他们走过的道路，总是有一种游行天下的冲动。虽然现在我还不曾行动，但总有一天我会去寻找你曾经走过的足迹。</p>

<p>自己也零零散散记录了自己的游行经历，这些都是我人生的一部分，需要好好地记录，那是我用脚步在真真切切地丈量这个美丽无比的世界。</p>

<h1>书与书评</h1>

<p>作为一个伪读书者，也偶尔装作很爱看书的样子，既然自己不愿意一本本去看，那就去看看别人总结的东西，或许有一天会因此而重新拿起书呢！毫无疑问，现在买的好多书都是看到别人的推荐及描述才去下单的。</p>

<h1>运营推广</h1>

<p>当你看到别人的浏览量如此之高的时候，你是否心动过？绞尽脑汁也没想明白其中的奥秘吗？不用担心，那些成功的案例就收集在其中，他们都是慷慨的人，愿意和你分享他们成功推广的方法，虽然照搬不一定有用，但适当的创新或许就有可能收获意想不到的效果。</p>

<h1>我的呼唤</h1>

<p>陆陆续续收到了不少网友的投稿，让我很开心，虽然很多东西是我不懂的，但我会仔细查阅相关资料，然后细致地看他们写下的每一个文字。期间也拒绝了几篇文章，但也回复了他们没有录入的原因，不是因为文章不好，只是跟专题本身的思想有些不合。</p>

<p>欢迎你们订阅这些专题，更欢迎你们向这些专题投稿。如果你还有强烈的意愿去维护一个或几个专题，那我们可以商量一下，你也来做个管理员！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一生的相守]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/%5B%3F%5D-sheng-de-xiang-shou/"/>
    <updated>2015-03-28T23:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/[?]-sheng-de-xiang-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不愿做<code>if...else...</code>，
除了你，
还可以选择她。</p>

<p>你说你可以只做<code>if</code>，
我说万一出了<code>bug</code>就可能会出现<code>else</code>，
要从源头上杜绝她的出现。</p>

<p>我也不愿做<code>switch...case...default...</code>，
除了你，
还有若干的她。</p>

<p>你说你只要匹配我的操作，
但我怕自己抵挡不住，
对乱入的她，
选择一个缺省操作。</p>

<!--more-->


<p>但我愿意做<code>while(true)</code>，
围绕着你，
循环一次又一次，
一辈子只死守着你。</p>

<p>你说你终有一天会厌倦，
我回这是无悔的选择。</p>

<p>当属于我们的那个进程终结，
我对你的承诺才会彻底结束。
永恒的相守，
直到生命的尽头。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[28日夜语]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/28ri-ye-yu/"/>
    <updated>2015-03-28T04:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/28/28ri-ye-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.netbian.com/d/file/20120807/001022e9ac40ccbd7de104472d3e7079.jpg" alt="夜语" /></p>

<p>躺在床上看着视频，然后在朦胧中睡着，随后又醒来，我已记不清这是第几个夜晚睡醒后久久不能眠。如果说规律，那我的睡觉时间也算得上是规律的，每天都是那个时间点睡觉，只不过比一般人要睡得更晚一些。</p>

<p>深夜给人带来的不是困意，而是不绵的思绪，总是让人狂想，不是一些琐碎，更多的是对人生的思考。最近经常想起一句话，那就是“每个人在不同的阶段应该做他应该做的事情”，细数自己过往的经历，一切并非如此。在年轻的时候，很多事情并没有尝试着去做，甚至出现了一些遗憾。</p>

<!--more-->


<p>我尝试在不停地行走中寻找那个真正的自己，但始终没有找到，也没有认识到一个真正的自己。在大家看来我是一个乐呵呵的人，但好像我也是一个焦虑的人，至少思想上活跃无比，我不清楚一个过度思考的人是否会染上抑郁的症状。我似乎早已在旅行的途中迷失了自己，虽然如今依然对它狂热无比。</p>

<p>写了文章，有人说好，我知道大部分的话语都是恭维，因为我清楚我写得并不好，到网上随便拿一篇文章和我的对比，都会让我自惭形秽。可我一直在写，因为我等待有一天有人告诉我“我懂你写的东西”。从我的观察来看，大家都是那么的含蓄，从来没有告诉过我他们真实的想法。或许我还需要等待很长的一段时间，等到她/他的出现。</p>

<p>人们常言，社会会磨平一个人的棱角，可我觉得自己还不是那么圆滑，依然对未来抱有幻想。人活这么一辈子不容易，平平淡淡是一辈子，轰轰烈烈是一辈子，那又何不让自己活得更精彩一些呢！</p>

<p>原本是准备谈谈感情之类的，结果一落笔就偏离了自己的初衷，或许那些都不是最重要的，或许那些又是不适合公开谈及的。原本准备的认真，似乎都不应该，一切都好像是对自己的谎言，于我而言，是否还没有碰到那个正确的时间点。</p>

<p>有些东西如果实在不行，与其虚耗光阴不如选择放弃，可能前方有更美好的事物正在等着自己！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再访婺源]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/27/zai-fang-wu-yuan/"/>
    <updated>2015-03-27T00:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/27/zai-fang-wu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-ad7fa22610055278.jpeg" alt="桃花与老屋.jpeg" /></p>

<p>两年前曾去过一次婺源，可那时还很年轻，不懂得欣赏，错过了很多美好的记忆。朋友小沫要去，约上了我，我也是满心的期待，因为又可以碰到很多有趣的人、看美丽的精致、听动人的故事。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBezf2micXyp5VngibrR9CbXuDib9ng8e7dCqaZgiaISnBBMl6CBRHasPwSA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>在这个油菜花盛开的季节，去婺源观赏的人很多，道路并不宽敞，所以开到小路上就开始堵车了，只能等待，然后缓缓地前行。有幸拍到了这张照片，虽然离得远，拍得很模糊，却勾起了童年的记忆，他们坐在草堆上玩得是那么得开心，完全不会在意我们这些过路人。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBWDLM1yP3HHk9mxAcqSMT5UxQWXxKxlYibFWTe1qLxbWWJtwWJic9Oe3g/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBVib0MlIVBYAEsXwk0NZ5U2p88yT4g8xBndHEdhxsC4NIhyO9wrfvTLw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBNOg2WVtVQQvGUwEibWFicLU5EyBrZxRUsfjOffBoEsdfV8HCPTCfpDdg/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>农村待过的人都知道，只要环境适宜，农民朋友们多少会种上一些油菜，然后榨一些油给自家食用，这些几乎是普通景色。家里有的东西，却为何要跑大老远去看？我想这是不一样的，在婺源油菜花已经成了景致，都是有规划种植的，而且有更多的护理，它们自然比其它地方长得好、艳丽，更具观赏价值，加上古朴的徽派建筑，别是一番韵味。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBkzzwibmR9HYaenckvPYFg2TAP3yLI9ZYYFDQibKbh8Bs5wFAefomAIkA/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>生活在这里的人是幸福的，每天早晨的景色如同画一般，穿梭在烟雾朦胧的小巷中想必也会让人心情愉悦。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBlW1pQr1K0al4W4fjiaV5fMTZ96YuibNWCWcAHvh8xhxgkRYG0vo7dWcg/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgB2HTMtWGtDmm6QpPibAzdibmzZDaoMuLqcH1rS9EvBpeiaQ8ZWADxn9ccQ/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>来到这里的人一定都陶醉了：小美女摆放好了支架，调整好相机的角度和延时，然后跑到前方摆起pose，只待留下美好的瞬间；在这个时节，尤其在庆源这个深山了，清晨还是有凉意的，可她却穿上了裙子，露出了白白的大腿，给自己的男友充当模特，她的心也定是暖暖的。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBwibOFWCSPE3HuX380FTDolpPR1MRpd5YC1z9o5A156WRgZ2IcicDelicw/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>来的前一天，木桥还是完整的，只不过已经倾斜，根本没法在上面走人，可偏有哥们不信这个邪，要试一试自己的身手，结果真没有让他失望，顺利落水了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJGSYzUiaPLI3liaIug0EblgBxpCEAzOdqg8IJZqt2a4Gc2Kgj6bt2APiawlvUYIlSH95WHZG9AsfU6Q/640?wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>历经千辛万苦，我们才同降这一世，千里寻觅只为遇见你，那一刻你迈步向前，我低头思索，擦肩而过却未留下任何只言片语，只因缘分还没有让我们走到一起。但我也同样要祝福你，愿你早日找到自己的伴侣！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大丈夫当如是]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi/"/>
    <updated>2015-03-26T00:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.zhiji.com/uploadimages/blog_photo/2010/2/8/94629555.jpg" alt="伍子胥" /></p>

<p>伍子胥的父亲伍奢为楚平王子建太傅，因受费无极谗害，被关了起来。当时伍子胥和他的兄长伍尚出任在外，当时的朝廷发布诏令要他们回去，那时他们已经知道父亲被抓的消息，伍尚决定随父亲一同赴死。最后，除伍子胥外，整个家族都被杀害，伍子胥也被全国通缉。</p>

<p>在逃跑的途中，他遇到了申包胥，并劝他一同逃跑，可申包胥没有同意。告别之际，伍子胥说：“吾必要亡楚。”申包胥回道：“汝能亡楚，吾必能兴楚。”后面也就有了申包胥壮烈的七天七夜哭秦庭，这是后话了。当时双方的交谈，彼此的意志都是如此的坚定。因伍子胥一家都是忠义，申包胥并没有举报他，反而帮他指明前行的方向。</p>

<!--more-->


<p>历经艰险，终于逃出楚国国境，来到了吴国。伍子胥在吴王僚的朝廷里并不是一帆风顺的，所以他把眼光投到了野心勃勃的公子光身上，也就是后来的吴王阖庐。</p>

<p>伍子胥和公子光做了一笔交易，答应替他完成三件事：一、夺取王位，刺杀吴王僚和其子庆忌；二、寻找统领大军的元帅；三、铸造绝世的宝剑。</p>

<p>等待机会，寻找刺客，精心布局，可谓每一步都很谨慎，最后，专诸杀死了吴王僚，要离刺杀了庆忌。邀孙武出山，为吴国训练甲士。请来甘将莫邪铸造宝剑。每一件事都截尽所能，做得完美无缺，一个人又要多少的忍力才能办到呢？</p>

<p>阖庐是一个有野心的君王，等到各方面准备就绪了，开始攻打楚国，一方面帮助伍子胥完成心愿，一方面也成就自己的霸业。他们都是有目标的人，没有什么是可以阻挡他们前进的步伐，与楚军五次交战后，就攻入了郢都。</p>

<p>他们战胜了强大的楚国，吴王进入了宫殿享乐，伯嚭到处搜刮金银珠宝，而他却是在寻找杀害自己家人的仇人。楚昭王逃跑了，他无可奈何，就下令士兵去寻找楚平王的坟墓，苦心人天不负，终于让他找到了，那时的愤恨之情只有老天能够理解，掘开楚平王的坟墓，挖出尸体，抽打了三百鞭才罢休。</p>

<p>鞭打自己曾经的君王这是不忠吗？我倒觉得不是，只是君王太昏庸。</p>

<blockquote><p>苏轼：“父不受诛，子复仇，礼也。生则斩首，死则鞭尸，发其至痛，无所择也。”</p></blockquote>

<p>相比之下，更能显现伍子胥的毅力。同样被迫害的伯嚭跑到吴国投靠伍子胥，伍子胥到吴王面前举荐他，开始时还是不亡楚誓不罢休，后来就慢慢变得贪恋权势，还不断地排挤伍子胥，攻破楚国后就已完全忘记了自己的家仇。</p>

<p>等到吴王夫差即位，起先还能够被重用，但夫差报了杀父之仇后，他也被弃置在了一边，最后落得个自尽身死的下场。</p>

<p>且看《史记》中司马迁对他的评价：</p>

<blockquote><p>司马迁：“怨毒之於人甚矣哉！王者尚不能行之於臣下，况同列乎！向令伍子胥从奢俱死，何异蝼蚁。弃小义，雪大耻，名垂於後世，悲夫！方子胥窘於江上，道乞食，志岂尝须臾忘郢邪？故隐忍就功名，非烈丈夫孰能致此哉？白公如不自立为君者，其功谋亦不可胜道者哉！”</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[遇见你]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/24/yu-jian-ni/"/>
    <updated>2015-03-24T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/24/yu-jian-ni</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>相见是缘，<br/>
一个举动，  <br/>
打开那朦胧的心扉。</p>

<p>再遇是上苍的安排， <br/>
一句话，  <br/>
浸入了心田。</p>

<p>相约是一种心意， <br/>
匆忙离去，    <br/>
那是不得已的人生。</p>

<p>那些所谓的相逢， <br/>
都是内心的牵挂， <br/>
只为遇见你。</p>

<p>前世不相欠， <br/>
此生不相见， <br/>
愿它不是一个梦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
