<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-12-31T22:40:32+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见，2014]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/31/zai-jian-%2C2014/"/>
    <updated>2014-12-31T22:35:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/31/zai-jian-,2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-2391489159d732c6.png" alt="2014.png" /></p>

<p>再过几个小时，2014这一页就彻底翻过去了，新的一年即将来临。回首看看过去的一年，却也是平淡无奇，想要总结也不知从何写起。记得年初的时候，给这一年写了一些期望，一直都记得，因为很多事情自己并没有努力去做。</p>

<!--more-->


<p>在感情上，有过小几段的体验，但都不是什么事。我这么说很多人会觉得我没有把感情当回事，但那些经历确实也谈不上是爱情，顶多是一些可能更进一步的交往。经历过这些事情后，情感方面的事情也开得开了。</p>

<p>工作上并不是十分的开心，主要是自己做的东西跟期望相差太远，对自己不是很满意。尽管如此，也不是一无所获，还是有所收获的。这方面的东西不想叙述太多，因为现在不是谈论这些的最佳时刻。</p>

<p>至于书，看得不是很多，只有几本，好多新买的书还堆在那里。不久前，也买了一个kindle，截至到现在看了一部电子书。尽管书看得少，但写的文字却不少，整整一年大概写了15万多字。文字写得多了，还是能够感受到自己的进步的，写文章现在也成了我的一个乐趣，如果要把它当事业来做，我可能会厌倦。</p>

<p>看朋友圈的信息，我似乎走了不少的地方，可罗列出来的也没有几个，去了九华山、徽杭古道、武功山，偶尔在杭州市内的山上爬爬，其它的也就没有了。景点并不是我的目的，认识那些有趣的人才是我最喜欢的，在路上有幸让我遇到了那些可爱的人。每天上班几乎都是骑行了，骑车出去游玩的次数却不是很多，这也是年初定下而没有完成的事情。</p>

<p>整整一年参加过几次技术性的活动，对杭州本地的创客还不是很看好，觉得他们的方向不是太准确。系统方面一直使用Ubuntu，但并没有捣鼓得太多，期待的Ubuntu手机迟迟没有上市，让我很失望。</p>

<p>读书、感情和工作没有达到预期，旅游刚好可以达标，写文章方面超出了既定目标。这一年做过很多的事情，能够记录下来的并不多，没有意义的终究被遗忘，只能让它随时间流逝了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我到底想做什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/30/wo-dao-di-xiang-zuo-shi-yao/"/>
    <updated>2014-12-30T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/30/wo-dao-di-xiang-zuo-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f45668d5a0359ba4.jpeg" alt="want.jpeg" /></p>

<p>在微信公众号“7527”上已经推送了一个月的文章，不是朝着成功的方向而去，而是想看看这到底是一个怎样的平台，想知道自己能够做些什么。看着别人经营，只是一个旁观者，亲身体验了才能明白个中的缘由。</p>

<!--more-->


<p>微信公众号的火热，吸引了很多人建立自己的帐号，当然我也是其中的一员，可是真正能够坚持下来的并不多，坚持写作的大多是博客时代的佼佼者或者是正在探索的、意志坚定的行者，写作已成为了他们的一种习惯，想要停下来才是一件很难的事情。能够从中获利的人也是少数，只有那些能够真正给他人提供价值的公众号才能获得与其价值相符的回报。</p>

<p>单靠个体的力量，并不能保持持续的优质输出，那些做得好的个体都是有十多年积淀的。但随着时间的推移，他们中的很多人也不能保证质量，我始终觉得通过他人的投稿才能够确保优质的内容输出，这样又能够尊重作者的原创。和博客时代一样，获利的并不是那些文章的原创者，而是那些搬运工，有些甚至不署名文章的作者和出处。作为一个作者若是不能收到稿费，但能够得到尊重，也是非常乐意自己的文章被转载的。</p>

<p>很多比我优秀的人都不能取得成功，而我又何必跳进去呢？虽然成功离我很远，但并不是遥不可及，努力尝试去做一件事同样能够获得成就感，至少现在的我从写作中获得了无穷的乐趣。</p>

<p>谈谈一些个人的收获：一、运营之后，才知道罗胖每天的音频为何是60s，原来公众号的平台只允许上传最长60s的音频；二、该平台是一个很封闭的平台，除了一个最底部的“阅读原文”可以添加外链外，其它编辑的文字没有这项功能，要分享视频的话也只能分享腾讯的视频；三、转载他人的文章也不是一件容易的事情，需要校正，需要修改，同时也要仔细思考作者表达的思想。</p>

<p>那我运营这个公众号到底为了什么呢？</p>

<p>想通过这个平台认识更多志趣相投的人，旅行、写作、经济、商业、历史等等方面都可以。明天还会写一篇关于2014的总结，从2015年开始，我不会持续更新内容，因为我本身没有什么干货，只会在我觉得有内容输出的时候才会推送文章。自己也是一个比较喜欢玩的人，可能会写一些活动的预告，召集有兴趣的人一起玩。我也喜欢商业的东西，偶尔写一些商品推广的软文，如果你有好的商品想让这个世界的人知道，我可以帮忙书写，就凭我的水平，收费当然是谈不上的，当然我需要那些东西对我是有吸引力的。我最希望做的事情是——接受朋友的稿件，然后发布在这个平台上，吸引更多的朋友聚集到我们的小团体中。</p>

<p>在此对朋友们表示感谢，是你们的支持让我在这个月中才不缺乏可以推送的文章。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所认识的他]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/29/wo-suo-ren-shi-de-ta/"/>
    <updated>2014-12-29T23:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/29/wo-suo-ren-shi-de-ta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-1af39cb15656a58f.jpg" alt="忧郁的少年.jpg" /></p>

<p>“花语、零乱。”是我的初中同学，我们也曾是同桌，但我们在一起也只有一年的时间。初一之后，镇里的两个初中合并了，我们分开了；进入初三，又分了一次班。初二之后，彼此很少见面，见了也是礼貌性地打声招呼。</p>

<p>对他所有的映像都源自初一那些短暂相处的时间里，因为深刻，所以难以忘记。</p>

<!--more-->


<p>在我的记忆里，他的数学很好，听过老师的一些基本讲解后，后续很多的课程都能够自学，而且理解得比那些认真听讲的要好很多。所以很多时候，我和他都不怎么听老师讲课。在我们的桌子底下放了一个塑料桶，桶里存放了足够一周吃的米，课上闲着我们就会拿出一些嚼，实在无趣了，就用小米粒投向那些小女生，然后装作若无其事的样子，这些不恰当的举动当然会影响老师的正常上课，所以数学老师对我们还是很不爽的，甚至有时他猛一回头就把粉笔砸向我们了，之后我们才变得安静一些。</p>

<p>初一的自然科学老师也是奇葩，很少给我们讲书本的内容，大部分时间是划一下重点，然后让我们独自背去。在这种情况下，我是很难理解其中的内容的，可他却学得不错，而且每次做那些实验也是乐在其中。</p>

<p>初二之后，到工作的近几年，我们都没有联系过。偶然的机会，看了空间，同时也看了他写的文章，那时才发现他的文字也竟是那般有力。从他的文字中，也感知到他是一个有故事的男人，那些痛苦的记忆让他成长。初中的时候，我还没有发现他文字方面的才华，只怪自己没有仔细去观察。他的一些故事触动了我的神经，在征得他的同意后，我转载了一些。</p>

<p>我常想，如果有时间、有机会的话，我想再见见他，即便我们可能不会谈论什么。我还会继续看他写的东西，真实而美好的东西总是让人愉悦。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不同的教育]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/28/bu-tong-de-jiao-yu/"/>
    <updated>2014-12-28T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/28/bu-tong-de-jiao-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-45fcb88dc56b49f2.jpeg" alt="挖荸荠.jpeg" /></p>

<p>偶然的回家，却碰上了家乡的荸荠节。出于对新鲜事物的好奇，总想去凑个热闹，看个究竟。</p>

<!--more-->


<p>虽然下着小雨，却也来了不少的游客，很多人围着石头堆砌的炉子旁烧竹筒饭。组织方也为游客安排了挖荸荠比赛的活动。</p>

<p>一个小孩向他的父亲示意了一下，想去参加那个活动。</p>

<p>可他的父亲回道：“这个活动，我们不参加了，把鞋弄得脏脏的。”</p>

<p>和那个孩子一样，我也是满心希望得到一个肯定的回复，等来的却是那么一句，我很失望，他可以阻止他的孩子去，却阻止不了我去糟蹋我的鞋子。</p>

<p>比赛的现场还是十分火爆的，十把锄头很快就被参加活动的人抢走了。主持人讲述了大概的规则，并强调了安全。在听讲解期间，一个父亲这么说道：“等开始的时候，你在后面捡荸荠，我在前面挖，不要跑到前面捡，这样不安全。”</p>

<p>比赛结束了，那对父子的成绩很不错，挖了半塑料桶，虽然有些脏，可他们却是满脸的笑容。一个家长给孩子什么样的教育，孩子以后就可能朝什么样的方向行走。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家乡的蜂蜜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi/"/>
    <updated>2014-12-25T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在农村老家的日子里，一到春天，遍地都开满了油菜花，最高兴的并不是农民和游人，而是那些辛劳的蜜蜂，只要飞不远的路程就能采集到花粉，制成蜂蜜，以备冬天的时候食用。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d5456623fdb4a22d.jpeg" alt="蜂箱.jpeg" /></p>

<p>一般的家庭并不会专门去养蜂，往往是在山里遇到了野蜂，然后把它们引到蜂箱里，运气好的话，可以成功，带到家里养。在我的映像中，对它们的管理并不是太多，在外界只能少量提供给它们食物的时候，养蜂人才会去干预。还有一个头疼的问题就是要防止它们集体出逃，尤其是隔壁邻家也养的时候，有时这种小事也可能引起邻里间的不合。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f127d0e2035721be.jpeg" alt="采蜂蜜1.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0cac67c3d9263995.jpeg" alt="采蜂蜜2.jpeg" /></p>

<p>小学五年级的时候，住在二叔家，他们家刚好养了一箱的蜂，吃了确实很甜美，那味道一直停留在我的记忆深处。农家的采集时的保护措施做得很简单，大体就是戴上面罩和穿上长裤长袖，但这些对他们来说已经足够了，他们显然都是专业人士了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3ed9a646866c7d29.jpeg" alt="蜂蜜.jpeg" /></p>

<p>在夏天的时候，有一种不是群居的蜂很常见，它们一般在农家的泥墙上打洞，我们称它们为土蜂。暑假闲着没事，当看到它们躲进它们的小窝的时候，就会用一个瓶子堵住它们的出口，然后静静地等待它们进入我们布置的圈套里。瓶子里的蜜蜂抓得多了，过久后瓶子的底部就会出现水状物，虽然不敢冲水喝，但闻闻那甜蜜的香味也足够让人醉了。</p>

<p>养蜂在我们那个小市里也成了一个产业，在小范围内也很有名气。有想要购买的朋友，可以考虑购买江山那里出产的蜂蜜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[撕B大战和裂变创业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/22/si-bda-zhan-he-lie-bian-chuang-ye/"/>
    <updated>2014-12-22T00:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/22/si-bda-zhan-he-lie-bian-chuang-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.shbiz.com.cn/UploadFiles/Article/2014/12/201412102327509662.GIF" alt="撕B大战" /></p>

<p>前不久网易公司突发声明，控诉陌陌公司创始人兼CEO唐岩的一些“罪状”。由于陌陌即将上市，高管均处于静默期，没有作出任何的回应。在上市敲钟的那天，唐岩和一名投资人竖起了中指作为回应。一些网易系出来创业的人也力挺唐岩，在某种意义上，这也是在保护自己，多少员工和前东家的战斗败下阵来，更有甚者被投进了监狱，他们不得不紧密抱在一起对抗外部的威胁。在这一来一回中，陌陌和网易都没有取得胜利，反而都失去了风度。</p>

<!--more-->


<p>员工和前东家的撕B大战在这十多年中屡见不鲜，悲剧的大多是前员工。并不觉得每一个离职创业的人都很“干净”，但他们都不容易，情感上总是倾向于他们。对于这一事件的前因后果，这里不作讨论，且谈谈对创业的看法。</p>

<p>马斯洛理论把需求分成生理需求、安全需求、社交需求（情感、爱、归属的需求）、尊重需求和自我实现需求五类，依次由较低层次到较高层次排列。前四个需求一般人都能够达到，但第五个需求并不是所有人都能够实现的。要实现第五个需求可以通过很多方法，但毫无疑问在中国目前的环境中，出来创业是一种非常有效的方法。</p>

<p>对于那些有“实现自我”想法的人，一般在公司都是很有地位（不单指职位，技术层面也包含其中）的人，而且往往也很有想法，但公司并不一定会采纳（公司越大采纳的可能性越小，毕竟有很多人有各种各样不同的想法），即便采纳了，也不可能高效地执行，存在很多的阻力因素，最后可能搞得投入很多，却也什么都没有做成，成为了一个失败的案例。</p>

<p>当机会出现的时候，一般人都看不懂，等到看懂的时候，却已经博取不到市场了。所以公司只会采取小的改善意见，不会去施行新的想法。当这群不甘寂寞的人忍受不住的时候，唯一可以做的就是离职创业。一个人处在一个行业久了，出来做的东西跟前东家很可能很相似，毕竟能够跨界只是少数人。</p>

<p>就我熟知的IT行业来讲，前东家为了防止员工窃取资料的问题，一般都给相应的人设置了代码权限及不能访问外网，但这往往降低了工作的效率，尤其是在彼此配合不默契的情况下。</p>

<p>国内的内部创业氛围很怪异，老板情愿拉进投资者做一个新产品，也不愿意和他们的员工分享利益，所以员工还是员工，并不可能卖力去做事。即便有期权的激励，但这些都是遥不可及的事情，大家都是成年人，知道画的大饼并不能充饥。</p>

<p>在我的映像中，思科在内部创业方面是做得不错的，所以它做得很成功。最近看一席的一个演讲视频《裂变创业》，对我的感触很大，未来的企业想取得更大的成功，应该学习一下其中的方法，或许未来就不会发生更多的撕B大战。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[90后创业者隆重登场了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/90hou-chuang-ye-zhe-long-zhong-deng-chang-liao/"/>
    <updated>2014-11-30T23:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/90hou-chuang-ye-zhe-long-zhong-deng-chang-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a.36krcnd.com/photo/2014/5b9e6e46470107b4446045d741a7ccba.jpg" alt="90后" /></p>

<p>当我还在大学的时候，资本市场和媒体不停地在吹捧80后，看看那些报道总能让人热血沸腾，无奈的是自身没有那种改变世界的能力。那些故事能够励志，但我们心里也清楚，成功的一批人毕竟是少数，倒下的那些我们从未知晓。</p>

<p>进入职场一两年后，一大批的90后也涌入了职场，各种神话也在不停地上演。我时常觉得还没有真正入场就已经老去了，感叹自己没有出生在80初那一时代。如果真在那个时代出生，或许现在的我看到那些故事后会觉得心安理得，换句说法就是不求进取了。</p>

<p>遍观周遭的朋友，大部分对创业者持不太认同的态度，我反倒觉得这是嫉妒，因为自己没有这种能力或勇气去尝试做一些冒险的事情。所以对于一些90后的创业者，他们往往都是反对的，甚至有时候都想黑一把。</p>

<!--more-->


<p>现在的媒体和资本市场为何要不停地吹嘘90后？</p>

<p>大部分的80后工作一段时间后，都开始买房，即便有高额的薪资，但还是背负着很大的压力。即便有想法，可有魄力出来奋力一博的毕竟只是少数，如果真有这么一群人，那么他们早已出来在市场上厮杀了。90后如今也步入了职场，成为了这个社会的新生力量，很多年轻人没有家庭的负担，更重要的是那些有想法的人正脚踏实地地做着一些事情。就拿马佳佳来说，在被曝光前，别人已经做了很多外人并不能看到的工作，否则哪里来的成功。</p>

<p>媒体需要报道亮点的事情，90后的事件更能符合社会上大众的口味。80后已成为过去时，资本市场也需要寻找新的投资人，90后也自然成了他们的目标。通过他们的渲染，可以激励更多的年轻人投入到创业大军中，尽管他们也清楚能够真正站起来的并不多，可他们需要那些炮灰。</p>

<p>一个时代的人了解一个时代的东西，这或许就是代沟了。如果仔细观察每一个年龄段人的手机，会发现除了一些基本的应用外，很多App没有相似的，我们会怀疑一些90后的品味，甚至说他们是“脑残”。真的是他们“脑残”吗？我反倒觉得是我们这些人已经慢慢开始脱离时代的轨道了。</p>

<p>很多人也讨厌那些90后创业者吹牛，但这也是无奈之举，没钱没资源，你让他们怎么生存下去？如果你的回答是可以不做，但又让谁去推动这个社会进步呢？难道也学我们，苟活在这个世上，白白来这个世界走一遭吗？吹牛并不等于欺骗，信不信完全在个人，可以不支持，但请不要贬低他们。</p>

<p>90后创业者隆重登场了，更多的辉煌即将在明天到来！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈昨日聚餐聊服务]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/tan-zuo-ri-ju-can-liao-fu-wu/"/>
    <updated>2014-11-30T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/tan-zuo-ri-ju-can-liao-fu-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在咖啡馆玩完游戏，随后就决定去“澳门豆捞”吃晚饭，到店后被告知沿线的电力线路需要整修，将会停电几分钟（这是服务员讲的）。考虑到停电的原因，我们有意向重新寻找吃饭的地方，服务员显然看出了我们的顾虑，出于不失去客户的考虑，给了一个78折的优惠（在我的记忆里，她并没有明确说明是购买优惠券。原本购买优惠券就是78折，所以我们的理解就是最后买单的时候不用购买优惠券而是直接刷卡买单，那样就省去了很多的麻烦）。如果继续寻找吃饭的地方，耗费的时间成本也会很大，加上一大波人也不是太方便，最后还是决定留下。</p>

<p>由于包间不是太大，我们定了一大一小两个包间，各自坐好后就是点菜。过不久后，电突然就停了。想必大家都是有心理准备的，加上我们开始玩起了“谁是卧底”的游戏，等待并不让我们觉得有多少不耐烦。女生和孩子的那桌也还好，她们谈论着自己喜欢的话题，也没有感到不快。在蜡烛黯淡光亮的照耀下，一群人坐在一起聊天和玩游戏，也是一件很有情趣的事情。</p>

<p>在我们玩得尽兴的时候，电还是来了，从停电到来电这段时间超过了40多分钟。很快她们也开始给我们上火锅的料及一些菜，起先给我们上了一些，剩下的一些菜迟迟没有上。已有的菜都被我们吃完了，而附近又没有服务员，只得起身出去溜达溜达，顺便去叫她们上菜。看女生们的那个大包间还好，她们的菜都上得比较及时，否则肯定是要沸腾的。我们再三催促，却还是上得很缓慢，在等待的期间我们又玩起了游戏。</p>

<p>除了感觉上菜速度慢外，也没有感觉到其它的不快，聚餐活动还是很愉快地结束的。带上随身物品，就到楼下结账了。</p>

<!--more-->


<p>在前台本想直接让她们打78折刷卡，然后走人的，可她们一直以系统不好做帐为由拒绝了，为此事双方僵持了许久。她们跟我们说原本是没有优惠的，但考虑到停电的缘故，店里还是决定给客户一些优惠，并且要带我们去看看楼上桌子上的一些说明，可我们是网上订购的，上面保留的还是原先的信息（有优惠），她们店的总部并没有及时更新网上的信息。最后，我们妥协了，到一些第三方App上购买优惠券，事不凑巧，同事A的手机连接不上网络，我的支付宝里又没有多余的钱，同事B的手机停电了，最后通过复杂的操作终于成功购买了优惠券，然后交给服务员抄写单号。</p>

<p>时间也不早了，其他同事就走了，只剩下我和同事A留下处理买单的事情。店员录完单号的时候，告诉我们他们抄错了一个单号，要我们重新买一张优惠券（告诉我们那张没有抄写的单号还可以继续到她们店里消费），但她们的服务态度实在太差，我们不会再去那里吃饭，又怎么可能因为她们的错误重新再购买。</p>

<p>我们不同意她们的无理要求，要让她们自己解决，可她们也不答应。我们建议在第二天的时候把单号发给她们，完成结账后她们把发票给我们送到，她们也没有同意。期间，我给同事打了几个电话，可没有接通，手机还没有充上电。之后，服务员要求同事A把她手机上的其它一个单号（这是同事购买的其它优惠券）给她看看，起先同事A是不同意的，但在服务员强调“只是看看”的情况下，同事A把手机递给了她。我和同事A在聊着，不久后她们告诉我们要用同事A的额外的优惠券去替代因为她们抄错的单号，这种做法显然是不能让我们满意的，在我看来，这跟欺骗和抢没有差别。发生这样的事情，她们没有考虑如何有效地处理，只是一味地考虑先把账录入电脑。</p>

<p>僵持了许久，店内的经理以下班为由，避开走出了大门，也根本没有考虑过如何收尾。最后我们没有要发票，并不是很愉快地走了。</p>

<hr />

<p>首先必须承认服务员的态度还是可以的，但她在阐述优惠措施的时候并没有把事情说明白，造成不必要的误会。</p>

<p>可是她后面试图使用客户其它的资金却不是一件正确的行为，在情绪失控的情况下，说的一些话也是不合场景的。</p>

<blockquote><p>早就看出来了，你们就是想吃霸王餐。</p>

<p>你去投诉就好了，我们这个品牌的店在全国有300多家，不会倒的。</p>

<p>这么多号，抄错一个也是难免的。再说了，是你让你的同事走的，我又没有同意。</p></blockquote>

<p>对最后说的一句话，我还是很气愤的，买单的人留下了，其他的人为何没有理由走，难道每一个去消费的客户只有在服务员的允许下才可以离开吗？又怎么可以把抄错单号的责任也转移到客户身上呢？</p>

<p>店面经理虽然让服务员作出了道歉，可她的一些话和后续做的事情我也是不认同的，试图避开而不是有效地去解决问题。</p>

<p>我们需要的只是一个良好的服务，而不是责任的推脱和躲避。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[商品的定价]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/28/shang-pin-de-ding-jie/"/>
    <updated>2014-11-28T00:51:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/28/shang-pin-de-ding-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.sccnn.com/bimg/334/0299.jpg" alt="降价促销" /></p>

<p>感恩节虽已过去了，但还是要感谢我的父母赋予我生命，让我能够在这个和平年代尽情的瞎想。感谢母亲多年辛勤地教导，才让我没有走向错误的道路。小时候母亲给我讲的故事，我依然能够清晰地记得两个，教导我的一句话至今让我铭记在心——商人一分一里都要争。</p>

<p>很多人会反对这话，说商人唯利试图，我只能说“呵呵”。其实母亲除了卖过自家种的菜以外，没有做过什么买卖，能够悟出这样的道理，着实让我敬佩。</p>

<p>不扯家里的琐事了，且谈谈最近一些商品价格定位的话题。</p>

<!--more-->


<p>锤子手机起先定价3000块，但最后还是降价了1000多，那时很多网友就调侃“老罗的情怀也就值1000多块”。他们官方的一种解释是产能上去了，可这种解释，大脑思考没有障碍的人一般都不会相信，或许老罗起初就想赚取这个利润额，但国人并不买单。锤子的定价显然不符合普通民众的心里预期的，没有销量是必然的结果。</p>

<p>如果它起先的定价在2500左右，后续的降价才能更合理地向市场解释，至少我觉得有合适的方式去说服市场上的质疑。</p>

<p>双十一之前，我问朋友是否需要也搞一些活动。朋友的第一反应：“降价？”</p>

<p>“不可以，需要采取其它的措施促销。”</p>

<p>因为商品本身已经很低廉，再降价相当于把底裤露给消费者了，这不是我愿意看到的事情。真降价了，以后的买卖就不好做了。</p>

<p>一个网友在卖果酱，虽然我不知道市场上批量生产的是多少价位，但对她的定价，我个人觉得还是颇高的。既然她能够卖出去，想必她懂得一批忠实客户的心，也善于销售自己商品。关于定价这块我不好评价，对这块不了解，只是说说自己的第一感觉。但双十一当天的半价促销，我还是很不赞成的，这也是无形中透露了自己的底裤。如果我作为一个消费者，就我个人会作出如下的判断：一、可能存在积货；二、制作的成本极低。</p>

<p>从微信号了解到一个帅哥在卖苹果，凑热闹去买了一箱，分给同事们，普遍反应“价格太高，不会买”。所以我也很好奇，他是如何卖的。</p>

<p>我期待他们成功的故事，看看他们是如何做到别人觉得不可能做成功的事的。</p>

<p>一个商品一旦在起始定在高价，后续则很难降价，因为他们无法向前期购买用户交待，房子也是如此。商品定价也是一门高深的学问，直接决定着它能否在市场上大卖特卖。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这个时代盛产剩女]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/27/zhe-ge-shi-dai-sheng-chan-sheng-nu/"/>
    <updated>2014-11-27T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/27/zhe-ge-shi-dai-sheng-chan-sheng-nu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.qingdaonews.com/p/c/215/2158485/oriphoto/2013022833450.jpg" alt="剩女" /></p>

<p>今天同事在skype上给我发了个消息：“你有福利了。”</p>

<p>我当时一惊，难道他准备给我介绍一些有趣的小伙伴给我认识了，还是要介绍买卖给我做？反正我想象不到有什么好的福利将会出现。</p>

<p>“？？？”</p>

<p>“看邮件。”</p>

<p>“等等，我刷新一下。”</p>

<p>原来公司工会传来了园区工会的指示，接下来园区会组织一次青年交友会，说白了就是相亲会嘛。这对我来说，确实算得上是一个小小的福利，毕竟还单身着嘛，但并让我兴奋。</p>

<!--more-->


<p>部门的很多同事都陆续看到了邮件，很多人都关切地问我：“你去吗？”</p>

<p>“去，当然去了，我怎么能错过这么好的机会呢！”</p>

<p>在部门所剩不多的单身者中，他们只有对我才会这样没有顾忌地开玩笑，谁让哥是没有禁忌的呢！</p>

<p>坐在邻座的同事开始发话了：“现在这种相亲会，一般女的去要交费，而男的不要，和酒吧刚好相反。”</p>

<p>呀，这是我第一次听说男生参加某项活动不交钱的，看来以后这样的活动我要多参加一下。</p>

<p>晚饭的时候，几个同事坐在一起，又聊起了此事：“他们这样做不科学，怎么能只允许25岁以上的参加呢。”</p>

<p>“是啊，是啊，至少这个限制应该给女生开放，那样参加的人才多嘛。”</p>

<p>作为一个过来人，我有必要提醒他们一下：“你们都错了。要是那些年轻的女孩报名参加了，稍微年长的男生就只盯着那些小妹了，那些年长的女生哪里有机会呀！就拿上次的活动说，女生起码占了六成，你说这形势有多严峻！工会的这种安排才是最合理的，想得很周到啊！”</p>

<p>这个社会原本男人就多，剩女一出现，剩男就更多了。剩女是如何产生的，这个话题没有研究过，以后了解了再继续扯吧！</p>

<p>既然是工会送妹子，大好的机会又怎能错过，等待后续的播报吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人脸识别的另类功能]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/24/ren-lian-shi-bie-de-ling-lei-gong-neng/"/>
    <updated>2014-11-24T22:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/24/ren-lian-shi-bie-de-ling-lei-gong-neng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img0.tech2ipo.com/upload/img/article/2014/07/1406524607982.jpg" alt="猫脸" /></p>

<p>开始扯蛋之前，先讲讲我经历过的两件小事，只有把它们结合起来，才能构建我想象中的另类功能。先别急着拉到文章的后面，先听听我接下来讲的故事。</p>

<h1>登山合影</h1>

<p>一次和公司的户外组出去玩，到了有标识的景点自然少不了拍合影了。会长童鞋把他的自拍杆贡献了出来，领队妹妹把相机固定到了上面，那么问题就来了，如何才能拍出一张满意的合影照呢？</p>

<p>领队妹妹：“别急，我把手机连到相机，用手机拍照就可以了。”</p>

<p>领队妹妹一边调试，一边说道：“不要看我是在看手机，其实我是在偷拍，哈哈&hellip;”</p>

<p>其实看她那专注看手机的样子，大家真可能不会注意到她已把照相机悄悄对准某个帅哥了。</p>

<p>就这样，整个登山队都映入了相机的可视范围内，完美地留下了合影。</p>

<!--more-->


<h1>测试小米4相机</h1>

<p>一天兴致一来，跑到测试美女的位置上，探讨人生问题，可她正在用小米4手机测试软件的兼容性。</p>

<p>见我坐到她临近的位置，她把手机递给我：“来，看看你有多少岁了。”</p>

<p>我拿着手机，用前置摄像头对准了自己，手机画面上动态显示了数字，一看就知道那代表了年龄。我尝试各种表情去为难相机，让它给我估算年龄。正常情况下，测试出来的值还是让我满意的。</p>

<p>这种功能在我看来它就是一种鸡肋，把玩一下就没有多大的乐趣了。</p>

<h1>另类功能横空出世了</h1>

<p>瞎想的人就是没有办法，年龄的估算功能能否和第一个事件中的偷拍功能结合起来呢？这样就能粗略测试出一个男神或女神的年龄了，若是年龄和自己合适的话，不用说，毫不犹豫地就扑上去了。两者的完美结合，简直就成了泡妞的神器啊，哈哈&hellip;</p>

<p>纯属瞎想，仅供娱乐，哈哈&hellip;所谓的人生，就是不扯不会die！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记磨房50KM大型徒步活动]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/ji-mo-fang-50kmda-xing-tu-bu-huo-dong/"/>
    <updated>2014-11-23T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/ji-mo-fang-50kmda-xing-tu-bu-huo-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>该死的闹铃又没有响，当听到手机因微信信息的震动时，我才意识到我本应该早起的，要去参加徒步活动。距离出发时间还有45分钟，但我从家里到吴山广场，这个时间显然是不足的。为了这一次活动，我还是蛮拼的，打的去了起点，可我终究还是迟到了很多，小伙伴们先走一步了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e994c18802842f16.jpeg" alt="8.jpeg" /></p>

<p>从吴山广场到小天竺，我都是一路小追，但也不是快步，毕竟一路上有很多的小伙伴，一条小道根本挤不下两个人。听路上的小伙伴交流，有很多是来自上海的，他们也够拼的，难道也是为自虐而来？很多叶子都黄了，散落在地上很是漂亮。松也散落了一地，夹杂着泥土，飘出醉人的气味，那是儿时记忆最深的味道。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-57f5221ddfe99af8.jpeg" alt="5.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8b80451dce024be9.jpeg" alt="1.jpeg" /></p>

<p>在小天竺签到点，有主办方立的大牌子，大家都在它的前面不停地拍照臭美。奇迹的是，竟然遇到了一同去爬武功山的领队和小伙伴，还分享了他们给的饺子，我们小分队的小伙伴都说好吃。我没有吃，算了，反正我也不是一个吃货，是否吃到对于我来说没有多大的意义。</p>

<p>终于跟上小队伍了，从此不再孤单寂寞，组织将会温暖我。继续沿着山路走，一路上小伙伴有快有慢，我挡当起了压尾的重任。走在队伍后面的，一般都是妹子，我怎么能错过这么好的机会呢！哈哈&hellip;</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8b121e8ce2cecc25.jpeg" alt="2.jpeg" /></p>

<p>到了中午时刻，想不到@华仔 队长竟然给我们带了菜，简直屌暴了，把其它的队员羡慕得死去活来。不要羡慕，只是我们更懂得享受野餐的乐趣，小伙伴们努力在创造历史神话。</p>

<p>吃饭的时候，一个小伙伴提到：“他连100块都不给我，还打我！”</p>

<p>有人懂了，可大部分没有听懂，最后在我们苦苦追问下，才得到了答案，原来这句经典的回话是这么一回事。不得不说，这群小伙伴太可爱了，又让我长了不少见识，人生能够不断地从他人那里获取新知何尝幸运啊！</p>

<p>当我们抵达第二个签到点的时候，已经比预订的时间晚了一个小时，不能签到了，继续走的话可能会很晚，我们采取了其它策略，直接坐车去了终点。虽然没有走完，但能够参与其中就已经足够了。</p>

<p>终点也并不是休息的地方，不停地组合着姿势，开始拍照纪念我们的年轻岁月。这么伟大的事迹，想不记录都很难办到。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-afb59da1b7e7dc12.jpeg" alt="9.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-bda99921c2f96cff.jpeg" alt="3.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-dcace5571299e848.jpeg" alt="4.jpeg" /></p>

<p>天渐渐黑了，早了一个最近的地方开始吃饭，从取到号到轮到我们，整整等待一个多小时。老板呀，你难道不知道我们很饿了吗？</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-96fe72899a3494d1.jpeg" alt="6.jpeg" /></p>

<p>吃完饭，本该各奔东西的，想不到我们还没有尽兴，又继续徒步，走到浙大玉泉校区才依依不舍告别了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有关旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/you-guan-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2014-11-23T14:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/you-guan-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着社会的进步，人们不可能只满足基本的生活需求，走出去的愿望越来越大，所以现在的旅行行业正蓬勃地发展着。显然，传统的旅游公司已不符合当前人们的需求与体验，新兴的旅行部落正在攫取传统旅游行业的市场份额，直到未来某一天的彻底取代。</p>

<p>尽管走过一些地方，却始终对这个行业不了解。对于一个瞎想主义者，自然会有很多的疑问，找不到明确的答案又会让自己难受，列出来同大家一同探讨一下。</p>

<p>1、除了一向爱旅行的人外，发现一些平时不太喜欢走动的人也加入到了旅行者的队伍中，是什么原因让他们尝试走出这一步？</p>

<p>2、到一个陌生的地方，除了可以欣赏到异地的奇特风景外，人们又有其它什么诉求？就我个人而言，希望看看当地的风情、认识一些有趣的朋友及了解历史，你又是什么呢？</p>

<p>3、旅行中什么东西或事情能够让你变得身心愉悦？</p>

<!--more-->


<p>4、旅行结束后，很多人都愿意在微信群或QQ群里探讨一路的事情，并分享各自拍摄的照片，但这种激情是不可持续性的。为何大家不能到一个统一的平台分享彼此的乐趣？这样询问很笼统，后续再开篇文章探讨这个问题。</p>

<p>5、在群里很多的探讨，其实可以梳理出一篇很优质的文章，为何很少人会尝试把旅行的心得记录下来？没有兴趣，没有文采，还是没有这个时间，等等？</p>

<p>6、一次不愉快的旅行（当然，针对这个问题，每个人看待的角度不同），是否会影响到你下次的出游，或者会导致你做出什么样的决定？比如，有些人会更换报的团或者更加谨慎地选择出游伙伴。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[白龙潭户外拓展]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/19/bai-long-tan-hu-wai-tuo-zhan/"/>
    <updated>2014-11-19T00:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/19/bai-long-tan-hu-wai-tuo-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天公不作媒，我们出发的当天早上天空中依然下着小雨。考虑到活动可能临时取消，我们很多人都躺在创在床上等待着消息，最后比预定的时间推迟了一些出发。除了少部分要带孩子的同仁不能参加外，大部分同仁都冒雨从四面八方赶了过来了。上海和南京的小伙伴早已到了，真心钦佩他们的那股激情。</p>

<p>白龙潭在杭州市西南的西湖龙坞景区，距杭州市中心仅15公里，花了很短的时间也就到了。下了车，我们穿上了拓展专用的装备。紧接着我们就被领到了一个小堂内，组成了4个小分队，并为各自的队伍选举了队长和队蜜，取了队名，设计了logo，还有口号和队歌。</p>

<p>紧张的对决之前，当然少不了热身运动，一些看似“好笑”的口号，当我们面对彼此喊出的时候，却拉近了同事间彼此的距离，一股新的力量油然而生。由于平时大家顾着工作，却忘记好好去欣赏身边的人，那一刻让彼此多了一些了解，也走得更近了一步，我想那就是团队的力量。教练讲完拓展运动和基本的要求后，每两个小队又被分成了一个大队，我们的对手是“终结者”，到室内先进行CS的游戏，“鹿死谁手”真的很难说！</p>

<p>两个小分队分别在房屋的两头，待教练一声令下，我们各自都躲藏了起来。下雨，所以室内的光线也不是太好，容易辨识的就是闪烁着的小红点了，而我们要做的不是去“爆头”，而是去射击小红点。冲锋，隐藏，我们就这样重复着，不断向对方的阵地推进。有趣的是，一些同仁只把枪显露出来，然后不停地射击，不得不说子弹不限量不是一个好规则，这让我们这些“不顾命”冲锋的人情何以堪呢？又是因为黑的缘故，我们亲手“杀死”了好多队友，兄弟们不要有怨言呀，我们都是被逼的啊！一场结束之后，两队交换场地，就这样我们总共玩了三场。很佩服一些同仁，竟然能够在“乱军”之中射中友队10多枪，战争之中果然只有强者才能真正生存下来。</p>

<!--more-->


<p>我们结束的比较早，就去等待另外两队游戏结束。我们想询问他们玩了什么，可他们只告诉我们很好玩，让我们一个个都怀揣着神秘感。</p>

<p>玩乐了一早上，大家还真的饿了，到了烧烤的场地，迅速分成了几个小组，选食物，火速开始烤起来，感谢那些大厨不辞辛劳地为我们做着好吃的。老天一直跟我们作对，持续下着小雨，已过了立冬时节，所以外面还是比较冷的，大伙都挤在了小棚子中，站在炉子旁边可以感受到一丝的暖意。经过小伙伴的不懈努力，我们终于吃上了，但不足以填饱我们的肚子，幸运的是有其它的水果，还有面。不得不说面很难吃，可我们也毫不犹豫地吃下了几碗。</p>

<p>等待大家都吃饱的时候，几个炉子都闲了下来，一些同仁铺上了锡纸，饶有情致地开始烤着他们的美食。更有趣的是，有同仁把锡纸折成了一个方形的小容器，里面倒上了一些水，开始煮起了豆腐，让人看着都眼馋。</p>

<p>吃饱了，当然还是要继续“闹革命”的。我们带着神秘的期待，迎来了下午场的游戏。小堂被占领了，我们两个小队只能穿着雨衣在户外活动了。接下来会进行五个小游戏：伤员过河、水到渠成、梅花桩、鼓击球、团队击掌，其中第三、四个比较难，其它的相对简单，在起先的练习阶段，主要花费在这两个项目上。第一次尝试，我们都没有成功，第二次挑战，我们都成功了，尤其在最后喊出“团队有我更精彩”的时候，团队中每个人的血液都沸腾了。</p>

<p>夜色降临了，尽管还有一个小游戏没有玩，但我们并不觉得遗憾，因为通过先前几个小时的活动，我们已经收获了很多，那是团队的协助，一种坚不可摧的力量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[果贩也需要转型]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing/"/>
    <updated>2014-11-18T00:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.hylgj.com/eWebEditor/UploadFile/201231614412485.jpg" alt="桔子收购" /></p>

<p>小的时候，每当农作物成熟，就有商贩跑到农村去大量收购，价格一般不是太高，尤其在丰收的季节，收购价会被压得很低，这种情况下，农民也会低价出售，不卖就等着溃烂，等于白忙活。</p>

<p>一些易保存或再加工的还好一些，比如辣椒可以做成辣椒酱，可桔子之类的就不好保存了。孩童时代的自己不懂得一两毛差价的意义，所以很多时候都不理解母亲为何花费很大的力气、走很多的路把辣椒或番薯挑到了市集又再次把它们挑回来。在农村，每一个个体户的产量都不会太高，差价造成的整体成交价也就十几块或几十块，但这些钱足以让他们添置一些新的农具。</p>

<p>初中的时候，我是在爷爷家渡过的，那时的我很幸福，因为有大量的桔子让我吃。收购的价钱不是太划算，所以爷爷会把大部分的桔子放在家里，有集市的时候就挑一些去卖。桔子太多，像我这种对桔子有特别钟爱的人也不能把它们消灭完，有些放着放着就烂了。我想爷爷定然是很心痛的，只是那时的我根本不会去理解他的心情。</p>

<!--more-->


<p>从我对收购有映像以来，这个传统的收购方式持续了十多年，随着互联网的快速发展，一些紧随时代潮流的人开始利用网络进行销售，这些人包含了果农、商贩及新潮的个体户（他们没有实体，也没有产品，只是借助网络这个工具在售卖，量不是太大，但足可以让他们赚到一些零花钱）。</p>

<p>移动互联网时代的来临，人们可以随时随地获取信息，产品的销售变得移动化。在互联网时代，需要坐在PC机前去搜索商品，但在移动互联网时代，人们可以方便地在各种App里看到他人分享的商品购买信息。商业模式在悄然地发生变化，它在转折，我们却觉得它是理所当然出现的，却忽略了它的发展。</p>

<p>不久前，同事给我发了一个针对O2O的搞笑版解释。</p>

<blockquote><p>O大款以每月两万的价格包养女大学生B，B女生竟每月从包养费中拿出一万包养适龄男学生C（B2C），C男觉得不平衡,每月花 5000包养起o小女生，o小女生发现自己是这条生物链的最底端后，很不爽，直接微信了O大款，于是两人踢了B和C（砍掉中间），直接交易，每月8000在线约。这就是O2O模式的互联网思维核心：干掉中介。</p></blockquote>

<p>前不久看到中兴的小哥回陕西卖香菇，今天又看到一位小哥回山东卖苹果了，我想他们都是在尝试变革。在我看来，他们应该是更高级一些的“果贩”（这只是个人的理解，也绝非贬义），只是他们尽量减少了中间的环节，让果农和消费者能够得到更多的实惠。如果只是单靠他们个体，和每一个消费者对接，这可能吗？我倒是不太看好，毕竟一个或几个人是没有这么多精力的。所以他们也需要一些下级的代理，这些代理不必有实体店，或者压根不用接触产品，他们要懂营销，把产品推广到潜在的客户群里。</p>

<p>时代在变，商业格局也在转变，利益即将被重新分配。走向哪里，就看大家各显神通了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[观三国演义之三分归晋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin/"/>
    <updated>2014-11-16T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.e3ol.com/topics/upfiles/2011/201133116123785604.jpg" alt="乐不思蜀" /></p>

<p>老版《三国演义》的最后一集看似平淡无奇，但在我看来确实精彩非凡。整部电视剧差点把我逼出眼泪的只有两处，一个是诸葛武侯临死的时候，另一处便是司马昭宴请蜀国百官的场景。</p>

<p>成都已投降邓艾（偷渡阴平），姜维无计可施，迫于无奈，只能投降了钟会。邓艾听闻钟会收降姜维的消息，立马封蜀后主为“扶风王”，并加强各处关隘的设防。对于卖国求荣的宦官黄皓，得到了应有的下场，被凌迟处死。背叛对于每个朝代来说都是不能容忍的，尤其是那种亡国的小人。</p>

<p>钟会想反，却因走露了消息，被部下所杀。姜维奋力抵抗，却终究抵不过，自杀身亡，双手张开，死不瞑目。监军卫瓘见此，上前说道：“蜀国之灭，绝非将军之罪，实是后主无道而致啊&hellip;&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>邓艾及钟会被除后，刘禅被解送洛阳，封安乐公。在司马昭的宴席间，有魏国舞妓助兴，随后又跳蜀舞，司马昭在一旁观看蜀国官员的表情，大部分官员听曲后都掩面而泣，唯独蜀后主专迷于乐曲与舞蹈，甚至连司马昭的问话都没有听到。魏国的大臣看了此景，也是接连的摇头。</p>

<p>看看电视剧中以下的对话。</p>

<blockquote><p>司马昭：“安乐公，颇思蜀否？”
见蜀后主没有反应，司马昭加重了语气道：“安乐公&hellip;&hellip;颇思蜀否？” <br/>
蜀后主：“此间乐，不思蜀也！” <br/>
司马昭：“人之无情，乃至于此！即使诸葛孔明在世，亦不能辅助长久，何况姜维？！” <br/>
郤正：“陛下，为何回答不思蜀？彼若再问，可哭泣答话‘先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思’，晋公必放陛下归蜀。” <br/>
蜀后主：“哦&hellip;&hellip;” <br/>
司马昭再问：“颇思蜀否？”  <br/>
蜀后主假装哭泣，道：“先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思。”  <br/>
司马昭：“此语怎如郤正所教相似。” <br/>
蜀后主：“是是是&hellip;&hellip;正是他所教。” <br/>
听到这样的回话，蜀国旧臣都低头不语，魏国大臣则大笑不止，司马昭：“憨态可憎，却也诚实，我无忧矣。”</p></blockquote>

<p>司马昭死了，司马炎篡位，紧接着就是吴国投降，三国混战的局面结束，天下终归一统。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[15日杂说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo/"/>
    <updated>2014-11-15T23:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/15/15ri-za-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img01.tooopen.com/Downs/images/2010/3/28/sy_20100328180737734037.jpg" alt="扯蛋" /></p>

<p>几天前，跟朋友聊了几句，她提到“我们现在确实需要用互联网思维来运营”，我也只是应和，因为对于“互联网思维”我也不懂。但从聊天中，我感知到的是她的忧虑，怕自己和公司赶不上潮流，从而走向末路。</p>

<p>一切互联网化是趋势，科技发展的必然产物。我并不觉得需要特意地去追求新型的概念，随着人们生活的互联网化，原本的需求发生了本质化的变化，如果能够懂得人们新的需求，创造满足人们新需求的服务，必然不会被时代所淘汰。一味去参照网上盛行的互联网思维，反而不能取得成效。</p>

<p>有没有必要去创建一个公众号？这个问题一直困恼着我：创建的话，个人并没有那个能力提供优质的内容，也没有专一的主题，这样就不能汇聚那些有同样兴趣的人；不创，似乎也没有更好的方式去吸引一些有相同志趣的人。</p>

<!--more-->


<p>个人倒是觉得另外一种方式比较好，几个志同道合的人聚集在一起，共同创建一个号，一起经营，这样大家还能够相互鼓励，也能保证出一些有品质的内容。从自己开始写文字以来，倾向于原创，QQ空间中曾经转载的文章也全部删除了。如果只是作一个搬运工，做一个窃贼，我不愿自己成为那样的人。</p>

<p>看身边有很多朋友创建了公众号，但并没有看到他们持续有规律的更新，这必然不是好的现象。目前公众号有好几百万，真正能够做好的却没有几个。</p>

<p>O2O到底是什么？时下这个概念还是比较火的，朋友在讨论，投资的公众号也在不停地发这些信息，同事也发了一个笑话似的信息解释了这个概念，可我至今没有搞明白它是什么。</p>

<p>很多同事都说公司内部论坛变成了卖东西的场地，把原本有意义的地方变得无趣。有人有好的货源，有人有购买的需求，所以那里就合理地成为了交易的平台。那么是否可以出一个开放式的交易平台呢？用户可以在上面发布售卖信息，而只有那些周边的潜在客户才能看到这些买卖信息，有意向则预约，最后达成交易。上班族可以在闲暇的时候兜售一些家乡的特产，其他朋友也可以廉价地购进一些东西。这些是否也属于O2O呢？或许你会说58等平台就有二手的交易，或者美团就有团购的服务，但你觉得我指的概念和他们一样吗？</p>

<p>不久前也和朋友谈到了朋友圈的微营销，我们都厌恶那种恶俗的宣传，没有新意，一次两次可以，但次数多了就让人有屏蔽的冲动。这些没有效益的举动，何必花时间去做，倒不如想一些有创意的宣传方式。</p>

<p>看不懂这个时代，但越是混沌就越蕴涵着机会，静观其变吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[残剑的包里有什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/can-jian-de-bao-li-you-shi-yao/"/>
    <updated>2014-11-11T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/can-jian-de-bao-li-you-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>书包似乎成了IT男的标配，别人问我是否有背包这个必要，这个问题我至今都没有找到答案，因为从毕业开始我就背包上班了。其实，包里并没有太多的东西，但有时背上它会觉得便利一些。</p>

<p>就我个人来讲，我不喜欢口袋里塞得满满的。除了手机和钥匙以外，那些多余的东西，我就会把它塞到背包里。当然，我希望某一天我可以做到什么东西都不需要带，虽然那种日子看似遥远，但还是可以想象的嘛！</p>

<p>那么我的背包里究竟有些什么呢？其实也不多，就那么几样。</p>

<p>钱包：里面放了少量的现金，和乱七八糟的卡。</p>

<p>伞：不管什么天气，它都躺在包里，以备不时之需。</p>

<p>纸巾：不多说。</p>

<p>充电宝：用Android手机的男人伤不起，只能借助它来延续手机的电量了。</p>

<p>耳机：烦躁的时候用它来听听歌。</p>

<p>硬币：坐公交的时候使用。</p>

<p>除了这些，就没有其它的了。至于是什么牌子嘛，我基本属于买完就忘的那种。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在这个冬季，我将和你告别]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/zai-zhe-ge-dong-ji-%2Cwo-jiang-he-ni-gao-bie/"/>
    <updated>2014-11-11T00:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/11/zai-zhe-ge-dong-ji-,wo-jiang-he-ni-gao-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的朋友们：</p>

<p>这是我的告别信，在将来很长的一段时间内，你们都不会再收到我的“骚扰”邮件了。用“亲爱”一词显得有些俗套，但从长久的相处来看，我们彼此的关系应该已经超越了普通的友情，请允许我这么称呼一次。</p>

<p>我从来没有想到，会在这么短暂的时间里和你们混得这么熟，让彼此有如此深厚的友谊。是你们的包容，才让我能够疯狂，我要向你们表示我诚挚的感谢。</p>

<p>初来公司的时候，我还有一些羞涩，因为我不知道自己会不会被接受，主要有以下两方面的顾虑：一则我长得比较丑，不要笑，见过我的人，大概都会这么想；二则我很普通，比我优秀的实在是太多，何况他们早已名声在外。可你们热情地接待了我，让我浑身充满了温暖。面对这些，我无以回报，只能尽可能地顾及大家的感受，希望我的自我营销没有影响到你们的工作，我的活动给你们带去些许的惊喜。</p>

<p>我原以为告别的时刻会往后推迟一些，可就在昨晚被告知我必须在这个时刻离开了，这不是我想要的，却又无可奈何。一起走过了四季，有真爱，有友谊，当然也少不了基情，不要因为我的离开而伤感，我只想让快乐停留在我们的记忆中。最后离别的时刻，我只想对你们说：“是你们让我们获得了重生，我将用我的一生去回报你们，给你们带去健康的体魄！”</p>

<!--more-->


<p>因为是告别，所以我会举办一个盛大的仪式，希望朋友们有空都能来参加。不要忧虑，也不要伤心，在明年的同一时间，我又会来到各位的身边！</p>

<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<br></br>


<p>没错，我就是你们喜欢的那个猕猴桃。</p>

<p>走的时候，又是那么的巧，恰逢双十一狂欢节。</p>

<p>以往的活动不能惠及每一个人，让我的内心多少有些不安，所以我决定给你们一个惊爆价。</p>

<p>只有这几天，错过了就真的只能等来年了。</p>

<p>最后祝大家工作顺利，生活快乐！说好的，来年再相见，不见不散！</p>

<p>这是一封来自“江山徐香猕猴桃”和大家的告别信</p>

<p>2014年11月11日0时22分  残剑代笔于蒋村兴达苑</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何装B而又不失优雅地爬山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/09/ru-he-zhuang-ber-you-bu-shi-you-ya-di-pa-shan/"/>
    <updated>2014-11-09T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/09/ru-he-zhuang-ber-you-bu-shi-you-ya-di-pa-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这不是一篇教导你“如何去做”的文章，它是一篇求教文。如果是抱着学习的态度进来的，那就不用继续往下阅读了。如果是来给我们支招的，我们迫切希望能够得到你的指教。</p>

<p>众所周知，一年一度的环西湖群山自虐活动开始了，规模巨大，就不得不组队参加了，这样小伙伴间也好有个照应。既然谈到组队，那问题就来了，队名该取什么，队旗如何设置，团队口号又该叫什么，队歌选哪首呢？问题多多，不能一一列举。</p>

<p>队名怎么说也得起个有气势的吧，未行之前，当然得先在气势上占据上风。不仅要有气势，也需要有高逼格，不然谈何情怀。</p>

<!--more-->


<p>队旗嘛，最好能起到像海盗骷髅旗那样的效果。当然，我们也不能盗取海盗们的作品，那样做会显得我们很low，我们始终要有自己的特色。拿在手上那么一挥，能吓退“百万雄兵”是最好不过的了。</p>

<p>走累了，喊一喊口号也好，要是能把自己给喊瘪了就不好了。所以，需要一句特别能够打鸡血的。</p>

<p>歌，也需要，这样才能彰显我们的优雅嘛，装B必备的一项。</p>

<p>这么长的路，有的是时间装B，那具体又该如何装呢？大侠们，赐教呀！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
