<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-09T21:39:52+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史：N和P如是说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-%3Anru-shi-shuo/"/>
    <updated>2014-08-09T13:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-:nru-shi-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>N</h1>

<p>中等算不上，偏下吧，角度不同噢。联系车的时候，司机说，他要带个朋友，并不是帮咱们凑个伙伴，而且从一开始，她就表明车费不用管她，她们说好了，就已经把咱们排除在外了，为什么摊钱的时候想起来和咱们是一起的呢？所以从一开始团体就只有三个人，不管是小伙伴表现的，还是我内心认定的。而且不是咱求他多凑一个，是司机“麻烦”咱们要“顺路”带朋友的，咱们没有经验，没有坚持，回来前辈们说司机带人是包车一大忌讳，尤其是家人一类。我从来不反对多花些银子，也多些空间，并且一路住宿方便。而且就算跟团出游，也是要承担拼不到人的单间方差的。</p>

<p>我们的本意是尽量选择三人间，帮助路上的朋友分担，虽然要和陌生人同住。但是碰巧第一晚没有，所以在没有良好感情基础的情况下做出了理智的抉择，但貌似M记仇了。在然乌出现三人间的时候我们说太好了(其实对我们来说有什么好的？只是觉得对同行的朋友好)，但是M却得意而复仇般的扬言“我不和你们住，我要和他们住”，这一点是站在然乌的接待台前，停了电那个桥段才出现的。</p>

<p>人性就是司机先生不能承担他应承担的责任，不谈家务事，谁和谁在一起是个人的情感和自由，我绝对支持个人的自由选择，但是工作不一样，我出钱他出力是最基本的雇佣关系，白领迟到还要被扣钱呢，他为什么在工作中迟到呢？不要说不是他的错，不要说他起得早，反正这一点我不念他的好，他最应该做的是搞定自己的情人并且认真工作挣钱，这也是咱们生活的主题，工作和生活的平衡问题。就好比你说我的老婆起不来，所以我上班晚了，老板会原谅你么？</p>

<!--more-->


<h1>P</h1>

<p>我都快忘了那女人叫什么了，经你M提醒才想起来。作为P，我一向认为出来玩开心最重要，钱花多花少只要不过分就行，其实，我们很乐意俩人住。人与人底线不同，也许我觉得无法接受的事情在别人那里就是稀松平常。人生中只是一起走了318而已，大部分的路还是各走各的，根本没把他俩放在心上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（五）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu/"/>
    <updated>2014-08-08T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>稻城</h1>

<p>早早的起，匆匆吃了面，就让司机把我们载去购票处了，M没有去，她已经去过了，那会估计还躺在床上睡觉。进亚丁的旅游区是要坐专门的景区汽车的，所以司机送我们到目的地后就回去了。</p>

<p>那一整天就我、N和P三个在一起玩，具体内容此处省略三千字&hellip;分成两拨在玩，我想我们那一天都是玩得十分开心的，谁也不会打扰到谁。</p>

<p>出景区前早早给司机打了电话，让他们在门口等我们。我们等了一会，他们也来了，接下来去的是稻城，一路上没有多说什么，我们连续徒步了7个小时左右，都已虚脱了。反而是M很兴奋，她也休整了一天了，大谈特谈她当初游玩亚丁时的场景，不过最让她兴奋的是我们即将入住的套房，她的那种喜悦真的是没有丝毫的掩饰，很真实。</p>

<p>我们三入住套房，北京的那两位女孩住一起。放下东西，没怎么收拾，就奔向了宾馆的食堂点菜，中午没吃什么东西，现在的我们已经饿得不成样了。这次旅行的缺憾是除了奔波外我们没有任何的活动，吃完就躲到各自的小屋里了。见到之后，我才知道，原来套房是由一个标间、一个大床房、一个小客厅和卫生间组成的，难怪这会让M如此兴奋。司机一开始就没有进入标间，而是在我没有在的某个时刻已经进入了那个大床房，而我在客厅的时间里也没见到司机从那里出来，反而M出来收拾了她的东西。</p>

<p>看电视，给手机充电，写日记，然后独自一人回到那个标间睡两张床，不会有什么顾虑，我在睡觉的时候可以随意转身了。</p>

<!--more-->


<h1>新都桥</h1>

<p>在去新都桥的路上，我明确跟N和P说，要是租不到三人间，那我就一人独自到外面住了，她们也表示了谅解。果然，去了那里已没有三人间，因为这件事情只有我、M和司机三人清楚，所以N建议道：“宾馆一般会给司机留房的（这就是他们的潜规则吧），可以让他们几个司机住一间嘛。”听了N的话后，坐在沙发上的M和站着的司机相视一笑，我清楚我需要做什么了，很爽快（因为可以给我节省一小部分资金）地回复道：“算了，我到附近的宾馆住一晚吧。”司机也没有阻拦，我住在那宾馆也不能给他带去多少的分成，还是他自己的性福重要一些。</p>

<p>新都桥是一个很有吸引力的地方，来这里拍风景的游客很多，所以我能够很容易地找到一家宾馆。晚饭没有和他们一起吃，那时的自己有点不愉快。晚上躺在床上的时候，和N在微信上聊了很多，知道她们在那晚才知道M和司机搞在了一起，知道P很反感这样的旅途，那晚有太多的东西需要去思考，第二天我们就要各奔东西了。</p>

<h1>成都</h1>

<p>在路上，我们谈论了感情和出轨的问题，M的话让我惊呆了：“要是我老公做了对不起我的事，我把他给废了。”听毕，我在风中真的凌乱了，觉得她先管好自己才是最重要的。司机看了看微信，然后说道：“我靠，我老婆昨天竟然穿学生服勾引我。”我始终觉得哪里有些不对劲，最后我的判断是——M、司机和他的老婆这几个人都是一伙的。</p>

<p>雅安是司机的老家，到那时，我们就开玩笑地对他说：“反正时间还早，我们去你家看看吧，你女儿也快生日了，我们买点礼物过去。”M也喃喃着要去看看，司机只是笑而不语，大家都懂的。</p>

<p>在这一晚，M的丈夫坐的飞机抵达成都，不过好像会晚点，航空公司为他们争取了短暂的缠绵时间。因司机的车牌被限号了，他把我们送到了一个可以搭出租车的地方，这一趟旅程就算彻底结束了。原本我想让大伙拍个合影，可N和P已经没有了这种心情，所以我就留下了一个小小的遗憾。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（四）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si/"/>
    <updated>2014-08-07T23:25:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>飞来寺</h1>

<p>为了能让自己在未来的一年内能行好运，所以我们准备去看梅里雪山，幻想着看到日照金山的美景，飞来寺自然而然就是我们今天的目的地了。路程相对较短，今天的行程不会那么仓促，起得也就晚了一些。吃了早餐，给师傅付了定金，又可以愉快的上路了。</p>

<p>M这次入藏只是她旅程的一小部分，回到成都后，她又会同她丈夫一起奔向九寨沟。一路上她会拿着手机晒照片和聊天，也会打打电话，可能是和她丈夫协商如何度过这美好的假期。</p>

<p>N说我们的司机是这一路上见到的司机中最帅气的，我没有看出来，但我相信女人的这种直觉，毕竟M坐他的车在318线上走了一个来回。每次加油的时候，司机都会用力地晃动那辆越野车，那时我们几个人还坐在车上呢。提这件小事，并不是想说司机有多么丰富的生活经验，只想告诉你司机是一个很有力道的男人，这也应该是吸引女生的方面吧。</p>

<p>时间比较早，我、N和P三个就去了明永冰川，M和司机就在外围晃悠了。下山的时候，已是7点多，司机也在山脚下等我们了。去住所的路上，我们遇到了大雾，能见度也就只有一两米，司机很小心地开着，M也在一旁叮嘱着司机小心。还好没有什么障碍，我们最终顺利开出了大雾区。</p>

<!--more-->


<p>住的那个酒店据说是观看美景的最佳位置，如果有的话，我们只要打开窗户就能看到，可是外面却下着小雨。虽然希望渺茫，但我们渴望幸运之神能够眷顾我们。去爬山的时候，我们就湿了，所以是先洗澡。这地方的夜晚有些冷，幸亏喝了点M从当地买来的葡萄酒，还吃了牦牛肉，其实是被忽悠了拉，我只见到骨头（这是上一桌留下的吗？这么光秃秃，o(∩∩)o&hellip;哈哈），没有见到多少的肉。</p>

<p>这一晚，我、M和司机三人还是睡在三人间，我睡在了边边的位置上，或许我应该快速抢占中间的床位，可那晚之后我已经没有那样的机会了。依然没有写日记，今天真的是怕冰川怕累了，在空气稀薄的大山里，我背着我的笔记本电脑爬了两个多小时。睡觉，等待明天的到来。</p>

<h1>香格里拉乡</h1>

<p>要看日照金山的美景需要早起，我们起得很早，趴在窗户上等待，可大雾笼罩着整座雪山，外面还飘着小雨，却幻想远方是晴天。等到雾散去，雪山映入我们的眼帘，我才彻底放弃，赶紧收拾东西，然后去吃早餐，因为那天我们的行程有500多公里。带着一丝遗憾离开了飞来寺，我觉得我们几个人之中肯定有人作孽了。</p>

<p>早起加上昨日奔波，N和P一路上睡觉的时间还是比较多的（她们这一路都休息的相对较多，哈哈&hellip;）。有时我也小睡一会儿，迷离中感觉自己的脑袋借P的肩膀靠了靠，等我醒的时候，她没有提及，我也就没有不好意思了。不过我也把自己的肩膀借给P靠了，当然是在她睡着的时候“侵犯”我的，我曾跟她开玩笑说——以后靠一次收费一百。</p>

<p>一路上M跟我们聊得不是很多，她主要和司机在聊天，她聊天时发出的笑声确实是美容院里可能才会有的那种。N和P对M不太喜欢，觉得她和司机的聊天太暧昧，作为一个为人父母的人不应该这样。但我始终M的存在对于这趟旅行还是很有必要的，在N和P休息的时候，我曾多次看到司机张大着嘴打哈欠，显然一路的奔波让他疲惫不堪，又有提升活力的每日夜战，M陪他聊天至少可以分散他的部分注意力。即便没有夜战，连续几日的长途集中注意力开车也是会让一个男人疲惫的。在这一点上，M是一个功臣，这也是我觉得她一路上价值最大的地方。</p>

<p>路不是很好走，加上又是下雪，只能缓慢地开着车子。M建议我们先暂住在稻城，次日再去亚丁，可这些被N给否决了，因为稻城到亚丁的行程有一段时间，那样做的话会影响到我们次日的行程。司机对这些是最清楚的，所以他也尽力去做了。</p>

<p>到达香格里拉乡已很晚，在路上的时候也已叫老板做饭了，所以一到我们就开始大吃特吃了。不凑巧，我们只租到了三个双人间。当得知这种租房消息的时候，M不停地说她害怕一个人住在房间里，当然这些话都被我们（我、N和P）无视了，谁会有心思去关心这些。吃完饭，我们取了钥匙就往各自的住处搬行李，自然我和司机是一间了。司机放下洗刷用品就出去了，我想他应该是去会那个四川的老乡（酒店老板）了。当我正在收拾东西的时候，M敲开我的房门进来了，对我说道：“她们（N和P）不帮我分摊，我也不想一个人付房费，要不你过来和我住一间吧，让师傅一个人睡，我们四个平摊师傅的房费，怎么样？”</p>

<p>“算了，我一个人住吧，我多付一点就是了。”</p>

<p>我的话音刚落，她就拿起司机的物品走了，连一句谢谢也没有，枉我为了她无缘无故多支付了100多的费用。我也不知道为何她的眼神是如此的犀利，连司机摆放的物品在哪里都一清二楚，或许在开口和我说话的时候已经开启了扫描模式。那晚，司机再也没有回到过我住的房间，司机放下东西应该是直接奔向M的房间了。</p>

<p>一个人住可以无拘无束，终于又可以记录我的旅行笔记了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san/"/>
    <updated>2014-08-06T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>假装睡着</h1>

<p>很早就醒了，大脑中有某种意识在敦促着自己，可能是因为昨晚呼吸不顺畅的缘故，惧怕一觉就醒不来了。再入睡是不可能的事情了，过不了多久大伙都会起床，然后继续赶路。虽然难得到这里，但我也没准备起床出去走走，因为我能想象得到我那样做会看到的尴尬场面，所以我选择当作什么都不知道。这样，我就只能眯着眼睛在床上等待一切顺其自然的发展了。我依然保持着不变的睡觉姿势，因为我怕我的任何动静会打扰到这里每一个人的休息。</p>

<p>隐约中传来了一个男子的声音，虽然很轻，但在如此安静的小镇里，我还是能够清楚地听清他说了什么——天亮了，我该回去了。这下终于能够安心了，一切都步入了正常的轨迹。不久后，司机就起床了，去洗脸刷牙。他收拾完东西，走到窗边打开了窗帘，说道：“下雪了。”这些对于他来说是见惯了，一点都不稀奇。可对于我们的意义，终于体验了一把昼夜温差大的场景，昨天一路上还是晴天万里，到了夜间就下起了大雪。我也故作惊奇地说了一句：”啊，真的下雪了吗？“我也不是太稀奇这场雪，只是觉得这样合情合理，可以给他们一种梦里突然被惊醒的感觉。</p>

<p>板房很冷，所以每张床都有两条被子。始终觉得盖两条有沉重感，我就只盖了一条，幸好没让自己冻着了。其实，在到然乌的晚上，已经能够感受到冷意了。板房，加上下雪，只想说的是那晚真的是很冷。昨晚我听到的声音，细心的人可能已经猜测到是什么了。在那个寒冷的夜晚，他们采用了人类最原始的抱团取暖过夜的方法，却把我给抛弃了。</p>

<!--more-->


<h1>芒康</h1>

<p>虽说有雪景，然乌湖在雪色的映照下也更加美丽，但昨天发生的事情，始终让我觉得这里不是一个安全的地方，或许我们大家有同感，早早地吃了早餐就出发了。</p>

<p>从拉萨到然乌这一带，道路还算不错，至少没有那种让人心生畏惧的峭壁。从然乌出发，后面的道路就不一样了，需要翻越很多的大山，而且极其危险。一路上都还好，大家有说有笑，M和司机都有小孩了（大概7、8岁左右，好像两个都是女孩），司机30多岁，M比我大两岁。边走边看边拍照，自然是很愉悦的，我们还拍了合照（可惜里面没有我，我是那张相片前面的人）。</p>

<p>芒康是一个县，却很小，这里的主街上大部分是饭店和宾馆，我想这也是旅游给它们带来的效益吧。相比然乌的住宿条件，这晚住得显然要好很多，我们都可以洗一个舒服的热水澡。晚上N和P没有陪我们一起去吃饭，但和我们约好饭后到我们房间商讨后续的行程，我们三个就凑合着吃了点。饭后，他两陪我去银行取钱，因为我们需要再支付一部分定金了。事情就是这般的平淡，没有任何的其它活动，做完该做的事情就回到了宾馆。</p>

<p>M回到宾馆后就先去洗澡了，过后不久，N和P也来到了我们的房间，她们等了一小会儿，M裹着浴巾（N觉得那不是传统女子会有的行为）从浴室出来了。因为我们四个是拼车的小伙伴，所以行程需要大家一同协商，当然我是没有任何意见的，N和P也主要是征询M的意见。M浴后的穿着还是挺暴露的，至少会引发大部分男人的鸡冻，显然她对我和司机也是相当“放心”的。商讨的结果是我们对N和P已定的方案没有任何的意见，她们也很愉快地回自己的住处了。</p>

<p>看大家都累了，洗完澡我也准备睡觉了。司机好奇地问道：“今天怎么不写日记了？”</p>

<p>“累了，今天就不写了。”</p>

<p>其实那不是我的心里话，我最想说的是：“我怎么好意思让别人等我呢？你以为我不了解，其实我什么都清楚。我还是早点睡吧，我也是懂他人眼色的。”</p>

<p>那一夜很安静，我不清楚是否曾发生什么，或许那天我真的累了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er/"/>
    <updated>2014-08-05T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天早上，是在宾馆吃的早餐，味道还不错。两位北京女孩起得比较早，早早地吃完，收拾完东西在大客厅等我们了。那天早上我们不得不早起，因为有段路可能存在一些不确定因素，最糟糕的情况就是我们要原路返回。经过昨天一天的酝酿，我们慢慢开始谈开了。既然里面的一些主人翁已经开始注意这段经历了，就不得不大概介绍一下她们了（本准备在另外一篇文章单独介绍的）。</p>

<h1>她们</h1>

<p>两位北京女孩是大学同学：一位在银行工作，我称她为N，狮子座的女孩，是有几分女王的霸气的；另一位在证券公司工作，我称她为P（看到这个称呼别骂我呀，你懂的），我们之间的交谈并不是太多，不过从她和她男友的谈话语气中，我确定她是十足的北方女子。十一黄金假期，她们把自己的男朋友抛弃在帝都吸雾霾，独自跑到拉萨净化心灵。这两位应该都属于比较喜欢玩的那种，她们旅行的经历比我丰富百倍、千倍。从她们对自己工作的描述看，我觉得她们是幸福的。一直以来，我都觉得自己和她们是两个世界的人（私聊的时候，我也曾跟N提起过）。</p>

<p>那位东北女，就是昨天提到的M了，更准确的称呼应该是华裔了，如果我没有记错的话，她已移民到马来西亚，并在那里开了一个美容中心，闲暇的时候跑到国内旅游，散散心。她也应该是那种玩得比较多的女孩，有时会把她手机里的照片show给我们看。</p>

<p>我加了N和P的微信，却始终没有加司机和M他们两，或许我和他们之间的代沟太深。</p>

<!--more-->


<h1>然乌</h1>

<p>林芝不愧是西藏的小江南，是整个藏区海拔最低的地方，山林里大树林立，河里的水清澈见底，这种景致在江南也是很难见到的。从青海一路进藏，给我最大的映像是这里太荒凉，而此时此刻彻底改变了西藏在我大脑中的念想。</p>

<p>果然不出所料，通麦大桥又被损毁，不过已被修好，车子要一辆一辆排队通过，我们等了一个多小时才顺利通过，真是苍天保佑。期间也有车子想插队，结果迎上了对面开来的车子，没有哪辆车子愿意给他们插空，所以他们也不得不退回去，这应该就是属于自作孽，本来整条路就不算宽敞。</p>

<p>到达然乌的时候，天色已暗，加上来的时节并不是那么好，我们并没有看到然乌湖的美丽景色，我们只能算是曾经来过这里。转了转，拍了几张照片，我们就前往然乌镇了，今晚就在那里打尖了。这个时节入藏的人比较多，所以我们到的时候也没能租到好的房子，索性还好，我们还有板房住，一个三人间，另一个双人间。鉴于昨天发生的事情，我、司机、M三人住三人间。可能是生意太好，老板在砖房的上面又构建了一层板房。夏天还好些，可这个季节天气变化很大，晚上会很冷。</p>

<p>去住所的时候，已经飘起了小雨，饭厅的门口有一伙人发生了争执，是一个藏民司机和汉族的其它司机或游客。那些藏民居然要拿器械斗殴，犹如野蛮人一般，这让我对西藏的映像又差了很多。索性事情没有闹大，最后还是被劝下了。这事对我来说在那时是有阴影的，始终觉得那里是是非之地，可能自己已经误闯入龙门客栈了。</p>

<p>除了M外，我们去餐厅吃了饭，M自己说是不想吃，我也没去问，女人的事情还是不问的好。菜不算难吃，但还是很贵的（与之前吃过的餐厅相比）。</p>

<p>在这里司机碰到了送客前往拉萨的老伙伴了，所以他吃完饭又去陪他的那群老朋友喝酒了。我和N、P就分别回住的地方了。板房的隔音效果不是那么的好，静下来可以清楚地听到隔壁的谈话。该死的是这里是自己发电的（可能那天是电力系统出现故障了），所以很不稳定，可能在某个时刻灯突然就灭了。有些冷，重要的是没有热水，没敢洗澡。</p>

<p>司机和他的朋友吃完饭后，把他的那位朋友带到房间里，似乎他们和M已很熟一般，聊得还是很happy的。我不觉得这是普通的串门，更觉得是一个男人对另外一个男人的炫耀。没有多久，那个男人就走了，毕竟明天一大早大家都要继续赶路。</p>

<p>大家清洗过后，都上了各自的床位。我上床后，拿出小本，开始记录我的旅行笔记，后来我才知道我这是在“浪费”别人的时间。在我写笔记的时间里，他们都各自钻到了自己的被窝。觉得有些不好意思，就急急地收笔了，然后关灯睡觉。躺下后，却觉得呼吸有些困难，所以过了半小时也没能睡着。迷糊间，我听到了“小塑料袋”被撕破的声音，本想起身去如厕，却觉得这样做不是太好。整个夜晚我都对着窗户的那侧，也没有翻身，我怕自己动静太大而打扰到他们。后来，我也慢慢地睡着了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-08-04T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开拉萨前几天的一个傍晚，我们三拨人（我、北京的两位姑娘、司机和另外一位东北女）约在我住的青年旅社碰到，主要是彼此熟悉一下，然后给司机预付部分定金，这就算我们几个上了同一条船了。那天应该是师傅刚到拉萨，和他同来的东北女是他的客户，这次也要随同我们一起回成都。虽说那时的天气还很热，但那位东北女却穿得比我们任何人都少，而且还是穿着低胸的衣服，能够明显地看到她的乳沟，当她摘下墨镜挂在衣服上的时候，那条沟就更加的明显了。那个女人长相算得上中等，她的穿着让她变得更加性感，她属于很多男人看了之后都会性动的那种。我多看了几眼也就没有再看，因为我觉得我根本不是她的菜，看了也没有好处，反而会让自己伤神。东北女有一个很好听的名字，但我并不喜欢用她的名字称呼她，具体原因在后面我会提及，下文中我将会用M称呼她。</p>

<h1>八一镇</h1>

<p>上路的第一天早上，司机先“接”M，然后去接两个北京女孩，最后来接我，我按照约定的时间在旅社的问口等待，可他们来我这里晚了些。北京女孩悄悄跟我说，其实去接她们的时候已经比预定的时间晚了一些。那我的第一映像就是司机动作慢了，但经过后期的观察和相处，我发现司机每天还是起得很早的（他在318这条线上已经跑了好几年了），所以断定是M起得晚了。</p>

<p>行至一程，黄黄的枫叶落了一地，很是漂亮，M让司机停车，因为她要拍照，司机自然就停了，毕竟我们是上帝嘛。她在路边摆了各种姿势，让司机帮她拍照，师傅也挺配合的，她不满意了，还继续为她拍。大家彼此都不太熟悉，所以在第一天大伙儿都没有聊得太多，M和司机聊得比较多，他们早就熟识了，比我们早几天吧，M是搭司机的车从成都到拉萨的。从他们的交谈来看，我似乎觉得他们已相识很久，那时有这样一种感觉——旅行能够让陌生人走得更近，因为彼此都褪去了包裹着的“外衣”。</p>

<!--more-->


<p>路途不是那么的艰难，所以第一天的时间还是比较充裕的，我们较早就到了八一镇，在司机的安排下住到了一间宾馆里。我们要了三间标准间（因为已经没有三人间了），我和司机一间，北京的两个妹子一间，M单独一间，北京的两个妹子对M说：“你单独住一间的话，房费就得你一个人付了。”</p>

<p>M表示了自己的不同意：“怎么是这样子的？我们之前上来的时候都是均摊的。”</p>

<p>她们三个为此争执了一下，最后M还是同意了她们的提议，回复道：“好的。既然这样，从明天开始我们就定一个三人间吧，我跟他们两个男的睡一个房间。”</p>

<p>其实我也赞同M的观点，虽然是她一个人住，但我们应该均摊这部分的费用。那时我没有表述自己的观点，可能我不想因此而得罪另外两位姑娘，或者是“事不关己，高高挂起”的心理在作祟。后来的某一天，我也因此而吃了点小亏。</p>

<p>在外旅行，尤其是行走在环境不是太好的318线上，男女同住一个房间是很正常的事情，我并不诧异，但从她的话里，能感觉到她的不满了。这件小事也为之后的不愉快埋下了伏笔，当然大家都没有把这种不愉悦写在脸上，而是记在了心里。</p>

<p>办完手续，我们各自进了自己的房间，收拾之后就一起出去吃了晚饭，没有什么特别的事情发生，一切都是那么的平淡。吃完饭回到旅馆也比较晚了，所以没有其它的活动，大家也回住处了。司机把我一个人留在了房间，去了隔壁M的房里，毕竟我们不熟，加上我又是属于不善言谈的人，所以他自然而然去找他的“老”朋友了。原以为他很快就会回来，想等到他回来的时候再去洗澡，怕把他锁在门外面（毕竟身上还是带着一些现金的，门半开着不是一件安全的事情），可迟迟未见他回来。等到我洗完澡，躺在床上开始写我的日记后，他推开房门回来了。司机的洗刷动作很快，不一会儿就上床睡觉了，而我默默地在那里写着游记。</p>

<p>写完日记，整理好东西，没有多想什么，就躺下休息了。第一天就这么过去了，平常的不能再平常了，我想等大家熟悉后这一切会变得好一些的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两位语文老师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi/"/>
    <updated>2014-08-03T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来语文成绩都不好，因为很难理解那些作者的中心思想，也有部分原因是那种传统的教学方式不太适合我。不过在初中和高中的时候分别遇到了一位能够让我激起对语文兴趣的老师，颇有受益。一个人如果对一门课程不感兴趣的话，45分钟是很难熬的。</p>

<p>初中的时候会有很多对话的文章，老师有时也会让几个同学朗读。我是属于腼腆的学生，所以一般都不会举手去示意老师，但也会有很多机会被老师照顾到。一次又轮到我了，既然是有感情的对话，我用带有哀求的语气读了书上的一句：“所罗门啊，别杀我！”还没有念完，全班同学都笑开了，因为从来没有人真正有感情地阅读过，一般都是在应付老师。所以那次之后，我就比较配合语文老师的课程，之后不仅是简单的阅读，而是直接到讲台上表演，我们不必照搬课本上的东西，只需要遵循主要的思路即可，加上表演者自己的发挥。自由发挥的好处是不必让我们去死记硬背（那样往往会因为忘记一些东西而使表演陷入尴尬的局面），更自在一些。课堂中融入了表演，需要老师去践行，还有我们去配合，才能起到最大的效果，之少那样的体验让我不再那么的讨厌语文课程。除了书上的东西，她还经常给我们讲一些琐碎的事情，具体的东西不是那么的重要，关键很多时候能够引发人们的思考。</p>

<p>她也总是把一些好的东西展现给我们，让我们去学习。在她的鼓励下，每周写随笔的时候，我总是尝试在每篇文章里插入一幅图画（自认为临摹还是有一点水平的，哈哈&hellip;），这样老师看着赏心悦目，我自己也特别有成就感。</p>

<!--more-->


<p>初二的时候，两个学校合并，分了班，她没有教我，她的教学尝试在其它的两个班也没有成功，因为那群家伙并不配合她。初三又分了班，教语文的还是她，相比初一的时候，我们的表演活动就少了很多，那时最重要的事情就是应对中考，学校对每个班级都有一定的指标。虽说少了，但还是有一些，我们也比较的配合，因为初一时期的一些活宝又再次被拉到了这个班级中。还要感谢她的是，她在班级里放映过一部电影——它叫《英雄》，对我的影响很大。《高山下的花环》这部电影记得也是她放映给我们看的，看后需要写一篇文章，这让我体会了不一样的教学。</p>

<p>初中毕业后，再也没有见过她，也没有怎么听到她的消息，我想我应该去看望她了！</p>

<p>高一的时候，开始觉得那个语文老师很扯蛋，他只花费很少的时间讲课本上的东西，大部分时间在讲述其它一些相关的东西，但这些东西不会让你听得厌烦。因为我也被那种传统的教育给毒害了，所以才会有那种想法（认为他不靠谱）。我曾一度担心我们班在各种大考的时候，平均成绩是否会很差，事实告诉我，我的担心完全是多余的。他讲一些延伸的东西，让我们接触得更多，至少没让我们对这门课程丧失兴趣，而书上的东西我们为了应付考试自己都会去看，从某种程度上培养了我们的自学能力。</p>

<p>在一次课堂上，他讲述了一个故事，每个人的角度不同，产生的观点也不一样。</p>

<p>孟子（没记错的话，主人公应该是他）有一天回到家里，发现自己妻子坐姿不好，裙子敞开了，能够看到她的私处（古人那时还没有内裤），就不悦地说道：“即便是在家里，你怎么能这么失礼而不知羞耻呢？”</p>

<p>他的妻子没有作声为自己辩解，反而是他的老娘听不过去了，替儿媳辩护道：“你一进门就只注意到你媳妇因敞开裙子而露出的私处，却没有看到她在忙碌着手活。没有人特意要你观察你媳妇的裙下，只是你自己只在意了那里，到底是你媳妇不知羞耻，还是你自己内心龌龊呢？”孟老先生听后竟无言以对。</p>

<p>正处于青春期的少年，提到女人的私处，那当然是性趣大增，可又有多少人去细细体会孟母的话呢？我想我们的语文老师给我们讲述这个故事，并不是让我们去关注女性的器官，而是想让我们明白其它一些更加深刻的道理。</p>

<p>高一时期的课前五分钟演讲，我比较喜欢，因为那时我可以听一些不一样的东西，不足的是95%以上的人还是在念读者或者青年文摘之类的杂志。每周的随笔，我也不会忧愁，因为我可以随意写一些我自己喜欢的东西。高二文理分班，从此我接受了传统的语文教学方式，最后发现语文成绩反而下降了。</p>

<p>如果抛弃那些循规蹈矩地教学方式，我想我是会喜欢语文这么课程的。其它课程也一样，我想不是学生学不好，更多的是老师不知道怎么去教罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<!--more-->


<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：拆迁暴发户]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Achai-qian-bao-fa-hu/"/>
    <updated>2014-08-01T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:chai-qian-bao-fa-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>住的小区是政府安置那些田地被征用的农户的，这里的每个家庭至少有两套房子，一般一套是自己住，另外一套出租，多出的那套按照规定是不能出售给其他人的。虽然没有了土地，但他们还是幸福的，至少分到的房子可以租出去，而且每年都在涨租金，那些农村被拆迁的人就没有他们那么好过了。</p>

<p>交完房租的时候，朋友偶尔会说：“一看就知道他们是暴发户。”之所以会这么说，是因为那些房东的脖子上经常会挂着一根粗粗的金项链（以前的这种映像只停留在煤老板那里）。也有一些朋友会不屑地说：“其实他们就是农民。”这话我不太喜欢听，因为带有些歧视性质。加上我们大部分人都是来自农村地区，不得已来到这个繁华的都市打拼。</p>

<p>这里树立起高大的楼房，他们自认为自己已经成了城里人，可真正城里的人们还是称他们为“农村人”，就连我们这些住客在背地里还是称呼他们为“农村人”，这种魔咒在老一辈人那里是改变不了的了，等到他们的下一辈才会得到真正的认可。这里大部分的人，并不是在金钱上得不到认可，而是在思想和品味上得不到认可。他们也知道自己不被大众认可，所以经常借助一些饰物（粗条金项链，大大的金戒指，等等）来装点自己，这些东西没有衬托的作用，反而却侧面说明了他们品味的低下。很多房东人还是不错的，可他们时不时也来点粗口（这应该就是真实，城里人反而被文明克制了，变得虚伪），这让人觉得亲切，农村的人们说这些话的时候顾忌的东西不会太多。</p>

<p>随着城市的发展，这里早已不属于荒凉地带了，可这里还是保持着一种乡俗，在老人离去的时候，会放烟花爆竹（我没记错的话，城市里这种行为是禁止的）。我并不反对以传统的方式送离自己的亲人，但以爆竹的那种响亮程度，我不清楚他们是要把亡魂招回来，还是要炫耀自家的财富（这应该是我多想了）？归根结底，还是在于他们的思想，这些已根殖于他们的内心深处，或许这辈子也改变不了了。</p>

<!--more-->


<p>曾和朋友一起去看房，觉得很贵，就问那些在一旁的大妈：“这也太贵了，能不能便宜一点的？”</p>

<p>“这还算贵啊，已经很便宜了，现在没有比这更低的价了。要是闲贵，你们可以去住酒店嘛，那里‘便宜’，又不收水费和电费。”</p>

<p>另一个朋友立马回道：“杭州偌大的地方又不是只有你这里有房子，不租就不租嘛。走，我们去其它地方看看。”</p>

<p>那些大妈说出的话，我想它会刺痛每一个在外打拼的人们，要是我们有足够的资金，又怎么可能找她们这群“农民”租房呢？或许那些话并不是她们故意的，只是她们缺乏思考，一心只为自己寻求最大化的利益和一时口头上的爽快，却从没有考虑过自己的话对他人的伤害。</p>

<p>他们虽然成功的摆脱了“农村户口”的那一纸说明，可他们本质上却还没有脱离农民这个群体，所以他们和这个大城市还是格格不入，他们同样是这个城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：进城的新一代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ajin-cheng-de-xin-%5B%3F%5D-dai/"/>
    <updated>2014-07-31T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:jin-cheng-de-xin-[?]-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老的一代离开了，新的一代怀揣着梦想奔赴这里，开始他们的拼搏，他们不仅肩负了自己的理想，还稍带了上一辈的愿景。不管上一辈人是否在大城市闯过，他们总希望自己的子女能够在外拼出一方属于自己的天地。这种想法在农村的家长那里比较突出，因为他们已惧怕那种穷苦的生活，他们不希望自己的子女想自己那样生活着，他们能做的就是想办法把他们送出去，不管是让他们继续上学或当学徒。</p>

<p>大学毕业后，人流一般分两拨走：大部分回到了家乡，这里面有很多人是家里有关系的，家里已经为他们的发展铺平了道路，剩下则靠自己和家里挤进一些稳定的单位；另外一部分留在了大城市奋斗，大部分在家乡没有背景，家对于他们来说是一个回不去的地方，他们别无选择，有一小部分则是为了证明自己的能力留下，想创造一番属于自己的事业。小城市靠的是关系，而大城市在关系方面相对薄弱一些，很多时候更会注重一个人的能力，这也是很多无靠山的年轻人愿意留下的原因，至少能够看到一丝的希望。</p>

<p>有人或曾跟家里的安排抗争过，但最终失败了，失败了只能证明更适合听从父母的安排，没有所谓抗争的光辉史。农村的父母又是否比较不在意自己的子女呢？我想天下的父母没有几个是不疼惜自己的子女的，只不过是农村的父母不太善于表达自己内心的真实感情罢了，他们在家宰一头猪的时候，甚至想着怎么把整头给子女搬过去。</p>

<!--more-->


<p>刚闯入的时候，意气风发，觉得什么都可以在自己的掌控之下，即便当下是那般的窘迫。随着住在农民房和阁楼的时间久了，才知道生活并不是自己想象的那么简单，要想生活得好也不是那么一件容易的事情。大夏天，对着一个风扇不停地吹，那叫有苦说不出，不开空调只为节省那么点奶粉钱。冬天顶着寒风，骑着那辆不知哪里搞到的二手车（不敢买新的，“借车”不还的人太多），穿梭在人流和车流间。</p>

<p>在城市窝居的日子里，会有一部分人离开，我们也只是简单的道一声别，因为我们已经习惯了这里的人来人往，人们的离开往往是去追求更好的生活条件（一切都是未知的，但所有的东西在人们的希望中都是美好的），我们又有什么理由哀伤呢！或许我们已经变得木然，不会对周遭的环境有太多的感应，我们已自私到只在乎自己了。无论谁离去，对这个社会或者我们都不重要，当太阳升起的时候，我们急急忙忙地赶到公司打卡，下班后马不停蹄地赶回家里和家人团聚，一切梦想早已离我们而去。</p>

<p>无趣而又机械般地拼搏了几年，终于攒够了房子的首付（除了一小部分人外，更多的还是需要家里人的协助），定了房子，发现多年的努力还是让自己两手空空。即便有了一个归属（一些不良开发商还不能给你带去安全感），却没有更多的钱让自己去支配，早上醒来的第一件事就是考虑“今天需要赚多少才能养活这个家”，几乎就是跟生存在死嗑。从此选择也变得更加慎重（我并不认为这种慎重很好，反而局限了一个人），甚至会屈从于一份自己不喜欢的工作，理由就是那每个月的房贷。</p>

<p>车子、婚姻、孩子等等，都需要慎重地考虑，一位同事曾在吃饭的时候谈道：“今年学车、买房，明年装修、结婚，过段时间稳定下来了，就可以要娃了。”</p>

<p>听罢，我顺势回了一句：“你这才是真正的计划生育啊！”</p>

<p>可能想过在节假日的时候出去走走，细细盘算后却发现要花费太多，最后不了了之，安慰自己在老年的时候再出去周游世界，可我们哪里知道那时的我们已是疾病缠身，缺乏了走走的能力。房子没有给我们带来更多的保障，反而是忧虑和惶恐。在一些人的眼里，他们活得很不错，其实他们都是装的，不开心和艰辛只有他们心里最清楚。</p>

<p>这一代人，他们凭借着自己的努力，可能在这个城市赢得一片生存的土壤，所以他们不会轻易地离去。但他们也是可悲的一代，尽管给这个城市贡献着青春，可城市却不给他们任何的照顾，甚至会有意识地去伤害这群有梦想的青年。有人在较量中胜利了，可他们并没有赢得自己的人生，更多的是为自己的下一代打基础。</p>

<p>站在高楼里（公司所在的楼层比较高，21楼），我时常远望这个城市的灯光闪闪，却始终找不到那个属于自己的归属，在这里我似乎失去了所有的方向，我又该何去何从？每次也都会及时地清醒过来，然后意味深长地对自己说一句：“想个毛啊，赶紧看代码解bug去吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：那些民工]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ana-xie-min-gong/"/>
    <updated>2014-07-30T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:na-xie-min-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们曾自嘲自己的薪资水平不如农民工，可又有谁真跑去当搬砖的呢？我估计这样的人屈指可数。民工的工作苦、累、脏，还有就是他们的工作没有任何的保障，做完了这家还得找下家，中间停工一段时间也是有可能的，没有任何的节假日。</p>

<p>那些在工地干活的工人们一般都是住在公司搭建的帐篷里，等到房子建起的时候，他们就在楼里找个自己满意的地方，围起来，暂时把那里当作一个住所，直至这所大楼完工。所以当你拿到新房的时候，你可能不是第一个住户了。其它一些工种的农民工可能没有盖房子的工人们工作强度大，收入也不是很高，因要节省成本，住的往往是狭小的地下室（可能是三、四百一个月，没有窗户，除了放张床和一些零散的生活用品外，其它的几乎容纳不下），可能里面住的还是一家三口。无需怜悯，因为一个人总是尝试在自己能力范围内让自己活得更好，当不能暂时不能改变的时候，人们会选择克制自己的欲望。</p>

<p>在城市的一些角落里，总是能够看到一些低矮的屋子，会有一些修车或者是其它一些小买卖的店铺，他们随着拆迁不断地向城市外围移。租城市里的店面，他们没有那么多的资金，给别人打工的话又没有自家干的那种自在，最好的选择就是搬到城市偏远的一角了。还有一点让他们畏惧留在城市中心的是——他们的技艺正逐渐地丧失竞争力，他们只有寻找到和他们相近的人群定居，才会有生意可做。不能追随时代的潮流，跟没一代人的思想观念有很大的关系，譬如80后的我们可能已经不能理解90后的一切了（比如想做什么，要一些什么，什么东西对他们才有吸引力）。</p>

<!--more-->


<p>曾经去了一个朋友（少年时期的玩伴，我们在同一个城市打工）的家里，他的母亲说：“这边发展的好快，以前我们住在离市中心很近的地方，这几年不停地搬地方，已经搬到了很边边上了。”我没有回复什么，因为说出的话总是会伤害到老一批在城市默默奋斗的人们。城市总是以一种无情的方式（高昂的房租和物价）驱赶那批曾经为它的建设作出巨大贡献的人们，直至把他们“踢”出这座城市，那时的他们青春已不再。</p>

<p>待久了，就会对自己待过的城市有一些感情，有能力的就会选择留下。但大部分人的心里明白——自己永远也不属于这里，所以除了基本的花费外，他们会把其它所有的钱寄回家乡，教育自己的子女或者是盖一幢属于自己的洋房，当然还需要存一部分作为自己养老用（这对大部分人来说，也是一件很难的事情，他们可能还要资助子女在城里买房）。</p>

<p>他们辛勤地工作着，做着城里人不愿做的事情，没有他们的存在，城市会变得脏乱而无序。夜晚乘凉，抬头仰望星空时也曾幻想有一天在这个城市有一间属于自己的小屋，可他们更清楚自己只是暂时借居在这里，终有一天会离开。耗费了青春，美丽了城市，最后换来的是转身离去，只因我们是城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《创客——新工业革命》：一个全新的时代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/%3C%3Cchuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming-%3E%3E-%3A%5B%3F%5D-ge-quan-xin-de-shi-dai/"/>
    <updated>2014-07-28T21:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/<<chuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming->>-:[?]-ge-quan-xin-de-shi-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.albuquerque-minimakerfaire.com/wp-content/uploads/2014/01/Maker-Faire-Eight-Year-Growth-Slide.001.jpg" alt="chuang ke" /></p>

<p>创客一群一直存在于大众之中，但近些年受到的关注度才逐渐变大。以前很多产品的产生仅仅是因为自身的乐趣， 受限于资源的限制根本不能大规模的推广。正如《创客——新工业革命》一书的作者安德森的外祖，发明了新型喷灌系统，但因没有厂房为自己的设计生产产品，只能将自己的专利卖给厂商，从中获取微博的专利费。</p>

<p>可作者外祖父的事情已是几十年的事情了，现今的一切都变了，知识变得容易获取，元器件也变得更廉价，且不用惧怕因自己没有厂房而不能生产设计好的产品，就连那些厂商也愿意接受小额订单了。老罗曾在锤子手机的发布会上，表示了对雷军的感谢：“是他让那些大的制造商看到了我们小厂商的实力，他迈出了一小步，却让我们这些后来者走的道路变得不那么坎坷。”（这不是原话，&hellip;o(∩∩)o&hellip;哈哈）富士康都能够那样做了，其它的小厂商也毕竟不会固执地坚守着“大额订单”的原则，在这个瞬息万变的年代，没有谁愿意错过任何的机会，更何况他们已有了太多太多的教训。</p>

<p>作者也提出了对未来10年的一个发展方向：</p>

<blockquote><p>20年的创新史可以用两句话概括：过去的10年，人们在找寻通过互联网创造、发明以及合作的新方式；未来的10年，人们将把这些经验应用于现实世界中。</p></blockquote>

<p>提炼一下就是：在未来的若干年里，人们将会用互联网思维（虽然被很多人用烂了，但我觉得它本身是不容置疑的）尝试去改变原有的东西。互联网的发展是虚拟经济，到一定程度后终究要回到实体，而最好的方法就是把它们结合在一起，给人类的生活带来更多的便利。</p>

<!--more-->


<p>新型工具（例如3D打印机、数控机器、激光切割机、3D扫描仪，等等）在普通大众中的普及，让创造变得更加容易。互联网不仅能够让人找到所需的各种资料（大部分可以在开源社区中寻找，那里的人们都非常愿意帮助其他人），还能认识一些志同道合的伙伴，大家协同工作完成一些共同的作品。当然，在线下已有很多创客组织（国内的三大创客组织：上海新车间、深圳柴火创客空间和北京创客空间）已筹建起来。硬件平台的开源，也让一部分纯软件的开发者更加容易融入到创造的团体中。众筹方式（为一个创意投资，不期望获得投资回报，而是期待获得产品本身）的出现，让很大一批有创意的创客没有了资金的后顾之忧。</p>

<p>创客制造出来的商品一般情况下就是满足了小众群体（不排除一些优秀的设计会普及到大众市场），这样的话，他们的制造（可能就是几百、几千件）可能会回到本土生产，考虑到时间和运输等成本。中国在小众市场上会很快失去竞争力，但在大批量生产上短期内还是能够保住优势。但不可否认的是，这个时代已有了巨大的变化，我们不得不更多的思考我们未来的出路。</p>

<p>创客不会击败那些大型的公司（要倒闭也是它们自己zuo死的），但给这个社会带来了更多的活力和创新，给人们带来了更多有创意的产品，提升人们的生活品质。不要怀疑，我们已身处这个全新的时代。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[魔镜：挑战传统的镜子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-%3Atiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi/"/>
    <updated>2014-07-27T14:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-:tiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.iyaxin.com/attachement/jpg/site2/20120904/d4bed9e6027f11afa4b115.JPG" alt="mo jing" /></p>

<p>这是去年五月份的一个想法，不是一时的幻想，现在对这件事还是有思考。想法这东西根本不值钱，人们往往嘲笑的不是一个人的想法，而是他的实力，所以没有必要把它沉寂在内心。把这个想法记录下来，同大伙探讨，也希望有能力的朋友可以去践行。</p>

<p>过去的一段时间我常常提到电商导购的概念，为此还搜集了这方面很多的网站：“美丽说”、“蘑菇街”、“口袋购物”、“爱图购”、“欢乐淘”、“穿衣助手”、“逛”、“什么值得买”、“3.5千克”、“贝壳网”、“LC风格网”、“我爱搜罗网”、“时尚顾问”、“果库”。这些网站现在做得都还不错，有参考的价值。既然这已是一片红海，还有做的必要吗？如果有这样的疑问，阅读该篇文章的朋友可以不用往下看了。</p>

<p>那么如何去做呢？就我的想法，大致可以分成以下的一些步骤。</p>

<h1>构建导购网站</h1>

<p>这是一个起始的步骤，可以说也是最不容易做的，它可能带来不了任何的利益，而且还要做很多很多的事情。抓取数据，搭建一个社交导购网站，吸引用户，最重要的是要构建自己的内容平台。对于最后一点，我非常在乎，并不是说从其它平台抓取的内容就属于自己了，这样构建不出自家平台的个性，也不能吸引到客户。解决内容的一个方法：可以鼓励一些喜欢分享的朋友创造内容，初期会很艰难，但适当的鼓励还是能够留住一批UGC生产者的。没有这样的人吗？像哥这样无私奉献内容的人还是很多的嘛，哈哈&hellip;这个阶段不必刻意追求用户的数量，能够达到一两万就可以了，一定要做到精，把平台做得精，重要的是构建核心用户（能够培养起100个就很不错了），努力让自己活着，让团队的成员（只有够基本生活的工资和大饼，而且是为了理想而聚集在一起的一批人，不合群的立马踢掉）看到希望。</p>

<!--more-->


<h1>核心价值</h1>

<p>如果只是做一个导购网站还是不够的，这样很快会被其它的平台击败。这时你也考虑去做海淘，也是没有创意的，也没有任何的竞争力，早期的创业者做得比你好，你如何超越？那么构建一个怎样的功能才能对用户有吸引力呢？那就是我们要做一个试衣的功能，当用户上传一张自己的照片和衣服图片的时候，服务器可以把它们合成一张新的图片，然后提供一些建议（是否合身，是否符合她个人的气质，等等），然后鼓励她们把新照片分享到社交平台，这样就会展开病毒式的营销，此时就不用担心没有用户了。有人担心这也会和“脸萌”之类的应用一样，昙花一现。可这是问题吗？首先每个人都有show的欲望，其次并不是每个人都买得起高端品牌的，这又可以提供给她们一个试穿的机会，这也满足了人们的一个心理。注意，在文章中我更多的用了“她”，这种欲望对她们来说更加强烈（如果女性朋友看到这篇文章，觉得我说的是正确的，可以使用点赞的方式告诉我，让我知道我的猜想是否正确）。</p>

<p>发展到这个地步，在市场上已经具备影响力了，这时就会有投资者找上门了。不可能吗？不要欺骗我是一个无知的少年了。</p>

<h1>魔镜</h1>

<p>单靠一个试衣的功能，就能够占据市场，那是错误的想法，其它的竞争者觉察到的时候，他们很快会追上来。试衣功能的作用是吸引大众和投资者的眼球，招来那些潜在的用户，提升平台的价值。</p>

<p>接着要做的就是把试衣的功能移植到硬件平台上，当用户站在镜子前面的时候，可以为她虚拟试衣，找出最匹配的衣裤，功能的价值在于对客户和商家的便利性。等产品成熟后，把它们推广到线下的实体店，推广的时候也要讲求方法，要做到有巨大的广告效应。</p>

<p>这时又可以大规模融资了，利用现有的硬件平台去和更多的商家合作。这一切都还算顺利，有大批的商户的话，就可以构建属于自己的电商平台了（当然是早有准备了）。</p>

<h1>线上线下</h1>

<p>网站和App之类的都有了，那么如何增强它的竞争力呢？网上购物并不一定能够满足女人的需求，所以她们偶尔还会去逛街，这时就需要具备LBS的功能了，但她们行走在马路上的时候，只要打开App就能够看到附件的商家（当然是那些装了我们魔镜的合作商家了），并提供给她们最新的咨询。在这种情况下，商店的店面甚至可以不在马路的旁边，甚至可以在小楼里，只要用户愿意上去。</p>

<p>选择LBS的时候，个人有一些想法：不要使用高德，它已经被阿里全资收购了，那时阿里肯定是我们为眼中钉了，随时想掐死我们（其实在魔镜那个阶段，就应该注意了，构建平台已是对阿里的一个挑战了）；也不要使用腾讯地图，它已战略投资了京东，但我们需要好好的利用腾讯的社交网络；那么最后只剩下百度地图了，这是最好选择了，百度几次做电商都没有取得成功，这是它的短板，它需要补充，这样就可以好好的和它搞暧昧了，注意，这也只是暧昧，如果想着依靠百度生存，那离死亡也不远了。</p>

<h1>走得更远</h1>

<p>魔镜这个产品应该更加的大众化，它需要走进普通家庭，完全替代现有的镜子。这个镜子可以存储用户柜子里的服装，当她们需要的时候，可以为它们提供搭衣建议（想想，只要站在镜子前面，不用不断的换衣服就能够寻找到好的搭配，这是一件多么美妙的事情）。女人的柜子里永远缺一件衣服，那么魔镜就可以提供一个“缺一件”的功能，只要用户有需求，魔镜可以提供市场上一些新的款式给她们，这样对商家也有好处。是魔镜嘛，当然不能缺少“魔镜，魔镜，这世上谁最美呀？”的功能。这个怎么做？你问我吗？自己想去吧。</p>

<p>到了这个程度，平台就不能封闭了，需要把它开放出来，鼓励其它的开发者给魔镜开发一些有意义的应用，比如闹钟、天气预报、专属电台（其实这样已经out了，还有很多其它的想象空间）等等。</p>

<p>收集数据，分析每个群体的需求，然后推出相应的功能，这些我就不多提及了。有想法的人，肯定有更多的思考，也会有更多的idea。</p>

<h1>该醒醒了</h1>

<p>如果你觉得这是一篇意淫文章，那它就是。如果你信，未来的3～10年（或许更早），它可能很快就会融入到普通家庭，那时你会好奇、吃惊吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我也不知道人生的真谛是什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wo-ye-bu-zhi-dao-ren-sheng-de-zhen-di-shi-shi-yao/"/>
    <updated>2014-07-26T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wo-ye-bu-zhi-dao-ren-sheng-de-zhen-di-shi-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在电影院看韩寒的处女作《后会无期》，表弟给我发来了文章《为什么这么多人认为到西藏旅游就能找到人生真谛？》的链接。我没有去看文章，直接回复了“找不到”。事后觉得这个回复不是很妥当，毕竟还是有人在进藏的途中经历了磨难，从而悟出了自己的人生，但这不一定非得去西藏才能做到，通过其它的途径也能到达同样的效果。</p>

<p>对于多数人而言，进藏只是一种游历而非感悟人生悟真谛，我真不相信就凭在那短暂的逗留时间能够悟出对人生有意义的东西，最多是给人们带去不同的感悟。在那里的时光让我感受最多的是部分藏民的蛮横无理，很多行为根本跟文明不搭边。当然还是有好的一面的，就我去过的寺庙，从没有见过劝捐的现象，捐多捐少完全出自个人的意愿，那里还准备了给信徒找零的地方（没人看管，自己兑换）。相比内地，在这方面做得实在太差了，在凤凰古城一个天黑夜高的晚上我曾被劝捐，我的诚意最大限度是100块，可看到老秃驴（佛祖缺钱吗？缺的是人们的诚意）不满的表情，搞得我很不爽。从西藏回来后，内心默默地对自己说——以后不再给内地的任何寺庙捐一分钱。</p>

<p>我曾问进藏的朋友一个问题：”徒步搭车进藏，你是怎么做到的？“</p>

<p>他说：”我没有想那么多，中间也有过畏缩，但内心一直告诫自己再难也要尽力去做，最后到了拉萨。在西藏也没怎么玩，随即就坐火车回来了。“</p>

<p>其实去西藏也不是一件神奇的事情，有些人只是去体验一下不同的生活，做一件挑战自己的事，并不是很多人宣扬的那样——去寻找人生的真谛。如果真能那么容易地找到人生的真谛，那这个社会不会像现在这样，而应该更加的美好。</p>

<!--more-->


<p>之后表弟又给我回复道：”什么是人生真谛？我感觉我出去玩也是走走看看，走久了，反而内心有些不安。回来之后做自己该做的事才找到归属感。“</p>

<p>什么是人生真谛？这个问题我还真回答不了，我也不知道它到底是什么，我也在寻找的道路上。虽是奔三的人了，但依旧走在迷茫的道路上。出去玩、看，并不是一件简单的事情，更多的是需要用心去体会不同地方的人和事，然后让自己的想法沉淀下来。很欣慰的是表弟找到属于自己的归属感，而我恰恰把这件东西给丢失了，现在又在努力地寻找它。</p>

<p>“旅行者2号”试图通过骑摩托车环游中国来改变同学对他的看法，最后却发现根本没有人在意自己，但他还是幸运的，终有那么一个人在意他，那人就是他后来的妻子（可惜还是在一次骑行中离他而去，去了另外一个世界）。他说一个人蜷缩在一个地方永远不知道外面的世界是怎样的。深以为然，虽然有快捷的网络，但从那些地方了解到的是别人修饰过的，或者说是别人愿意和希望让你看到的东西，很多真实的东西已经被掩盖，只有亲身体会才能找到真正的答案。</p>

<p>那，人生的真谛到底是什么，真的是朋友们经常说的平凡吗？我至今还没有悟到这些，希望在未来的某一天我也能够找到它。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无病呻吟]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wu-bing-shen-yin/"/>
    <updated>2014-07-26T13:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wu-bing-shen-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之所以痛苦是源于自身的无能，想着改变却从未有任何的行动。即便开始了一件事情，却没有持久性，以至于一事无成。曾想过很多的事情，却没有真正意义上做成的。三年有小成，七年方可有大成，是我们坚持的时间还不足够的长久。</p>

<p>我们总觉得自己很年轻，那是因为我们周边的社交圈都是和我们同龄的人。看看那些网络里的后起之秀，不只是90后，还有一些刚上初中和高中的年轻人，他们为这个网络生产着内容，阅读他们的文字会让人惭愧，不得不佩服他们的知识面和见识。看着一些技术文章的时候，总觉得作者是一个资深的工作者，细看他们的简历总是让我大吃一惊，他们还是学生。想想当初自己上学那会都不知道干嘛去了，从一开始我们就输得太多太多。</p>

<p>闲的时间总是很多，是因为自己没有找到一项属于自己的兴趣爱好。当一个人做着自己喜欢的事情的时候，他一定很知足，每天都会过得很充足。过去以往的日子，我都不知道如何度过的，在那些日子里我并没有做太多有意义的事情，以至于没有任何的回忆，一年又是一年。我也曾努力回忆，却怎么也想不起来。</p>

<p>当被问及年龄的时候，也总喜欢告诉他人虚龄，这会让人有一种迫切感。或许说周岁显得要好听一些，但这并不能让我变得年轻一些。不过还是对自己的年龄忧心忡忡，是跟时间过不去，奔三这件事，想想都让人觉得可怕。</p>

<p>总是站在自己的角度去思考别人的生活方式和处事方法，提出这样或那样的不满，却没有更多的思考，只是我们活得太自我。</p>

<p>以上种种构建了现在的自己，又该何去何从？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这是病，得治]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/25/zhe-shi-bing-%2Cde-zhi/"/>
    <updated>2014-07-25T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/25/zhe-shi-bing-,de-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入老东家的时候，我们部门的新人被要求使用公司的UI设计工具设计一个自己想象中的界面，然后实现一些简单的功能。我的想法是——在DVD系统中把桌面搬进去，就好比我们经常见到的XP系统那样，觉得未来的一切电子设备就会形同PC，这个想法至今没有变过，所以见到Ubuntu移动操作系统的概念的时候我会兴奋不已。当然做得很简单，一张桌面背景，其上放上一些图标，点击图标后能够进入相应的界面，同时实现返回的功能。我做得不是最好的，是几个新人中排在最后的（不能太直白地说是最后一名了，哈哈&hellip;），但我自始至终觉得自己的理念是正确的。</p>

<p>那时部门做的是新产品，业界称它为BD，所以很多东西都是新，大部门里很多老人对那些东西了解的也只是极少的，对UI工具熟悉的也就只有三个（他们用那个工具都开发过相应的功能）。我们这批新人通过那个项目的训练，都变得熟悉起来，后续QA团队报的一些UI方面的bug都交给了我们处理。处理UI方面的问题看似是很低级的，但看看那些精妙的代码设计还是让人受益匪浅的。看是一回事，做又是另外一回事，现在想设计同样的一个东西还是很有难度。</p>

<p>部门里的一些老人对于新的东西也是缺乏尝试的乐情，所以他们很少主动去学习UI设计方面的东西，这些也是新人能够在部门里崛起的机会。不只在老东家是那样的情况，很多大公司也是如此，一旦适应了某种工作方式，就不愿意去改变。曾跟@语文书 探讨大公司的问题，她说“大公司都是这样，所以有很多不甘如此的高管会出来创业，有很多的员工才会离开那些平淡的岗位”。想想也是，要是那些大公司都保留不断改变并加以实行的态度，那么那些小公司是没有多少机会的。我不清楚自己会不会因为工作时间变久，也适应了当前的工作模式而不去改变，这是我对自己的担心，希望自己不要成为那样的“老人”。</p>

<!--more-->


<p>记得有一次发邮件，忘记了添加信件的主题，结果被主管教育了一下，从此记下了这件事，不是因为他的批评，而是做事需要的一种态度，需要细致而不能太随意。曾经为了解决一个bug而改变了执行的流程，台湾的同仁发现后，告诉我那样更改不对，可以找找更合适的处理方法，那时的自己很愧疚，解决问题的时候没有考虑的太多，或许我解决了一个问题，可能引进的是更多的问题。</p>

<p>那些细小的问题并不是我最担心的，最怕自己发现一些问题后采取沉默的态度而不去尝试改变。如果有一天我成为了那样的人，我会鄙视、看不起自己。我视那种行为是一种“病”，如果不治，面临的可能就是“死亡”的威胁，要想应对新人的挑战，最好的防御武器就是改变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的老东家]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/24/wo-de-lao-dong-jia/"/>
    <updated>2014-07-24T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/24/wo-de-lao-dong-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>提起老东家，最多的是感激，是它把我带入了这个行业，没有它我不知道我现在会从事哪个行业。在圈子里大家虽然说开发没有前途的行业，但我觉得它还是很适合我的，我的沉默寡言就说明我适合这个工作，多少次出去旅游，看我一眼，很多人就能判断出我是从事IT行业的，做开发的人的特征太明显了，沉默寡言还带着羞涩。</p>

<p>老东家如果仅是把我带入开发这个行业，显然不会让我对它一直心怀感激的，更多的是让我学习到了一些良好的工作态度和做事方法，现在身上有的特质和它是密不可分的。</p>

<p>坊间虽然有对公司的人和事有不好的传言，但这些也不足以在我们内心留下坏的影响。就我们部门而言，成员都是友善的，可能这也是做IT的人的一个特质。那些存在的勾心斗角我不用理会，只关心那些好的事物。华志在工作上给予了我很大的帮助，某些解决不了的问题总会咨询他的帮助。钊哥是我们部门的牛人，系统上不懂的问题都会去问他，当然其它部门的人遇到不明了的问题也会来咨询他。还有一个和我同名的部门老人，他对他们的组员（华志、清哥、飞哥，当然俊伟已经非常强大了，无需多大了影响了）的影响比较大，大家对他的评论都比较高，虽然对我的影响不大，但他却在某种程度上激发了我的斗志。我和亮哥被分配到了同一个组，专门处理碟片相关的事情，媛姐也属于我们这个组，但她主要负责UI方面的事情，所以她是自己管着自己（后来她虽归属钊哥管理，但钊哥又是一个不管事的人，所以她还是一个独立体）。几个新人的学习也总是互相帮助，那时我和亮哥觉得我们从事的模块没有前途，就在一起学习Linux，我们从这个开源的系统中收获了很多。</p>

<!--more-->


<p>老东家对新人的培训很全面，不仅有专门的导师带领，还有专门的课程，这些课程是非常有意义的，大多跟实际的工作相关，能让一个新人很快了解到整个系统架构。新人也有机会在大众面前讲述自己学习的模块，如果讲得不是很到位，会得到及时的修正。每个小组也有属于自己的课程，一些资深的人员会指点我们遇到的问题和指出我们的不足。整个部门对整年的学习也有相应的课程安排，部门里也会组织大家在一起学习、讨论。每周的周二晚上，深圳、成都、台湾三地会通过视频远程授课，讲述一些前沿技术或学习一些工具。每个月的最后一周的周六早上也有课程，那时讲的东西的面就比较的广，之前觉得那些没有什么，现在想象那些东西还是很有用的，尽管在当时不用，但至少让人了解了那些东西，不至于在以后用到手足无措。每个兴趣小组在每周固定的时间也会按时地举办活动。每个月的生日party也是让人非常的尽兴，集体的活动总是让人那么的开心。</p>

<p>从老东家走出去的人对它的整体影响都还是不错的，只有一个制度除外（作为一个有些感恩的人，我不应该黑它，就留在内心不表了）。曾立志要在那里待到自己的合同结束，做一个有诚信的人，但想想自己三年后出去不知道做什么了，最终还是放弃了自己的誓言，去寻找那个适合自己方向的发展道路。如今还清晰地记得离开公司的时刻，走在宽大的马路上，望着蓝天和白云，内心是无比的敞亮。</p>

<p>轻轻地我走了，正如我轻轻地来；我轻轻的招手，作别西天的云彩。悄悄的我走了，正如我悄悄的来；我挥一挥衣袖，不带走一片云彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鹏城岁月]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/23/peng-cheng-sui-yue/"/>
    <updated>2014-07-23T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/23/peng-cheng-sui-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2010年三月中旬的时候，和学校的同学一同坐上了火车，前往深圳开始我的实习生活。在老东家的实习生活是快乐，不仅学习到了学校不曾接触过的东西，还认识了一群小伙伴。那些场景虽然随着时间的推移而模糊，偶尔想起也会让我很开心。期间也随同部门的人出去活动过，体验了一下新的生活方式。第一次发到工资的时候，更是让我喜悦无比。时间不是太长，三个多月，接着就是回校参加毕业答辩，一切收拾妥当，和同学们道别后，就是滚蛋了。</p>

<p>从初到深圳，到离开，大概在那里待了16个月，不长的时间却留下了太多的记忆。曾醉过，是和飞哥（中学时期的同学）、伟哥在一起喝酒，出丑了，但头脑是清醒的，清楚自己想要一些什么。住的地方叫粤海门村，那里的饭馆我们几乎都吃过了。在深圳的餐馆，你进去了他们就会上一打壶水和一个盘子，那盘子是专门给你洗碗后倒水的，去过不少地方却没有遇见过类似的服务，这一举动是深圳餐馆做得最贴心的。在那些店家里，最常看到的就是财神的灵位了，这也是广东人所特有的。</p>

<p>和同事到深大摘过荔枝，不是为了满足口欲，更多的是享受那种乐趣。深圳的很多公园都是免费的，也种了很多的荔枝树，可我从来没有去摘过，那些地方要趁早，去晚了就只能看见光秃秃的树了。当然还有很多的芒果树，可惜它们大都都是长在高枝上，没有辅助的工具也很难采摘到。</p>

<!--more-->


<p>饭后如果没有直接回到住处的话，就会在科技园转转，看看来来往往的行人，时而也仰望一下星空。实在没心情在宿舍上网的话，就跑到飞哥（前同事）的宿舍串门，开开玩笑，扯扯蛋，更多的时候会扯到我们的老东家。负面情绪真的不是好东西，老东家一直笼罩在某种诅咒之下，其实老东家还是很不错的，只是某些方面的制度让人经常吐槽。走廊上也会看到两个人趴在那里聊写什么，那是我和波哥（大学同学兼同事）在谈论股票和人生理想。</p>

<p>周末没事的时候，会跑到南山区的图书馆，去看看书，头脑一发热，就会买上基本，所以至今摆在我窗台上的书还有好多没有阅读完，可又舍不得把它们给送人了。《我的团长我的团》里的一位老先生曾说——我这一生唯有老婆和书不可借人，爱书的人应该如此，视其为自己的生命。有几张电影票，却只去看过一次（还是和几个老同学一起去的），临走才好不容易把电影票送出去了。</p>

<p>南方的一大特点是潮湿，深圳在这点上比江浙地区更明显，这也是我最不喜欢的一点了。曾经住的宿舍里，我的柜子里爬满了蟑螂，它们幸运的是遇到了我，我从未试图去消灭它们，而是和它们和平相处了。直到我离开的时候，它们在柜子里还是生活得好好的。</p>

<p>给老东家交完学费后，就算正式离职了。临走的时候，跟那些同事开玩笑说：“你们今年的奖金不用愁了，走得几个加起来足够公司支付你们的奖金了。”我没有丝毫的后悔，因为那是我应该交的学费，从那之后我会得到的更多。对现在的自己没有百分百的满意，但至少我给自己打了60分，这也是一种安慰！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我想我是想念那座城市了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/22/wo-xiang-wo-shi-xiang-nian-na-zuo-cheng-shi-liao/"/>
    <updated>2014-07-22T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/22/wo-xiang-wo-shi-xiang-nian-na-zuo-cheng-shi-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天下午因调档的事请老同学帮忙，需要她的地址信息，那地址是多么的熟悉，距离我原本住的地方就几分钟的路程。那一瞬间我都有杀回鹏城的冲动，可惜至少目前我是回不去了，正如朋友说的那样——你已经过了说走就能走的年龄，很多事情需要考虑机会成本了。</p>

<p>再过一个月，离开深圳已快三年了，真的是转眼间的事情，想想时间的流逝就让人后怕。说要回家搞大规模养殖的飞哥至今还在那里坚持着，这也是我和他聊天时经常调侃的话题，还真希望他赶紧回到四川，以后我应该还会经常去那里，那里的景色实在是太美了。平姐（是街舞男孩啦）是最早离开的，也是比较有魄力的一位，自己当起了老板，我想他现在应该做得很不错了。清哥和亮哥两人分别到了以前老东家的两个竞争对手那里，虽然累，但他们也做得是有声有色，我们还时常联系着。媛姐在去年也步入了婚姻的殿堂，是一个开朗而又喜欢玩的女孩，她应该还替我们守候着老东家吧？洋洋在悄无声息中离开了，回到了故乡的省城工作。涛哥是最早当父亲的，这出乎我的意料，虽然也是沉默寡言，但内心深处也是一个不安分的人。华志，那个我们部门中最搞笑的一个，也回到了自己的故乡，现在没有怎么联系了。看着一个个走了，我也静悄悄地走了。一部分比我们低一届的同事也有联系，不一一而论了，他们离开后也应该做得不错。那些一起走近老东家的小伙伴，是我遇到的最真诚的朋友，我们是那么的清纯，彼此都很快接纳了对方，所以我们至今保持着联系。</p>

<p>大学里的同班同学爱吓人、东方如杨、索南极、夜七夕、阿磊，都奔赴了广东这个大省份，少部分走了，大部分留下了。一起去东部华侨城玩过，还玩了很刺激的项目，回来的时候坐在公交上把我们个个冻得不行。那次是我毕业后的第一次旅游，还碰到了同乡人（当时几个走在我后面的妹子用家乡话在聊天说“在这里要是碰到我们江山的，我就&hellip;”，可惜她没有说出以身相许承诺之类的话，不过我还是回头用家乡话和她们打了声招呼），让我记忆深刻。</p>

<!--more-->


<p>虽说人已离去，却还是关注着它，这几年在深圳的创客活动异常火爆，而且有非常多的活动，看着都让我羡慕不已。当然还有很多新起的创业公司，让人更多的感受到的是朝气。跟朋友讨论问题的时候，时而探讨一些公司的问题，她告诉我“这些是大公司的通病”，但我觉得这些问题在一线城市会好些，毕竟它们不努力改变就会面临着死亡，所以创新也大部分出现在那些繁华的大都市，一切都太快，它们不得不变。那里的年轻人更有朝气，更有梦想，他们追随着自己的内心，不甘默默地等着自己老去，没有房子和车子又如何，奋斗之后终究会拥有一切。</p>

<p>我想我是想念那座城市了，想念那里的人、那里的事，所有关于那里的一切。但我不后悔我当初离开那里的决定，不离开可能就不会有现在的自己。无论是出差、旅游，还是长期在那里工作，我想我会再次回到那里，去回味逝去的岁月！</p>

<p>深圳，还有深圳的朋友们，请等着我，我会回来的&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[古堡之吻：淳朴的爱情]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-%3Achun-po-de-ai-qing/"/>
    <updated>2014-07-21T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-:chun-po-de-ai-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://auto.scol.com.cn/html/2012/03/pic/002056_973644_1.jpg" alt="gu bao" /></p>

<p>美国建筑学博士杰克来到位于四川理县的桃坪羌寨，研究这里的古建筑，探究为何能够在汶川大地震的时候安然无恙，这些也是为了完成他的毕业论文。然而杰克在山上却误嚼“夺命草”而昏死，幸好被一个上山采摘的姑娘发现，咀嚼“神仙草”后嘴对嘴喂给他，救得了他的性命，之后又艰难地把他拖回了村庄。</p>

<p>杰克被救了，除了救他的人和一个哑巴姑娘，村里没有一个人知道是谁救了他。在古寨里有一个传统，那就是未婚的女子是不能和男人接吻的，是被人不齿的，所以没有人愿意主动出来承认。吗呷发现了自己哑巴妹妹草芬丢失的耳坠时，误以为救人的事是妹妹做的，为此他大发恼火。因为他怕自己的妹妹嫁不出去，而此时他又刚为自己的妹妹找到了一家婆家。这事却在这个时候发生了，所以他尽量隐瞒这件事情。</p>

<p>作为文化馆馆长的羌族姑娘媛妮此时也正在为古寨申请世界文化遗产而忙碌，杰克的出现刚好可以互相帮助，他们也就理所当然地被介绍到一起工作。漂亮的媛妮和帅气的杰克在一起时间久了，彼此产生了情愫。虽然媛妮接受了新潮的思想教育，但她的内心深处依然保留着那份古老的传统，正如她说的——梁柱是可以被蝼蚁蛀蚀掉的，而传统却能让他们这个民族凝聚在一起，坚不可催。他们在一起看着电脑探讨着羌族的建筑和文化，杰克试图把手臂靠在媛妮的腿上，可她警觉地把他给避开了。媛妮给杰克送自己写的资料时，在里面夹杂了自己亲手绣的鸳鸯图，可杰克打开看资料的时候不小心把它丢在了地上，搞得媛妮很难为情，就把那幅鸳鸯图给收回了。他们彼此心里是有对方，只不过一个选择勇往直前，一个恪守原则而循序渐进。</p>

<!--more-->


<p>作为长者的老阿爹怕杰克一直追查下去，会对救她姑娘的名声不好，就让古寨里的人不配合杰克。尽管没有人愿意帮助杰克，但他还是执着地追查此事，不查出救命人誓不罢休。在万般无奈下，吗呷伪认是自己救了杰克，杰克为了表示感谢就把照相机送给他。可谁都知道，杰克救回来的时候，他的口唇上是有口红映的，这显然是一个女子救了他。为此，吗呷也引来很多村里人对他的非议。杰克明白后，继续追查着，他的执着，最终也得到了彩云妈的认可，彩云妈也决定帮助这个小伙子。</p>

<p>彩云妈知道老阿爹知道事情的真相，就炒了好菜，邀请老阿爹到家里喝酒。酒到一定程度，她就让老阿爹说出了事情的真相。在草芬出家的那天，彩云妈因为喝多了，也把这件事给透露出来了，导致一件开心的婚事变得不得而终。为了挽回草芬的婚姻，女主人公澄清了事情的真相，这时救杰克的人就浮出了水面。</p>

<p>之后因为一些误解，导致几个年轻人间的爱情出现波澜。故事的结局是完美的，相爱的人并没有走到陌路，最终还是化解了之前的误会，走到了一起。</p>

<p>起初观看这部电影并不是因为它的剧情，而是那个遥远的古寨引起了我的兴趣，让我产生了向往，所以才有兴致看下去，看完之后发现这样一个爱情故事是多么的纯美。电影终究是电影，总有一些脱离了现实，我并不太相信那里还有百分百的淳朴。但很多地方还是需要及早去，去晚了，看到的可能就是更糟糕的景致了，商业化利益的驱使破坏了这个时代太多太多的东西了。</p>

<p>美丽并不会因为你的心动而来到你的身边，只有你无限靠近它的时候，它才可能给你展现最美好的一面，愿那些一直在路上的朋友一帆风顺。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
