<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-11-28T21:38:49+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[培养新人策略之我观]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/28/pei-yang-xin-ren-ce-lue-zhi-wo-guan/"/>
    <updated>2015-11-28T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/28/pei-yang-xin-ren-ce-lue-zhi-wo-guan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一棵树刚长成参天大树，有经验的木匠一般是不会把它砍掉做家具的，因为它的木质疏松，做出来的东西不能使用得长久。等过上几年，才会把它用到合适的场合。</p>

<p>泥瓦工在培养徒弟的方法让我受益匪浅，值得深思。有经验的师傅一开始并不会让徒弟去看自己切的石头或是砖块多么的方正，而是让徒弟亲自去切一下，这样做有很多的好处：一、从实际操作中获取经验；二、让徒弟体会到他所看到的东西不是原本就那样或是可以简单办到，一切都需要付出汗水才能获得那种水准。如果一开始就让徒弟去看自己的成果，很多人会觉得那些东西就是那样，同时也会猜测自己做也很容易办到。</p>

<p>等到能够把砖或石头切得能够让彼此能够无缝衔接在一起的时候，师傅可能教徒弟怎样去拌水泥，告诉他如何配对水泥和沙子才能让那样砖头更紧密地结合在一起。等到一切看起来毫无联系的东西的时候，师傅就会教房子的整个架构及那些所学东西在这个框架中起到的作用。</p>

<!--more-->


<p>随后，等师傅觉得徒弟学得差不多的时候，就会把一些简单的任务交给他，当然这些任务是不太重要的，或者是对整个房子的安全性是没有影响的，在实际过程中师傅会看徒弟在操作中是否完成的良好，不好的地方随时指正。如果徒弟的长进不错，紧接着，又会分配一些其它相关性的任务。</p>

<p>等到徒弟各方面都学得差不多且得到实践后，师傅又会带徒弟重新了解一遍房子的架构和设计。经过一系列的学习，徒弟在此时对房子的认识必然提升到新的高度。再跟随师傅练习一段时间，想必也可以单独做事了。</p>

<p>想想要是一开始师傅就让徒弟去做工程中的某一个任务，那么肯定是没有保障的，若是房子建城了，主人住着也是提心吊胆。做的实在是太糟糕，那一切就得推到重来。</p>

<p>想想公司培养新人是不是也是和那些泥瓦工一样呢？答案是，不是。招进一个新人总是想着立马让他们去看代码，或者是交付一项艰巨的任务。做成也罢，做得不好就得推倒重来，耗费的就是更多的人力。</p>

<p>写代码的人都清楚一点，在整个系统中，按照架构中的框架去写部分代码是很容易的事情，而且逐步查阅代码之后也能清楚地说明系统架构。可是，让他们脱离原有的代码，单独开发一个和原来一样的架构体系，这时就会觉得很难很难。</p>

<p>如下培育一个新人，个人觉得合理的步骤如下：</p>

<p>1、将功能模块或者是技术上用到的特定知识细化，让新人开发一些小的功能或是使用某部分知识，这样便于了解其代码风格和基础的巩固程度；</p>

<p>2、把前期开发的一些东西，整合成一个统一的架构；</p>

<p>3、带新人学习产品的整个系统架构，讲解每个模块的功能；</p>

<p>4、细化所有的模块，根据难易程度逐一学习，且跟踪其执行流程；</p>

<p>5、所有模块学习结束后，重新带新人学习整个系统的架构；</p>

<p>6、新人根据学习到的东西进行一次分享，这样便于老人了解到他的学习情况，可以方便协助他补充不足的地方；</p>

<p>7、分配一些功能给新人，让其添加到系统中去，强化他对整个系统的认识。</p>

<p>人们的性格总是很难舍弃东西，所以一开始若是让新人加功能且质量不是很好，那么一般都不愿意删除那些代码，只是在那些功能上修复bug，可这是一件很糟糕的事情，越修改越乱，直到最后根本无法维护。</p>

<p>培养新人是一件很慎重的事情，不得不好好考虑考虑！！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《合伙人：如何发掘高潜力人才》摘要]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/22/%3C%3Che-huo-ren-%3Aru-he-fa-jue-gao-qian-li-ren-cai-%3E%3E-zhai-yao/"/>
    <updated>2015-11-22T20:06:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/22/<<he-huo-ren-:ru-he-fa-jue-gao-qian-li-ren-cai->>-zhai-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>要列出已知信息，并追问自己还需要了解哪些信息，才能确保身边的人都是最优秀的。</p>

<p>为什么解雇员工如此困难呢？三种强大的心理因素在和我们对抗：拖延、规避损失以及同情心。</p>

<p>即使知道身边的人不合适，我们还是会长时间地担忧开除这些人可能会损失什么，而非展开思路想想我们能获得什么。</p>

<p>最严重的错误不是选择了一个注定失败的投资项目，而是在其带来损失时，还不肯放弃。</p>

<p>如果某位同事达不到你的标准，要对他以诚相待，尽力帮他提高，或查看是否有其他工作或者职位适合他。但永远不要保持沉默。对身边的人坦诚相待、关心爱护是每位领导最基本的道德义务。</p>

<!--more-->


<p>毫不犹豫地让不合适的人离开。</p>

<p>相似的人以相似方式管理同一家公司，产生的结果自然没有多大的差别。</p>

<p>内部提升的另一个好处就是可以激励内部其他员工，这有助于让你的后备人才力量强大而充满活力。</p>

<p>全球化、人口变动趋势以及糟糕的后备人才力量必然会在未来几年导致优秀专业人才的严重匮乏。</p>

<p>在高度竞争的时代，不能留住顶级员工的公司将来的生存会很困难。</p>

<p>我常常把常规性的面试（并非正确的面试）看作“两个说谎者之间的对话”。</p>

<p>但是，他们会做三件事以降低失败的风险：检查器官健康状况，检查器官是否与身体相匹配，适时监控和支持移植前、中、后整个过程。</p>

<p>用人成功的前两个必备条件：找到合适的人选（健康的器官），并且保证他们与你的组织相适应（匹配）。第三个条件就是对他们与组织的融合给予支持。</p>

<p>不幸的是，我们大多数人都没有这么做，而是将自己选中的人置于无助之境。</p>

<p>有效融合会让企业及员工都受益匪浅。</p>

<p>许多公司和领导人不再做出艰难的选择，而是对所有员工一视同仁，或是让员工自荐以求发展。</p>

<p>如果信息完全公开，未被选中的人会大失所望，而选出的高潜力人才如果愿望未能满足也会精神沮丧。</p>

<p>重点培养三种能力：客户影响力、人才发展能力和变革领导力。</p>

<p>你的目标应该是培养一个能力均衡的团队，并且使每个成员独特的优势技能得到充分发挥。</p>

<p>金钱真正的优势在于让员工有一种充分发挥自身优势的内在动机。</p>

<p>当你给他们设置困难但是可以应对的挑战，并且消除分散其注意力的因素，他们就会沉浸于其中，工作效率达到最高水平，“流畅状态”也就产生了。</p>

<p>但要意识到金钱不会促使错误的人选把事情做好。相反，要激励所有你选中的适当人选：给他们机会，让他们在你的团队中独立完成任务，掌握技能，追求更大的团队目标、组织目标和社会目标。</p>

<p>在现在的知识经济时代，价值来自集体创造和信息的无间共享。不管领导的团队有多大，都要尽自己一切所能，确保对达到集体目标的奖励高于对个人的奖赏。</p>

<p>你需要内部人员和外部人员的合理组合。前者能为董事会提供重要的公司内部信息，而后者会提供不一样的视角。</p>

<p>当问及他们怎么能负担得起一直聘用新人的支出时，他们的回答很简单：“我们怎么承担得起不聘用新人的代价呢！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[浅谈营销文案]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/21/qian-tan-ying-xiao-wen-an/"/>
    <updated>2015-11-21T22:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/21/qian-tan-ying-xiao-wen-an</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在非常流行“产品未出，营销先行”，这样做有很多的好处：一、可以提升产品本身的影响力；二、还能试探市场的反应，了解其需求度。好处是显而易见的，但只有好的文案才能达到理想中的效果。以下观点纯属个人的浅见，仅供看看。</p>

<p>提到文案，那么标题是至关重要的，一个好的标题决定着读者是否要点击进去查阅。标题的设定根据营销对象而定，比如针对那些果粉，若是要宣传iphone 6s，若是写《iphone 6s功能特性》肯定没有多少人愿意点击进去看，更改成《iphone 6s的十大新功能》则会吸引到一部分人，换成《iphone 6s，你所不知道的十大新奇功能》则能让人迫不及待地想去了解它。所以，即便内容一样，不同的标题对点击的吸引力是不一样的。</p>

<!--more-->


<p>文章的起始自然不能罗嗦，要直接切入主题，而且要有新意，人家进来就是想看真东西的，哪有那么多时间浪费在好没价值的事情上。</p>

<p>内容上也要循序渐进，不能有太大的跳跃，上文不接下文的内容，读者根本明白不了作者要表达什么样的观点。阅读对于一部分来说是消遣，所以不能让读者过份的费脑子，以一种欢乐的方式阅读当然是最好。读完之后会让人觉得有价值，即便他事后很快就忘记了。</p>

<p>营销文案当然是带着宣传目的的，提到产品部分不要太直白，人们只会厌恶，可以以趣味的方式提及，有时候自嘲也是一种不错的宣传手段。</p>

<p>有朋友说，现在的人都缺乏耐心，看图往往比看字效果要好。如果做不到全图宣传，那么尽量做到图文结合，这样读者也可以稍微休息一下再继续阅读。</p>

<p>写不下去了，目前只有这个水平，等学到更好的东西，再进一步分享！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何成为一个不可替代的程序员]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/21/ru-he-cheng-wei-%5B%3F%5D-ge-bu-ke-ti-dai-de-cheng-xu-yuan/"/>
    <updated>2015-11-21T21:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/11/21/ru-he-cheng-wei-[?]-ge-bu-ke-ti-dai-de-cheng-xu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>都说程序员是一个吃青春饭的职业，做到一定年龄就不适合了，一则思维不再那么活跃，二则新人在技术上很快追赶上来。那么如何才能成为一个不可替代的程序员呢？不是没有办法，这一切完全可以做到。不知道？没关系，我教你！</p>

<p>一个函数千万不要写的太明确，更不能写接口说明了，能写多长就写多长，只要你自己把逻辑理清楚即可。不同的功能也最好不要分开，一个函数里能挤下去，干嘛非得分成几个函数呢！</p>

<p>每个函数里还需要多写一些临时变量，即便不用也要写在那里，说不定哪天就可能用到了呢。而且变量的命名也要非常规，让他人知道变量的名字了岂不显得自己没有水准呢。不要管这种编译警告，stack还是够用的嘛。关键这种方法还能增加代码量，代码量不就是工作量的体现嘛。</p>

<!--more-->


<p>数据结构这东西也是关键，不能定义的太简单，这样也很容易让人看出端倪，最好定义得复杂些，那样其他程序员也就看不懂了。做到以下一种效果最佳，一旦要增加新的功能就要更改很多接口，要是能更改很多文件就更好了。那时，一般人肯定办不到，只有请你出马了才能解决一切。</p>

<p>多写几个源码文件也是不必要的事情，那样还有可能造成磁盘的碎片，所以一个项目所要的代码最好写在一个文件里就好。这样做有个最明显的优势，可以让老大直接看到你的代码量，否则上面的领导根本不知道你在做什么，尤其是在他们发现你只写了几百行代码的时候会觉得你对公司没有价值了。想想可能要被炒了，你会觉得这个建议是很靠谱的。</p>

<p>log这东西还是要写写的，但写了就存在一种隐患，就是别人可能看懂，然后把自己的代码更改掉。是不是就没有办法了呢？不对，还是有的。就是你要多写log，无论有必要还是没有必要，反正现在处理器的能力那么强，没有必要考虑性能相关的问题。在不同阶段，还需要重复调用某一功能接口，那样就会产生更多的log，绝对让那些不知情的人头晕，这样他们也就不敢去随意改了。有什么问题出现，到时还得乖乖来请你看。老大一看，每个地方都需要你，到时怎么可能轻易让你走呢！其他人都可以走，就你不能走，能达到这种效果，是不是就不可替代了呢？对，这不是明白着的嘛。</p>

<p>预定义也是一个绝招，凡是要加一个功能必定要加一个，这样的话可以实现定制化。要想达到更好的效果，可以让那些定义互相嵌套，如果这么做，要是某个定义不符合，让程序根本跑不起来。非此即彼的逻辑都要一起编译，否则又得让那群新人看懂了。</p>

<p>一些新人若是想找你要文档，可不要真写，问他哪里不明白直接跟他讲就好。真讲？不，你傻啊，那样岂不是要把你的位置给夺了。将几个经常跑到的代码接口就好，而且只能针对他遇到问题部分的逻辑讲，这样的话，即便他解决了当前的bug，整个逻辑还是不清楚的。</p>

<p>最后一点是至关重要的，就是要有一个态度。当那群新人不懂且要求你更改的时候，你就告诉他们你有新功能要开发，而且很急切，老大催着要，那么那群不懂事的家伙就会乖乖回到自己的位置，不再提这种不合理的需求了。</p>

<p>做到以上几点，你就可以成为一个不可替代的程序员了。到时你真的要走，身边的同事肯定不答应，因为他们已经离不开你了，没了你他们根本解不了bug，更不用说添加新的功能了。说不定到时领导都会拖着你的大腿请你留下呢！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[沙县遇地推]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/sha-xian-yu-di-tui/"/>
    <updated>2015-10-31T15:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/sha-xian-yu-di-tui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午在沙县吃饭，遇到了进来的地推，邀请老板加盟。男主人很有情致地听地推人员将活动规则及收费方式，而女主人则表现得不是很乐意，担心得很多，觉得对买卖不会有效果。或许这就是男女之间思维的差异性，男的具有冒险尝试精神，而女的则倾向于稳扎稳打。</p>

<p>地推人员向他们介绍，这条街很多店家已经加盟，而他们也只是少数还没加盟的其中一家。似乎也已说动了男主人，男主人也准备去取营业执照，进入厨房之后男女交谈了几句之后，男人就出来告诉地推人员目前不准备做，过段时间看看效果再说。女主人出来借口说她找不到营业执照了，这是多么低级的谎言。相比之下，我更倾向于男主人的做法，直接表明心中的疑虑。</p>

<p>加盟未必能够有什么成效，但不加盟或许就拒绝了部分出门不喜欢带现金的客户，毕竟虚拟货币交易定然是未来的趋势。</p>

<!--more-->


<p>假如你是决策者，那么会如何更有效得推广呢？</p>

<p>或许在某一区域扶植一个标杆店家不失为一种好策略，在短期内可以利用一些优惠措施让更多的客户去那家店铺消费。对，这些极有可能只是一些假象，但也足以触动其他商家的心弦。难道就不考虑后续的可持续性了吗？不，当有商家进来了，后面很多的事情就更有利于展开了，如何营销就看各家手段了。</p>

<p>商业竞争越来越激烈，等待不变的永远是消亡！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊猕猴桃团购]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/liao-liao-mi-hou-tao-tuan-gou/"/>
    <updated>2015-10-31T15:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/liao-liao-mi-hou-tao-tuan-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼之间，这已是今年第四次组织公司的小伙伴向我的老同学那里团购猕猴桃了。这次的数据不是很漂亮，心中总有些不悦，情绪有些许的低落，因为去年的销售不错，也总想着超越。</p>

<p>从第一次起，虽然有几次漂亮的订购量，但总的趋势是在下滑。拿出去年的统计单看，每次的订购基本是稳定的数额。想要超越去年，只能从预定的次数上下功夫了，否则难以办到。去年一共组织了五次，而今年现在已是第四次，若是要在下次超越去年，那么第五次的预定量必须超过70箱，想想这也是不太可能的事情。</p>

<p>去年订购的都是公司内部的人员，而今年有小部分比例是外部人员，包括现东家的离职员工和同事的好友。若不是依靠外部的支援，销售数据不会太好看。不过这也不禁让人想起，做一个产品首先在局部范围内进行宣传销售，慢慢地将知名度提升，进而借用客户地口碑走向更广阔的市场。</p>

<!--more-->


<p>老罗在前不久的发布会上提到，产品周期性出货是很重要的。一方面客户知道什么时候会有货，另一方面可以更好地控制产能。翻阅销售日期表，10月份间断地太厉害，甚至会让人产生想象，是否今年不再有订购了。而去年不同，每隔两周都会有一批货到来。让客户不费脑，产生思维惯性，某种程度上可以保证产品地稳定销量。</p>

<p>去年的团购，也时常想着办一些小活动，似乎效果不是十分的明显，今年做的时候就觉得没有这个必要，但如今细想起来，这些活动还是有存在的意义的。余世维曾说过，有80%的广告是没用的，大家都明白，可为何还是有很多人砸下巨额的广告费呢，因为没有人知道哪20%是有效的。</p>

<p>看着订购的名单，是那般的熟悉，很多人的摸样都能在脑海中勾划出来，他们都已成了我的老客户。可看看去年的，很多熟悉的名字已经没有出现在今年的订购单上，他们在不经意间悄悄离开了这里。也因一些小小的变动，一些老同事已看不到团购的信息，见到我，而又恰巧想起了这事，才可能向我咨询这事。</p>

<p>提起猕猴桃，想起一些人和事，总是有那么点忧伤。去年已过，今年也将向我们告别，曾经约好了三年，明年你是否还在？不管怎样，我将在这里等你，兑现我的诺言！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只有誉王才配当太子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/28/zhi-you-yu-wang-cai-pei-dang-tai-zi/"/>
    <updated>2015-10-28T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/28/zhi-you-yu-wang-cai-pei-dang-tai-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-5d1548006d15161f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="誉王" /></p>

<p>之前通过性格的角度分析了“靖王、林殊和静妃之间关系”，当然这纯属是娱乐，仅是一家之言。那么这次还是通过这个角度，分析一下故事中其他人物的身世。事先申明，所有言语分析仅供娱乐，无需较真。</p>

<p>既然说只有那么誉王才配当太子，那么如何去证明呢？有些时候，根本不需要从正面来回答问题，从另外一个角度回答问题或许才是最好的答案。要想证明誉王有资格当太子很难，那么证明其他人没有资格当太子或许会容易一些。</p>

<!--more-->


<h1>祁王</h1>

<p>说起这个角色，大家可能想起的是赤焰案及其周边的人，但往往会忽略一个人，他就是梁侯。提到此人，在整部电视剧中他的行为是难以让人理解的，他不支持自己的妹妹，却站到了另外一边。</p>

<p>当梅宗主找到他，要求他帮忙时，他同意了，他也清楚自己做的事情将会对誉王不利，间接地影响到自己的妹妹，这是疑点一。</p>

<p>和夏江谈话时，夏江告诉他，十多年前你就选择错了一次（祁王案那事），难道这次还要选错吗。可是，他始终认为自己的选择是正确的，这是疑点二。</p>

<p>费尽心机找来炸药，想要炸死皇帝，却全然不顾自己家族的安危，这是疑点三。</p>

<p>每每提到祁王的母亲，他也总是直接称呼她的名字，而且叫得还是那般的娴熟亲热，全然没有一点的避讳，这是疑点四。</p>

<p>以上所有的一点都让人迷惑，唯一的解释就是他和祁王有特殊的关系，祁王应该就是他的亲生儿子了，只有这个理由才能解释以上所有的疑团。站在自己儿子这边，有错吗？没有，肯定是的，即便儿子要造反，站在他那边也不是错误的选择。儿子死了，心灰意冷，退出朝堂也属于常情。想要刺杀皇帝，为儿子报仇也算合情合理。靖王要为赤焰军翻案，能为自己的儿子洗冤，他当然也是乐意的。</p>

<h1>太子</h1>

<p>老皇帝曾经当着他的面说，你怎么就一点都不像朕呢。从这点上看，太子也有可能不是皇帝的儿子。</p>

<p>越贵妃阴险狡诈，说不定是假装怀孕，然后从宫外抱了一个孩子养。皇帝这么宠幸她，除了一个太子，就不见其他的孩子，说明越贵妃可能是不育的。皇帝有那么多的孩子，这可以说明在生育上皇帝是一点问题都没有的。生娃是两个的事情，男的没有问题，那么肯定是女的有问题了。</p>

<h1>誉王</h1>

<p>还是老皇帝的话，在这么多孩子中，你是最像朕的（擅长玩权谋，而且还有胆造反）。秦般若也说了，誉王同当今的圣上一样寡恩。当然，只有亲生的，才会如此相像。</p>

<h1>其他王子</h1>

<p>其他王子没有资格当太子的原因很简单，年龄太小，而且没有多少的阅历。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[静妃和梅宗主那说不清的关系]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/23/jing-fei-he-mei-zong-zhu-na-shuo-bu-qing-de-guan-xi/"/>
    <updated>2015-10-23T00:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/23/jing-fei-he-mei-zong-zhu-na-shuo-bu-qing-de-guan-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://lady.shangdu.com/d/file/entertainment/star/star_television/2015-10-12/5ac2cf4a69e14796becb1da74aaf6d4e.jpg" alt="关爱" /></p>

<p>一部《琅琊榜》火了，可以说是非常出色的权谋剧。整部电视剧中，最难以让人理解的是静妃的一举一动。个中详情请慢慢听我道来。</p>

<p>梁侯（能以国号加封，定是有非同寻常的功劳）有出使三国围攻军营游说的功绩（最后梁国大军各个击破，解决了围困），可能他姐姐因此当上了皇后。为了更好的联姻，梁帝也随后取了林家的女儿。</p>

<!--more-->


<p>在靖王的回忆中，他一直都是称呼林殊为“小殊”的，而霓凰郡主、言豫津等人却是称呼“殊哥哥”。从年龄上看，毫无疑问靖王比林殊大。所以，宸妃进宫不久后，静妃作为一个医官也快入宫了，并且受到了皇帝的宠幸。整部剧看，静妃和梁帝都是属于有城府的人，而靖王却是非常耿直的，可以判断靖王不是他两的孩子，更有可能是静妃和元帅林燮（作为一个军人，他的性格应该是豪爽、耿直那类的）的儿子。</p>

<p>静妃因被林燮救而到了林家，单是从林殊和靖王两个人的年龄来看，静妃应该没有和晋阳长公主接触的机会，静妃先进了宫，而晋阳长公主之后才下嫁到了林家。即便关系再好，在古代的层级社会里，静妃以当时的身份也只会称“公主”，所以知道公主名讳的可能性不大。假如公主早就嫁到林府，而静妃有很多时间和她接触的话，那只能证明晋阳长公主是不育的（建立同盟关系，梁帝不可能推迟那么久嫁自己的妹妹，再说祁王那会也应该很大了）。</p>

<p>静妃因看到了一本书的备注，就可以肯定地确认（做糕点两份，还专门避讳了）梅长苏的真实身份了，只能说明一点，那个名字应该就是她自己的名字了。根据梅宗主的描述，他是避讳母亲的名讳才少了笔划。可以判断，林殊应该是静妃和林元帅的私生子。性格上也很符合，他们都属于阴柔的，憋得住气。</p>

<p>当静妃第一次遇到梅宗主的时候，就热泪不止，完全忽视了站在身边的儿子，这应该是一个母亲对儿子的愧疚之情才会做出如此不符合身份的事情。不止如此，件件事情都能显示出十足的母爱。</p>

<p>死了林燮和林殊，却把靖王推上了皇帝的宝座。梁帝处心积虑地维护自己的位置，最后赢的还是林家。若是没有梅龄的那个冤案，祁王或许可以登上皇位，天下则还是梁帝他们家的天下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[青岛记忆]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/13/qing-dao-ji-yi/"/>
    <updated>2015-10-13T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/13/qing-dao-ji-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.williamlong.info/google/upload/801_2.jpg" alt="青岛" /></p>

<p>在进城的道路上，我们接上了地导，由他带领我们进行两天的游玩。地导是一个瘦小的男子，并不是我想象中的山东大汉。在陌生的城市，有熟悉地域文化、景致的人领路，省去了不少的麻烦，至少不用考虑该去哪里玩。</p>

<p>一路上，我记忆最深的就是青岛的道路了，不是上坡就是下坡，沿海边的马路是相对平整的，之所以有深刻的记忆，也跟地导不停地强调有关。青岛的道路除了机动车道和人行道外，并没有我们熟悉的非机动车道，在那里骑自行车会是一件累人的事情。在那待的日子里很少见到有骑自行车的，寥寥无几。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>青岛为海滨丘陵城市，地势东高西低，南北两侧隆起，中间低凹。其中，山地约占青岛市总面积的15.5%，丘陵占2.1%，平原占37.7%，洼地占21.7%。</p></blockquote>

<p>地形决定了青岛这座城市需要依山脉而建，道路那样也便不足奇怪了。明明可以找一块平整的土地建城，却为何要选在山脉处呢？大概可能跟这里的地理位置有关，有天然海湾港口，便于船只出入，德国人视察了这里后，上报给他们的皇帝说，青岛是清朝政府北方的咽喉，只要掌握了这里就能更好地控制住清政府。一战结束后，日本之所以要占领这里，想必也是看上了这里的战略地位。</p>

<p>来青岛，最值得看的便是德国人留下的建筑（天主教堂、总督府、监狱、公主楼、花石楼等），都快有百年历史了，却依然屹立在那里。地导给我们介绍，德国政府跟青岛政府的关系很好，每年会拨经费给当地的政府维修古建筑。从地导的表情和言语看，他是骄傲的，可我却有很多疑问。当地的政府就没有这个财政能力吗？没有他人的“嘱托”，我们就不懂得维护吗？那一幢幢的建筑不是民族的骄傲，而是这个这个民族的耻辱史。修建建筑的资金不是我们的战争赔款吗？建造那些房屋的不是中国的劳工吗？或许在建造过程中还丧失了很多同胞的生命。</p>

<p>青岛，一座有悲伤往事的城市！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[猕猴桃客服专用帖]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/mi-hou-tao-ke-fu-zhuan-yong-tie/"/>
    <updated>2015-09-20T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/mi-hou-tao-ke-fu-zhuan-yong-tie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d2005ffa3ce80558.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="猕猴桃客服.png" /></p>

<p><strong>Q：</strong>为什么我的猕猴桃这么快就变软了？</p>

<p><strong>A：</strong>可能是取到后没有及时打开箱子透气，最近气温相对较高（流汗也是正常现象嘛），加上运送过程中猕猴桃彼此之间有摩擦，所以它们“呼吸”变得急促了一些。建议取到后，打开通风，并查看是否有被压坏的，最好是放到冰箱里冷藏。</p>

<!--more-->


<hr />

<p><strong>Q：</strong>你的猕猴桃怎么这么硬，我在超市买的都很软？</p>

<p><strong>A：</strong>以后在超市购买就专门挑硬的吧，软的都是被别人捏成那样的。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>论坛里卖货，按照以往的惯例，一般第二年都会涨价的，你怎么不涨呢？</p>

<p><strong>A：</strong>没有考虑过涨价，反而是要承诺三年内（去年，今年，还有明年）不涨价，我们要的就是情怀和逼格（呵呵&hellip;）。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>根据你说的方式做，怎么我家的猕猴桃还没有变软，其他同事都变软了？</p>

<p><strong>A：</strong>这个没有可比性嘛，每个爹妈生的娃都不同，总有一些是“软骨头”，另外也会有一些“硬汉子”的嘛！我们要用追女孩子的心态去对待它，总有一天它们会心软的。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>还没有变软，就干瘪了，怎么回事？</p>

<p><strong>A：</strong>这种情况的话，可能家里太干燥了，比如一般家庭开空调的话，人都会觉得缺水，更别提这些水果了，估计它们的“元神”会被抽干。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[东洲岛采葡萄]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/dong-zhou-dao-cai-pu-tao/"/>
    <updated>2015-09-20T19:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/dong-zhou-dao-cai-pu-tao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>依稀记得上大学那会到同学家玩的场景，阿姨的热情款待让我至今难忘。公司的同事恰好组织部门活动去那里采摘葡萄，就作为一个引路人一同前往了。这个夏季，台风一直光顾着这个城市，但老天还算眷顾，天气还算晴朗。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-a795fd4e79749e36.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="车上.jpeg" /></p>

<p>参加的同事不少，45座的车子看起来也是坐得满满的。一路上都有说有笑，虽不知道他们在谈论什么，但能感受到那份开心与喜悦。</p>

<p>东洲岛属于富阳，是富春江上的一座大岛，上面有工业园基地，于我而言，让我记忆最为深刻的是这里的葡萄园基地。在道路的两边，有很多农家在售卖自家种的葡萄。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-b5ac35d796c5bf62.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="吃葡萄.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8d6167abd200d598.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="帅哥吃葡萄.jpeg" /></p>

<p>不多久，就到了目的地，农场的阿姨早早在小桌子上给我们准备好了葡萄，各种品种都备了一些。大伙一到也就没有客气，海吃了起来。大棚里比较闷热，几乎跟蒸桑拿无异，各个都汗流不止，却也没能阻挡大伙的那股热情。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-eec4ab47b0e59e53.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="自拍.jpeg" /></p>

<p>我想他们也是有备而来的，自拍杠都带上了，怪叔叔在拍照，小朋友们也是很配合的。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e1365940fdb97bbf.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="葡萄.jpeg" /></p>

<p>葡萄的品种很多，比如巨玫瑰、奶油味、猕猴桃味、醉金香、红巴拉多，等等，多得以至于我都记不住它们了。看着挂在枝上诱人的葡萄，小伙伴们也是精心挑选，不仅要甜美的，更要好看的。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-28f113f198ac8f71.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="餐馆.jpeg" /></p>

<p>整个餐馆的设计很有文艺范，看到的第一眼，我们就喜欢上了它。室内的摆设和布局，也是独树一帜，让人有耳目一新的感觉。尽管有些饿，下车的第一件事不是去寻找餐位，而是忙着拍各种合影照。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-133a7716be8d8719.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="餐桌一.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-122dcbc087fc52c9.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="餐桌二.jpeg" /></p>

<p>在未到达之前，就已经点好了菜，我们入座好，服务员就陆续给我们上菜了。不清楚是我们太饿了，还是菜很美味，一小会儿的功夫就消灭得差不多了。让我记忆最深的是饺子，听老板说饺子是店里的阿姨亲手包的，所以吃着也特别美味，吃完了一盘，我们立马又叫了一盘，恨不得打包一些带回去呢！</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f5f2bd997b81bbb9.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="神同步.jpeg" /></p>

<p>老板娘真的很体贴，见到有小朋友在，还特意给我们放了动画片，瞬间把两位小美女的注意力吸引过去了，看得是那么地专注。那表情真的是神同步的，如果不仔细辨认，肯定以为她们是两姐妹了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-766a67a2099a4072.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="富春江.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-58ce8ad278ab3fe4.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="公园.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-45b62e62b378f847.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="远望.jpeg" /></p>

<p>下一站就是东吴文化公园了，小伙伴们去爬了山了，在山顶可以看到富春江的样貌，也可以俯视整个公园，还可以看到整个富阳城区。小朋友总是对世界充满着好奇心，踮起脚尖远望，她们以自己独特的方式去认知这个世界。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-93d116d67b34dd19.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="喝茶.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3938e84bd7f39c02.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="打牌.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-26bbf4ca345170b4.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="游戏.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e455213f49628017.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="吃东西.jpeg" /></p>

<p>到了山顶，天空中下起了小雨，大伙也就下山了，找了一处茶馆，喝茶聊人生，抑或是坐在一起打牌、玩游戏，脸上的笑容洋溢着满足和舒适感，人生幸福的事也就是在百忙中偷得半日闲了。</p>

<p>回家的路上，下起了暴雨，车子缓慢地挪移着。眼看就快到了，却在天目山路和紫金港路的交差口堵车了，原来前方的水已经涨得很高，车子根本无法通过。不知要等待多久，扯上的小伙伴索性玩起了杀人游戏，有师徒对决，更有夫妻对决，“正”与“邪”在较量着，各个都玩得不亦乐乎。</p>

<p>摘葡萄、在有逼格的餐厅吃饭、爬山、喝下午茶、玩游戏，充实而又美满的一天就这么过去了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[寻找猕猴桃优质卖家]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia/"/>
    <updated>2015-08-23T11:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>缘由</h1>

<p>纵所周知，江山是猕猴桃之乡，那里产的徐香猕猴桃在江浙沪非常有名气，口感好，吃过的人都非常喜欢。</p>

<p>生活在那座城市的原因，有很多的同学在出售猕猴桃，自它上市以来，朋友圈就看到了不少的广告。他们不是专职的，也只是在这个时节销售，或帮朋友，或帮自己的亲戚、家人，所以相比之下，他们的价位都不算太高。</p>

<p>自从去年在公司试销，同事都非常喜欢，在过去的几个月经常被问及何时再组织团购，可我并不能给出明确的答案，因为其中有很多的原因让我不能继续做这件事情。</p>

<p>有卖家，有买家，希望自己在他们之间架起一座桥梁，让彼此都能获得自己想要的东西。</p>

<!--more-->


<h1>你需要提供的</h1>

<p>首先，如果你有这种意愿，请告知我。我会按照你提供的价格购买一箱尝尝，一方面是为了确保品质，二是想看看你的包装能力，毕竟长途的运输可能存在一些不确定的因素。老家的猕猴桃价位我多少还是了解的，所以请合理地开价。</p>

<p>其次，要是我综合评价下来还不错的话，我会告诉你我的抉择，你需要告诉我你家产品的优势、微信号（qq号等其它联系方式，有淘宝的话，该帐号最好也一并提供）及其它有价值的信息。凡是你觉得都销售有好处的信息（比如新店开展，正在进行一些促销活动），也请一并告诉我。所有信息一并编辑好发送给我，一问一答由我来咨询不是我想看到的局面，这不能表达你的诚意。</p>

<p>最后，所有的服务将会由卖家你提供。</p>

<h1>我可以提供的</h1>

<p>我会专门写一篇文章，把这些好的卖家信息集中起来，然后推荐给身边的朋友。我只是推荐，不会帮忙销售。</p>

<p>本次活动只寻找8个卖家，有诚意的卖家先得！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相约在这个秋季]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji/"/>
    <updated>2015-08-18T00:57:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得去年的冬天，没有一点点的防备，我就不得不离开你们，你们那种难舍之情让我至今难忘。不是我太残忍，只是不得已的选择，属于我的黄金时期已离我远去，我不愿让你们看到憔悴干瘪的我，希望自己的那份甘甜永远留在你们的心甜。</p>

<p>临走前我举办了自己的告别会，感谢你们参加了那个仪式，说好的，来年等我长得丰满的时候会再去见你们。告别的这段时间里，我始终没有忘记自己的诺言，所以无论有多难，我都会去实现。</p>

<p>从主人那里听说，在过去的一年里，每每交谈都会提及我，问我目前的近况，这让我很欣慰，至少我知道曾经的努力没有白费。我来了，依旧会给你们带去曾经的那份美好体验。有些朋友在我还没来得及到来前已经提前离开，但我知道你们是想念我的，所以我也会想办法再次联系到你。尽管杭州的天气很热，我也知道自己会面临被晒干和压扁的囧境，可这又怎样呢，那份真情才是最重要的。</p>

<!--more-->


<p>可事情总是不可预期，这次可能是今年我和大家相约的“第一次也会是最后一次”，个中缘由不必细说，谁让世事变化得这么快呢！不过不用担心，我会让主人留下我的联系方式，如果你想我，就可以去网上找我，我会在约定的时间来到你的身边。</p>

<p>一开始，真爱的你们或许就已猜测出了我的名字，没错，我就是你们思念已久的猕猴桃君。再次来杭，约起来，敬请等待我到来的消息吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之机关能手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/10/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-ji-guan-neng-shou/"/>
    <updated>2015-08-10T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/10/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-ji-guan-neng-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a4.att.hudong.com/70/82/01200000026687136353824249313.jpg" alt="班大师" /></p>

<p>墨家讲求的是非攻兼爱，加上初代巨子出身贫寒，所以比较在意的是民生，发明的器械很多用于民事，即便有攻击力也主要侧重于防守。</p>

<p>班大师，墨家统领中地位最高者之一，非攻机关术专家，以善于发明各种机关而闻名，实际上在机关术上有着天人一般的精湛技艺。老头头发雪白，一双深邃的眼睛洞悉世事，面对新任的墨家巨子天明总有些无奈，但还是细心教导。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://images.rednet.cn/articleimage/2014/07/10/1514311063.jpg" alt="公输仇" /></p>

<p>公输仇，鲁班的后代，霸道机关术的新一代掌门人，精通机关术，并且把机关杀伤力的进攻部份极度强化。对祖师爷曾经在决斗中败给墨家的一事始终耿耿于怀，联合卫庄带领的流沙组织，帮助秦国成功攻陷墨家机关城。他的眼神也始终透露着邪恶，似乎也看透了一切，做事也谨慎，算得上是老谋深算的狠角色。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-5f61ab09e7b15dae.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="机关能手.png" /></p>

<p>他们有着很多的共同点：精通机关术，并且痴迷于此；有一支机械臂；熟知对手。一正一邪，一攻一守，完美诠释了双方的特长。虽不是主角，但只要他们同时出现，总是能够惊起一些波澜！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之剑术高手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-jian-zhu-gao-shou/"/>
    <updated>2015-08-07T00:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-jian-zhu-gao-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我的印象中，鬼谷一派在春秋战国时期是非常厉害的角色，只要有人出山必定重新调整各国势力格局。历史上有记载的第一任鬼谷子是王诩，春秋战国卫国人，最出名的鬼谷弟子是苏秦、张仪、孙膑、庞涓，个个是翻手为云覆手为雨、执掌乾坤的军事家、政治家。成为鬼谷派的谷主有这样的条件，就是必须得掌握普天之下所有的知识，才有可能成为鬼谷派的门主，也就是鬼谷传人。</p>

<p><img src="http://cdn.duitang.com/uploads/item/201210/10/20121010181741_S3CyE.jpeg" alt="葛聂" /></p>

<p>葛聂，师出鬼谷，气质从容淡定，处事冷静，剑术出神入化，被称为秦国最强的剑客，在江湖上享有“剑圣”的名号。但是，却意外地从秦国叛逃，带着故人荆轲之子天明亡命天涯。因其身份特殊，对秦国各种组织及部署都比较熟悉，所以往往在关键时刻总是能够救大家于危难之中。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://img2.duitang.com/uploads/item/201302/02/20130202125436_nyawL.jpeg" alt="卫庄" /></p>

<p>卫庄，鬼谷派纵横剑法传人，浑身充满邪气与霸气，武功深不可测，与盖聂不相伯仲，最大的目标就是击败师兄，进而继承鬼谷绝学。他冷漠无情，于他而言，只有战胜他人才能够被人敬仰。但他也是一个有故事的男人，背后经历了太多太多的磨难，如赤练所说，他是一个死过一回的男人。</p>

<p><img src="http://bbsatt3.zmrgame.com/album/201301/15/1911513q7uqr3403os7sr3.jpg" alt="葛聂 vs 卫庄" /></p>

<blockquote><p>卫庄：这才是站在高处应该看到的风景…… <br/>
盖聂：所谓强者，就是必须站在所有人的顶端吗？ <br/>
卫庄：如果不把人都踩在脚下，他又怎会抬头看你，承认你是强者？ <br/>
盖聂：这就是唯一的生存之道？ <br/>
卫庄：弱肉强食，那不过是世间万物的天性罢了。     <br/>
盖聂：我们虽是同门，却必须争得你死我活，这也是天性？   <br/>
卫庄：这是鬼谷修炼最强者的门规，历代相传，每一代都是纵横天下的霸者。 <br/>
盖聂：纵横天下……     <br/>
卫庄：这难道不正是我们在这里的原因么？ <br/>
盖聂：然而，被这样的门规所驱使的我们，就可以算是强者了？  <br/>
卫庄：三年之期一满，你我必有一战，这个问题很快就会有答案了。 <br/>
盖聂：如果提出的问题本身就有问题，答案又有什么意义呢？ <br/>
卫庄：师哥，你该不会是害怕了吧，才说这些不知所云的废话！ <br/>
盖聂：小庄，我并不怕与你一战。 <br/>
卫庄：怕也好，不怕也好。我只知道一件事——决战的那天，我们中间必定有一个人会倒下！</p></blockquote>

<p>他们的相遇注定了命运的结局，既是敌人又是知己，必须要有一人胜出来做鬼谷的传人。他们面对这样的命运安排有些无奈，但别无选择。学成出山，投靠各国的君王，只为展示平生所学，一展宏图。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之少年英雄]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-shao-nian-ying-xiong/"/>
    <updated>2015-08-06T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-shao-nian-ying-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人认为《秦时明月》是一部国内的良心动漫之作，讲述了秦国统一中国后当时的一些故事。从大学开始，一直追剧到现在，对它不离不弃，甚至说不能忘怀。</p>

<p><img src="http://dl.bizhi.sogou.com/images/2012/09/27/303921.jpg" alt="天明" /></p>

<p>天明，这个故事的主角人物，按照故事的叙述，是刺客荆轲的孩子，因从小无人管束，表现出来的完全是街头混混的行为举止。然而，就是因为他儿时不同寻常的经历，在遇到一些紧急情况时总能想出意想不到的策略来处理问题。他的行为举止看起来很傻，总是能够逗大家笑，但始终表露着他的天性。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://pic.baike.soso.com/p/20131220/20131220025711-876521123.jpg" alt="月儿" /></p>

<p>月儿，一个清新脱俗的姑娘，是燕国的公主，燕国被攻破了，她自然也成了一个普通的老百姓，却不能改变她的气质，她始终是一个聪明有智慧的姑娘。所做的事情总是有条有理，思考总是那么慎密，不任性，一切都超乎了她的年龄，或许是世事的变故让她变得更加成熟。</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/7ee0de64jw1ehzj4iuol7j20xe0m8myj.jpg" alt="少羽" /></p>

<p>少羽，楚国名将的后裔，少时就接受了良好的教育，属于兵家一派，并且有着非凡的武艺，在天明面前总是有一种优越感，自称大哥。秦国兼并了其它六个国家，而他的使命就是恢复楚国昔日的辉煌。</p>

<p><img src="http://tupian.enterdesk.com/2014/xll/03/06/3/shilan7.jpg" alt="石兰" /></p>

<p>石兰，一个神秘莫测的少女，表面上是庖丁客栈中打杂的小伙计，外表柔弱，沉默寡言，然而她却默默地关注着周遭所发生的一切，其真实身份却是蜀山公主，如精灵一般身轻如燕，身手矫捷，有一双冰冷的眼眸，内心有很强的正义感和民族信仰。她在寻找着什么，却总不能让人猜透！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无尽的思念]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/wu-jin-de-si-nian/"/>
    <updated>2015-07-30T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/wu-jin-de-si-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一根烟， <br/>
燃起袅袅烟， <br/>
那是不断的思绪。</p>

<p>一杯酒， <br/>
滚滚而入，  <br/>
带不走那断肠的痛。</p>

<p>原本以为不会在乎， <br/>
但做不到。     <br/>
只因在意所以在乎，   <br/>
此刻，        <br/>
唯有对你的思念与我为伴！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[30日闲语]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/30ri-xian-yu/"/>
    <updated>2015-07-30T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/30/30ri-xian-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我也有一个微信公众号，它叫“7527”，曾经也持续更新过一个月，可后来就没有持续更新了，原因很简单，我没有足够多的优质内容持续输出，既然没有好的东西分享，我就不便拿那些没有营养的文章骚扰大家。</p>

<p>为什么会叫“7527”呢？在大学那会，我住的宿舍号是7527，很喜欢，因为它的谐音是“妻，我爱妻”。起初，有考虑过取和文章主题相关的名字，可那些都不让自己满意。取名“7527”，可能完全就是为了留念。</p>

<p>真要做下去，无非两种方法：一、从身边的朋友处获取文章资源；二、从网络上获取相关的内容。但这两种方法都被我pass了，前者是身边能够持续写作的朋友不多，后者则完全是一种抄袭行为，要是我真那么做了，我会鄙视我自己。从13年那会决定认真写作开始，我就毫不犹豫地把空间中转载的文章全部删除了。只有真正去写作的时候，你才会重视起版权，你同样不希望别人在未经授权的情况下窃取你的内容。</p>

<!--more-->


<h1>why？</h1>

<p>运营公众号是从去年11月份开始的，看到别人运营的那么好，也坚信自己能够创造价值。刚开始的想法也很简单，就是通过自己的内容去认识更多的朋友，然后扩展更好的内容。</p>

<h1>做了什么</h1>

<p>正如前面提到的那样，我本身并没有太多优质的内容，所以很多的文章都是经朋友同意后转载的。内容方面包含的东西很多，有历史、游记、情感、产品等等。写得最多的就是游记了，因为出去玩过，就可以有很多的东西可以写。</p>

<p>凡是在公众号发表的文章，都仔细阅读过好几遍，更改了不少的错别字，同时也不断地修改语句，使其表达得更准确。排版就更不必说了，自己预览过好几遍之后才敢把它群发出去，毕竟良好的版式才会让阅读者在读的时候有个良好的心情。</p>

<p>随后的日子里就很好发了，真的是在内容方面匮乏，但一旦发现好的内容我一定会在公众号里发表，即便这些内容我已在好几个平台发表了。</p>

<h1>收获</h1>

<p>收获观众这是自然的，不多，很少，截至目前只有21人订阅了我的公众号，大部分是身边的朋友和一些一起走户外的小伙伴。从未尝试让身边的人去订阅，因为我清楚这是一件没有价值的事情，对谁都没有任何的好处。</p>

<p>运营方面的收获是极少的，只是知道了一些事情，从此不再那么理想化，或许在以后做事的过程中会变得脚踏实地。</p>

<h1>放弃的理由</h1>

<p>理由很简单，就是没有内容。我不强求自己去做这件事情，我清楚的知道自己并不能给大家带来价值。任何东西，只有在给别人创造价值的情况下，才能够给自己创造价值。</p>

<p>放弃并不代表完全放弃，我还会在这条道路上持续摸索，万一哪一天真的被我领悟了也是说不定的事！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你也可以拥有蛋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan/"/>
    <updated>2015-07-27T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-226fe73f60f02f06.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅的泳池.jpeg" /></p>

<p>安逸休闲地住在一个有山有水的地方，这是多少人的梦想，可并不是我的，因为我的家天然就在这样一个环境中，无需苦苦去追寻。山中的人家是稀少的，而山里的奇珍异兽却不能与我为伴，陪伴我的是这些朝夕相处的家禽。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0a572b613fdc19fe.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅.jpeg" /></p>

<p>每天最开心的事莫过于把它们放出笼子，看看它们展翅将要飞的样子。它们是快乐的，因为它们不缺少伙伴；更是幸福的，家门口的大水库就是它们的游乐场所。水里的物产是丰富的，它们总是能从中捕捉到食物，每每到天黑才会不舍地回到家里来，早早为它们准备好的食物它们也是不屑一顾。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9bd180c5e0e1fac7.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅蛋.jpeg" /></p>

<p>对它们放纵，也是有回报的，偶然在湖边走走，不经意间总是能够带回一些它们留下的惊喜，硕大而又白皙的蛋蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7c1dc5b1d1c5b56f.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山里的鸡.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7783926b240819f5.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="玩耍.jpeg" /></p>

<p>有大片的山林是比较适合养鸡的，只要照顾好它们的“童年”，后续的事情就不需要操多少的心，它们就是一群野孩子，没日没夜地躲在山林里玩耍，我都不曾记得它们何时回到过我为它们精心打造的家了。每当家里有人造访的时候，总是得在某个角落悄悄侯着，逮住机会猛扑过去才可能抓到一只，若是失手，就得追着它们满山跑了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-68f698d9c6ee249d.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="小窝下蛋.jpeg" /></p>

<p>它们有自己专属的领地，瞧，这位就刚好在自家的地盘下好蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8adee4fdd83a001e.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山中的蛋.jpeg" /></p>

<p>也并不是所有的鸡都那么听话，会选择靠近家的地方下蛋，放养的鸡总是那么任性，山里哪块地方便就在哪下蛋了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-eccec3f709ca6492.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="自由的家园.jpeg" /></p>

<p>地上跑的，水里游的，都有了，当然也少不了天上飞的了。深山里不能放别人“鸽子”，那就放点真鸽子吧。主要还是小朋友也特喜欢跟它们玩耍，这些鸽子似乎也跟他成了很好的朋友，都不惧怕他，他在，它们就安静地在一旁待着。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-131d75447c2f4dd4.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鸽子下蛋.jpeg" /></p>

<p>这些家伙倒是实在，总会跑到自己的窝里下蛋，这多少让我省心了不少。</p>

<p>如今正是激情燃烧的时刻，它们也不例外，为我们家添了不少的蛋。如果你想吃到土生土长的蛋，那么联系我准是一个不错的选择！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《乔布斯传》：有钱才能任性]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/25/%3C%3Cqiao-bu-si-chuan-%3E%3E-%3Ayou-qian-cai-neng-ren-xing/"/>
    <updated>2015-07-25T13:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/25/<<qiao-bu-si-chuan->>-:you-qian-cai-neng-ren-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.article.pchome.net/00/54/27/48/pic_lib/wm/6.jpg" alt="乔布斯" /></p>

<p>关于乔帮主的事迹有太多的人叙述，而我又没有那个能力去获取他生平的事迹，再者我又不是一个果粉，也不能讲述他那些伟大的产品。毫无疑问，是他和他的团队将人类带入了个人PC时代，而将此发扬光大的并不是他们。</p>

<p>乔布斯和沃玆参加了自制电脑俱乐部，两者同时被这项事业吸引，但他们的方向却截然不同，一个考虑的是技术，另一个考虑的是如何让普通大众更容易使用它，但他们的目标却是一致的，就是“让每个人都用上电脑”。</p>

<!--more-->


<p>当乔布斯发现沃玆有所思考的时候，就鼓励着他去实现他那个头脑中惊世骇俗的计划，沃玆不愧是个大神，在不久的时间里就设计出了自己理念中的电脑，而且这是历史上第一台拥有实时输入、输出功能的个人电脑。他们带着自己的设计去参加俱乐部的讨论会议，可那时的那些大牛似乎对这些不太感兴趣，而是对0和1组成的机器语言更痴迷。</p>

<p>虽然不被业界的大牛认可，但乔布斯是执着的，坚定认为这是一个可以改变世界的东西，同时它也蕴藏着巨大的商机。他们成立了一家公司，决定在极客圈里销售连芯片都没有装的印刷电路板，按照他们当初的盘算这将会是一笔小生意。</p>

<p>创办公司时的启动资金都是两个合伙人卖掉一些私人用品才凑够的，所以他们要宣传和推广几乎不太可能，很上天总是眷顾他们的，靠乔布斯的才华获得了一份出乎意料的大订单，自制电脑俱乐部的一位会员愿意订购500台组装好的电脑在自己的商店销售。市场的反馈也是良好的，他们从中获得了盈利，从后续的销售中也有了稳定的现金收入，这也促使沃玆在不久后彻底放弃了惠普的工作职位。</p>

<p>随后出的苹果第二代受到了市场的喜爱，他们尝试着为电脑增加更炫酷的功能。带有软盘驱动器的苹果第二代在拉斯维加展会上取得了空前的成功，作为当时世界上最好的电脑，吸引到了无数的软件开发者。有了软驱功能，加上各种出色的办公软件，苹果公司电脑的销量几乎成了一个传奇。</p>

<p>随后的事情也就顺理成章了，研发新的产品，还有实力请来卖糖水的ceo，成功上市，进而达到乔布斯人生的小巅峰。林子大了，什么事情都会发生，乔布斯最后被自己选定的人赶出了自己创办的公司。对于一个创始人来说，这种待遇是痛心的，他万念俱灰地离开了苹果，同时也不带走任何东西，把自己所有的股票也卖掉了。</p>

<p>出走后的乔帮主和起步阶段不一样了，现在可是资产上亿的大富翁了，可以用自己手上的钱去做自己觉得对的事情。再次在电脑市场上奋战，创办了新的品牌NeXT，一心想创造比苹果更好的电脑，但理想和现实总是有落差的，越是急于想证明自己，想在短时间内重回巅峰，就越容易跌得头破血流。乔布斯的理念是超前的，总能觉察到未来的趋势，可是市场并不买账，NeXT并没有达到他预期的效果。如果不是被苹果收购，乔布斯在NeXT将败得血本无归。</p>

<p>有钱了就是任性，乔布斯买下了一个图形工作组，并把这家新公司命名成皮克斯，试图用最新、最酷的计算机图形技术改变这个世界。事情也绝非那么容易，这个新的公司起先还是耗费了乔布斯大量的资金，但凭借着强悍的技术，在他买下这个工作组10年后，他们为他创造了财富，给地球人带来了一些耳熟能详的电影。</p>

<p>当他一无所有的时候，身边的人可能不信任他，甚至是离开他。但当他拥有财富时，却可以做一切任何想做的事情，即便是要花费大量的时间才可能创造奇迹。创业并不是一件简单的事情，尤其是起步阶段，有钱了才可以任性！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
