<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-05-09T18:52:59+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何成为一个优秀的杀手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-%5B%3F%5D-ge-you-xiu-de-sha-shou/"/>
    <updated>2015-05-09T18:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-[?]-ge-you-xiu-de-sha-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.loveoo.com/kill/8.gif" alt="杀手的进阶" /></p>

<p>杀人游戏有三个角色，分别是警察、杀手和平民，大部分人觉得杀手赢的概率比较小，但个人觉得还是杀手这个角色比较好玩，玩得好的话完全可以秒杀全场，毕竟杀手是处于暗处的。那如何做一个优秀的杀手呢？</p>

<p>首轮当然可以根据自己的判断随意杀死一个，因为第一局里留下的信息不会太多，前提是杀手自己不要留下太多的线索，能不多说就尽量不多说，说多了反而不利。尽管大家都不会说什么，但还是要注意听其他人的发言，平民本身获知的信息量并不大，所以大部分是很平淡的描述（但也要注意高手，他们往往会把自己假装成平民，扰乱正常的分析），那些分析的有些道理的就是下一个目标了，他们可能就是警察。</p>

<!--more-->


<p>紧接着的一轮又该杀谁呢？保留那个争论最大的玩家A（除杀手外），然后杀死怀疑A身份的人B，这样在下一轮的描述中可以诱导其他人杀死A，这样大家从中获取到的信息也并不是太多，很多时候会认为这是理所当然的。当然，所有的杀手不可以同时指人A，毕竟不能把所有的杀手都暴露，这种情况下的投票数往往都是够的。</p>

<p>再该杀死谁呢？下一个目标就是上一轮没有指认A的玩家了，因为他们可能已经辨识出了某个杀手的身份，所以他们可能放弃那样一种权利。</p>

<p>当然，这个时候，大家的注意力可能已经注意到某个杀手了，毕竟冤死了那么多，这是杀手可以牺牲掉自己的伙伴，把自己伪装成平民，在下一局的时候杀死那个在该局论据最充分的玩家。在这种时刻，警察会想尽办法诱导平民去杀死某个杀手，而不是让意见分散，这也是不得已的选择。</p>

<p>被警察验出身份怎么办？那也没有关系，毕竟警察也不敢明确地指你，只会指大概的某一片。这种情况下，你也可以怀疑自己的身份，但末了也要转折一下，把怀疑的方向调整到其他人那里。通过巧妙的分析，完全可以躲过警察的追杀。</p>

<p>杀手可以利用夜间杀人的方式不断铲除平民和警察，而警察只能通过投票的方式（而且还不敢很明确地表明自己的身份）药死杀手，整体上看个人还是觉得杀手占优势，当然前提是要有足够的识别力可以辨出哪些是警察。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[使用过的旅游应用]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong/"/>
    <updated>2015-05-07T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界这么大，却没有太多的时间出去走走，那怎么办？看论坛，看那些旅游App，看看别人是如何去发现和探索这个世界的。使用过的旅游相关的App不多，却有一些体验。</p>

<h1>马蜂窝</h1>

<p>这是最早使用的一个App了，13年想去婺源玩，所以就下载了一个，想看看相关的攻略。可是那里面汇集的是一本本小电子书，阅读效果不是太好，用了不久就删除了。</p>

<h1>在路上</h1>

<p>不知道从哪个渠道了解到了它，但一直很喜欢它，那里汇集了各路大神的游记，一看就觉得很高大上。不只是好看，它的功能也做得不错。</p>

<!--more-->


<h1>周末去哪儿</h1>

<p>这个App汇集的是城市里一些可以去的信息，信息比较杂乱，主打的并不是旅游，所以对它的兴趣不是很大。</p>

<h1>足记</h1>

<p>因为它电影风格的照片很火，跟随潮流，下载了一个玩玩，这种创意确实很不错，但整体的功能还有待提高。</p>

<h1>哪好玩</h1>

<p>这是杭州的一个创业公司做的App，昨天我才下载了，一个很简单的应用，目前没有发现吸引我的功能。</p>

<p>最想推荐的就是“在路上”了，但我想还应该有更好的旅游App会出现。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[活动要娱乐至上]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang/"/>
    <updated>2015-05-06T23:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一回家，跟随阿姨去蹭了办婚宴的酒席，现场很热闹，因为司仪的活动办得不错，有两个小活动让我印象深刻，一个是“随风飘扬”，另一个是“听声辨妻”。</p>

<p>主持人最初只是叫一些大人自愿到台上，并没有说明具体的活动，等人陆续上台后拿出了一些20元面值的钞票，然后公布了规则：从一高度放下一张纸币，让它做自由落体运动，参与者用筷子去夹，夹到了就归其所有，每个人都有两次机会。由于是室外的活动，有些微风，真正能够夹到的只有少数的人，但气氛却很好，人们总是怀着一种期待参与到其中。虽然这只有一顿饭的钱，却乐趣无穷。</p>

<p>“听声辨妻”的规则如下：几个丈夫或男朋友背对着自己的妻子或女友，女友站在几米外的地方，然后随机挑选一个女生喊“老公”，如果男的觉得是自己妻子或女友的声音就举起手，否则摇头。当然里面夹杂了很多女生的声音，有人听出来了，有人始终没有分辨出自己老婆或女友的声音，那些错人自己妻子或女友的男士当然要受到惩罚。</p>

<!--more-->


<p>有时觉得很多活动没有意思，因为它们变成了寻常的活动，没有融入一些创新点，在没有参加前总是能够猜测到结局，多少让人觉得很无味，也就没了参与的欲望。《大话西游》里紫霞说：“我猜中了开头，但是我没有猜到结局！”我想，很多人都希望如此，生活中的不确定性才让生活变得更加有意义。</p>

<p>公司的活动大部分情况下都有宣传公司文化的诉求，是否可以作一些改变让它变得更有趣，如此则有可能达到二次甚至多次的传播效果。</p>

<p>糯米刚蒸出炉总是带着一股香气，等发酵一段时间后会变得更香，它释放了自己所有的价值。活动大体也应该如此，宣传初期要能够引起他人的兴趣，进行的时候能够让人觉得很愉悦，结束了还能给人留下念想和期待。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[几个专题的琐碎]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui/"/>
    <updated>2015-05-05T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间久了，发现通过写文章想要获取他人的喜欢是一件很难的事情，转而想好好打理一下几个专题，尤其是在不经意间发现《影视曲漫》这个专题收获了300多的订阅者，更加坚定了我的想法。但现实并非想象中的那么美好，经过这段时间的打理，这个专题的订阅者才达到588人，和起先1000订阅者的目标相去甚远。</p>

<p>曾在朋友圈发信息推广这几个专题，希望能够吸引一些朋友来订阅，实际情况却并没有几个人会专门去注册并关注，他们并不是这个平台的潜在用户。好好替专题收集好的文章，反而能够更好得吸引到平台内的注册用户去订阅专题。</p>

<p>文章的收集主要来自“今日看点”、“我的订阅”及“热门文章”三大块，这几个版块文章的质量都是很高的，基本都是喜欢的人多了才上的头条，所以收集这部分文章根本不用担心它们的质量。唯一有的问题，就是别的专题也会收集它们，那么我的这个专题又如何和其它的保持差异性？解决这个问题，最好的方法就是去发现一些不曾被他人收集的好文章。</p>

<!--more-->


<p>“最新文章”这个版块记录了新鲜出炉的文章，但涵盖的范围很广，要从中找出和自己专题相符的文章比较难，好比是大海捞针，碰到好的基本算是运气了。一般情况下，都是在大片出来的时候，往往能够搜到一些好的影评，其它的专题则没有这一规律。</p>

<p>他人的投稿也是丰富专题的一种有效手段，由于专题目前的发展还没有那么火热，所以会投稿到专题的人很少，收到的也是零星的几篇，可以收入专题的又少之又少。</p>

<p>年内让最多的那个专题的订阅者达到一千人，我想应该没有问题吧？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[驳《一个旅行分享社区的构思》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看了@狡兔兄<a href="http://www.jianshu.com/p/b7a19b4e2959">一个旅行分享社区的构思</a>后，自愧不如他对产品的观察、构思能力，总能清晰看到用户潜在的一些痛点。但针对文章提到的几点，我还是有几点疑问，想探讨探讨。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>你的观察很细致，确实有一部分青年朋友是奔着找另一半而去的，但这并不是全部人群。如果成立这样一个平台，总不能以这个名目去宣传吧，那岂不是成了一个不三不四的婚恋网站了？但我也知道，你只是说其中的一点，这个平台或许也能给部分的单身青年创造一些机会。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>传统的网站（同程、携程、艺龙等）及一些户外组织（游侠客、行天下、溪山行等）在业务上跟你的构思并没有冲突，但毕竟还有一些新兴的企业（在路上、足记、面包旅行等）在构思上和你还是比较一致的（至少目前看是这样）。你又通过什么样的创新点（在国内，创新总是被抄袭，你如何确保持续地创新）而区分与它们呢？或则换种说法，如何让用户选择你而不是其它家呢？</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>关于这一点，我没有太多的异议，你总是有太多让我意想不到的点子，我也相信，你已完全构思好了一切。</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>按照你说的，你应该是想做户外用品垂直电商这块，但用户为何要选择你这个平台购买，而不是直接到天猫商城选购，你可以给客户带去什么样的价值呢？</p>

<h1>构建社区</h1>

<p>你我心里都清楚，构建一个社区不是靠组织者本身，而是需要靠广大的用户去创造内容，而你又如何吸引到一批有创作欲望的人在这个平台上创造内容呢？</p>

<p>归根结底，还是用户的问题，有人的地方才能创造出价值！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大明山后山穿越]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/da-ming-shan-hou-shan-chuan-yue/"/>
    <updated>2015-05-03T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/da-ming-shan-hou-shan-chuan-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早在去年就听很多领队说大明山穿越很刺激，因为走的是不寻常的道路，都是野路子，而且很有挑战性，加上很多去过的驴友也这么说，这激发了我非去不可的欲望。耳听为虚，眼见为实，所以找了个机会就跑去了。</p>

<p>还没有开始爬山，领队歧路就嘱咐我们不要随意摘路上的野果子，并不是怕有毒，而是担心是一些农户种的，可是这个时候又有什么也果子呢！我们去的时候不是正确的季节，等到秋天的时候，这里还真有野果子可以采摘，比如说野生的猕猴桃。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JibZrDDsyjzTIp5OUahHhhzNuMHDxCIPW41UfKTKzBW1NNZGXicDxlVWw/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>妹子还是很有才的，用两个围巾做了长袖，这样就可以护住自己的肌肤了，免受杂草及虫子的侵扰。后来看到娘娘把围巾往地上一扔，然后就坐到上面了。此时，我才发现这家伙除了平常的普通用法外还有更多的功能。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6J43Y1ABoniaPvmrFjhwhehDrkJlianzzpPHLVvbia5sc8myzawmSic4icU9w/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>当我举起手机的时候，他们很配合，立马摆起了姿势，让我尽情地拍个够。中间的那位是娘娘，这次队伍中就对她映像深刻了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Jt1Btt5fKSrVqcxa3XgKut5lJubDZCzKFDjwKzhUn06D6DfwvRThsLQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这条道路很狭小，得小心着走，不过相比后来的道路，这并不算什么。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JfG5SNqiakYvy1F97gtFZiclok2o6tavPcHAh7T24ktzNqPd3l8NyDwEg/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>而这条就比较的陡峭了，需要把手脚都用上，否则根本不能爬上去。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JRv8OCNBRkjGjP7cdbxGlAtYF4BcxmhicY9oaA1libsIXENYZs4jic3icjA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Jg2Diaibk5hGWyRK6yXBBUI2hLcQJORbJn66icBNz676WyMErrVFr10KeQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>领队竟然有这本身，让一群小伙伴都很吃惊呀！</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Js8NBpSNZZ3GnCAWS42ia1fIt7jJmE4gPh9oktVhljw9p9U7CajvCVpQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>队员也很2，在这深山老林里怎么可能招揽到“客人”呢？哈哈&hellip;</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JpUMNiaKsVljRCxTpoy3Rhkka5rzhRB0WqFNaKROJBVuZTCNXZnp92MA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这是一个小峭壁，光用手脚是不行的，还得借助于绳子，向导早早先爬上去了，然后拉我们上去，小伙伴们排着队，等着冲锋。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JdvGUKV48lfpia3AE1icNnBic59UFX7XiaY3GaBdmqDQR5sSW2ibas79So9A/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JV2zQMF0xdwYukG6WaXaT9kvJUA4XJVicHv99r6Vxf20DkpxGtvP1ShA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>下山的道路并不是太好走，加上小胖子帅哥滑倒的经历，我们心里默默地告诉自己要小心走，千万不能太冲动。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JJicib8xYukPwoES4aM7eaEbBAqyCk5zSjKMgDzVSQgzjCicMicvblZDHzA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>小部队提前到了，就用溪水细细脸，等待大部队的到来。山里的水就是凉快，洗一下整个人都变得舒服多了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JL69TAkuMdl7DOlWPpiaBS4y4LB82qB3KYMnM9yDeByIxTm0Zp9vW5Sw/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这是我们的向导，我称之为“蛇皮袋大仙”，他那包里装了“捆妖绳”，在攀岩的时候用来拉我们上去。</p>

<p>每一次旅行都是全新的体验，总能留下太多美好的记忆，时不时也能从他人那里获取到新的技能，这也应该是旅行的意义吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[盘点跟过的户外组织]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi/"/>
    <updated>2015-05-03T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从13年开始，到现在为止，跟过的户外组织有不少，每个的体验也有好有坏，不管如何，总给我留下了很深的映像。</p>

<h1>游侠客</h1>

<p>这是我第一个跟过的户外组织，那是去婺源，当时没有什么感受，因为没有其它的组织可以对比。后来跟得多了，有了对比，就觉得它做得确实是很好。在人比较多的情况下，一般都会有两个领队，一前一后，整个队伍都照顾到了，我所遇到两个领队独自跑前面的情况很少。车上的互动活动也做得不错，总能活跃车上的气氛，让人不会觉得旅途很无趣。当然了，到目的地后也安排得很到位。</p>

<p>参加过其它的组织，有领队黑游侠客这个组织，但我觉得没有必要，现在信息这么发达，人们总是会知道真相的，黑别人反而对自己的组织没有任何好处，只能说气量不够。如果要商业竞争，那么得拿实力说话。</p>

<p>在我所有跟随过的户外组织中，个人认为游侠客是做得最好的，没有之一。</p>

<!--more-->


<h1>行天下</h1>

<p>这个组织只跟随过一次（那次是园区举办的相亲会，去湘湖烧烤），但领队的风格却是很让我喜欢的，因为他们比较二，玩起游戏来很好玩。也曾去看过他们的网站，觉得还是很不错的。</p>

<h1>磨房</h1>

<p>只参加过他们组织的环西湖群山免费活动，就是跟随大组织在徒步，对他们活动组织的风格没有多少了解，猜测应该不错，因为身边的很多朋友经常参加他们的活动，好评也很多。不过对他们的销售风格不是太认同，上次结束后，他们在最终的签到场地卖冲锋衣，觉得他们做买卖还是欠缺点，大多数人怎么可能临时作出一个买卖的决定呢！</p>

<h1>携程</h1>

<p>那次去黄山，好像是从这个网站报名的，这是属于传统的组织了，但我对它的映像没有一点好感，它做的工作只是简单地组织人员，然后把我们扔到了一辆很多团队组织起来的车上，最后交给当地的导游。那次是一次比较不愉快的旅行。</p>

<h1>溪山行</h1>

<p>这个组织嘛，只能说组织里领队的个人能力比较强，一个比较大的团队就只有一个领队带着，看他忙前忙后的，真让我佩服，不过我并不认同这样的做法，因为对队员来说体验也不是太好。当时，觉得这个组织不是太好，后来跟了很多的组织之后，才发现它并不算差的了。</p>

<p>还有一点，就是觉得这个组织是价格屠夫，同样的路线往往会比游侠客便宜很多。</p>

<h1>牧野</h1>

<p>这个也只跟过一次，就是前不久去婺源，整体的质量觉得还有待提高。刚好那次路上堵车，很多人叫喊着要下车，而领队却不能控制整个局面，甚至是没有任何的作为，更搞的是司机竟然有权利（领队还没有吱声的情况下）开车门把人放下去。</p>

<h1>公司的户外</h1>

<p>由于参加人员的不一致性，这个是最难组织的，所以相对来说会缺乏刺激性。</p>

<p>它们在不停地进步，但愿以后会有更好的体验！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个旅行分享社区的构思]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T18:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次参加户外总是能够碰到新鲜的面孔，这里指的“新鲜”并不是第一次见面，指的是他们第一次加入到户外的组织中。他们当中也并不完全喜欢这项运动，但踏出了第一步，极有可能成为潜在的客户来源。就现有的生活条件和工作环境来说，越来越多的人会选择走出去。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>有真喜欢探索的人，比如我们小两口，即便我有另外的想法，当然也不能被@寒蝉 知道，嘿嘿&hellip;&hellip;但也有很多是迷失的人，生活、感情让他们错失了原有的方向，出游是一种暂时的躲避行为，虽然大家口上不说，但心里都明白。也有人希望出行能够找个自己的意中人，但往往都是失望而回，户外组织讲求的终究是盈利，不会特意去选择人员，所以这部分伙伴的需求是没有被满足的。不是名义上的相亲，却真实存在这样的想法。就目前的情况来看，这个社会确实有很多高品质剩女。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>如果从户外入手，这个市场已经是一片火海，各种大小的户外组织遍地开花，就杭州来说，就有游侠客、行天下、溪山行、磨房、19楼户外、牧野户外等等。虽然杭州的人口有不少，每个周末西湖广场都聚集了好多的人准备出发，再多一个户外有必要吗？答案是没有必要，因为很多已经进入了价格的厮杀战。</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>那么做什么合适？时下做一个聚合户外的平台是一个不错的选择。</p>

<p>从户外组织的角度考虑，他们没有必要做一个网站及android/ios app，这些会耗费大量的成本，不管是维护还是进一步的开发，他们的专业是组织户外的活动，而非构建一个系统。如果做得足够大，这些才有必要，但目前全国各地基本是小型的户外组织，再者这个市场根本不能一家独大。</p>

<p>目前这些户外基本是靠微信来推广他们的活动，但对于他们来说这只是吸引客户，工作对他们来说并不轻松，因为要一项一项信息去核对，就拿买保险一项来说就非常让人头疼。</p>

<p>于用户而言，他们根本没有忠诚度可言（也没有这种必要），只要某个组织的活动足够有趣，他们就可以立马转变选择。对他们来说，筛选信息非常不便，或者说信息来源并不是那么顺畅，他们需要一个可以同时查看信息的平台。假设所有户外都开发了自己的app，那么即便是一个真正热爱户外的人也不会尝试去装那么多的应用。</p>

<p>那么把所有的组织聚集到一起，会促使他们通过降价来促进竞争吗？不同区域的当然不影响，同一区域的当然也不会影响，因为他们的服务不同，给用户带来的价值也不同，贪图便宜的可以去相对差一些的组织，追求享受的可以去一些价位相对较高的优质组织。竞争让一些差的组织淘汰出这个市场也未必是一件坏事。</p>

<p>平台可以通过有序的方式把报名参加某项活动的用户信息整合在一起，这样可以便利那些组织者，至少它们可以少雇佣一个编辑（至少6、7万吧），想想要给100个人买保险是否需要一个人去核对信息呢？</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>不能从用户身上收取会费，也不能从户外组织那里收取佣金，那么从哪里赚取资本。前期可以做户外的导购（高端数码赚取的还是比较多的），后期鼓励户外组织在平台上开设网店，然后收取佣金。当然这也不能创造很多的盈利，还需要从其它的渠道获取收益。</p>

<h1>如何进一步构建社区</h1>

<p>如大家观察的那样，很少人是愿意写东西分享的，所以需要召集那些喜欢写东西分享的人到平台上来，如果有这样的100人，平台的内容是没有问题的，要是文章或旅行分享被推荐上了首页，可以给予100元/篇的奖励，一个月最多每人最多只有三篇被推荐到首页，这样的话每年的大概支出是小于等于36k（在于规则的设定）。</p>

<p>若是有人愿意写一篇，那么可以扩散成很多篇，可以做一个邀请他人一起编辑的功能，把某人编辑好的直接变成另外一个人的（当然是在原创同意的情况下，当然在基于奖励的前提下，他们是不会拒绝的）。人也是有独特性的，他们肯定会替换其中的一些照片，然后分享到自己的朋友圈，这样就有了二次创作。</p>

<p>现在出去玩，基本会创建一个微信群，用来分享照片，那么app应该具备把参加同一个活动的人聚集到一个群里的功能，然后在半个月后自动解散，这样提倡一个安全社交，因为在活动结束一个星期内想加朋友的彼此会很快加对方。</p>

<p>针对分享的内容，做到图片、文字和视频共存的方式是最好的，动静结合更具备吸引力。</p>

<p>除了以上提到的内容，关于这方面的想法还有很多，等整理好了再同大家分享。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[意淫程序员鼓励师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi/"/>
    <updated>2015-04-29T21:27:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.sc.xinhuanet.com/content/2015-04/02/1114847543_14279398335721n.jpg" alt="程序员鼓励师" /></p>

<p>性别嘛，毫无疑问，必须是女的，男生为主的程序员队伍决定了她的性别。而且还必须是单身的，好让那些单身的程序员有不轨的想法，当然这一切都是在意念中完成的，真要是让程序员和鼓励师说一句话都会结巴。</p>

<p>她也不一定要很美，但必须要有气质。那种妖艳的，也是不会被聘用的，不然一群程序员都没有心情工作了。也不能太平凡，需要能够让程序员仰望，让他们觉得可望而不可及，这样也刚好能让他们充满斗志。</p>

<!--more-->


<p>光有外表当然是不行的，至少也得熟知人情世故，懂得心理学，在和程序员交流时能够从言语中观察出他们的动态及摇摆不定的东西。即便有人是专门找她聊天，也允许他存有坏的念头，并巧妙的让他知难而退，但也不能打击到他。</p>

<p>鼓励师需要一个独立的空间办公，既不能跟老板走得近，也不能坐到程序员堆里，不然程序员个个都码一会代码然后抬头四处张望了，显然是影响效率的，同样也会失去鼓励师本身的神秘感。</p>

<p>当然也并不是所有的程序员都有机会接触鼓励师，否则也体现不了她独特的价值，只有那些有价值的程序员出现摇摆情绪时，才有必要请出这位女神，用来稳定军心。</p>

<p>要如何见到这位女神呢？假如你觉得自己对公司有足够的价值，那么可以发一份假离职报告给鼓励师，当然不要弄假成真了。哈哈&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孙氏立业江东]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong/"/>
    <updated>2015-04-28T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://1814.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2009/7/9/17/4/1230bbd3480g213.jpg" alt="孙坚" /></p>

<p>孙坚在年少的时候就呈现出了英雄气概，也因其突出的表现屡次被提拔，在讨伐黄巾起义时更是立功不断，就连董卓这个大军阀也对他的军事才能刮目相看。</p>

<p>在诸路诸侯群起讨伐董卓时，孙坚也率部前往。虽然他的军事实力不是最强的，但绝对是最卖力的那位。别人停滞不前，他拼命地往前冲，董卓都惧怕他的那种劲头。有实力的人总是让人惧怕的，袁术就在后头搞鬼，不及时给他分发军粮，还得让他亲自上门去索取。在那一刻，其他很多诸侯想得最多的是自己的利益，而只有他想着这个朝廷，当然曹操也和他一样。整个讨伐的过程中，孙坚的部队和董卓的部队正面交锋的次数是最多的，也是打得最勇猛的。</p>

<!--more-->


<p>也因他拼命追赶，反而上天给了他一个机会，让他得到了玉玺，可以说是天命要归他。我想孙坚那时肯定是没有一点私念的，即便得到了玉玺，还是不停地追杀反贼，最终还是因寡不敌众不得不撤退。让他最伤心的不是那些诸侯享乐不前，最让他痛心的是他在前方厮杀别人却在后方抢占他的地盘。当得知这个消息回军时，一路上的他定然是心痛无比。</p>

<p>虽说孙坚的祖上世代为官，可毕竟是在一些小郡县为官，跟中央离得太远，那种关系网根本没法跟曹操比，也不能跟刘备皇叔的称号相提并论。要想建立自己的创业资本，就需要自己拼命去争取，每次战役他都是冲在前方，最终在和黄祖的交战中中箭身亡。</p>

<p><img src="http://a2.att.hudong.com/30/12/01300000157105121013123880552.jpg" alt="孙策" /></p>

<p>孙坚陨落了，部队由他的儿子孙策接管，依然依附于袁术。那些曾经追随孙坚的老部下并没有孙坚的离去而投入其他诸侯的部下，还是跟着孙策干，可见孙坚在世的时候对部下都很不错，这些人也在孙策随后的征战中立下了汗马功劳。最初孙坚是在淮、泗一带招募士兵的，所以这些将军也经常被称为淮泗将领，是后来大小战役的基础。</p>

<p>孙策还是比较懂创业法则的，那时中原地带（河南、河北、陕西这些地方）是争霸的主战场，要是投入到这里面去，那么他肯定是血本无归，所以他把眼光放在了边缘地带，长江以南这些地方。一方面这里没有大的诸侯，另一方面这里不是政治的中心，对很多大佬来说这些地方并不重要，也就不太在意了。</p>

<p>孙策还是一个懂得取舍的人，并没有怜惜自己手中的玉玺，用它从袁术那里换取了自己父亲原来的旧部。军事实力壮大了，也没有急着去为父亲报仇，而是去江东建立自己的根据地。最终也因自己杀的豪杰太多，在一次出游中被刺客刺杀，各种事情交杂在一起导致病情加重，跟他父亲一样早早离开了人世。</p>

<p>孙氏一家的崛起可以说和别人有很大的不同，他们从别人不屑的地方寻找机遇，从而成为了一方诸侯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武义大莱及牛头山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/wu-yi-da-lai-ji-niu-tou-shan/"/>
    <updated>2015-04-28T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/wu-yi-da-lai-ji-niu-tou-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIYxVCpkY2KCG5aPaRFvXiaudBNI2vNQDoklm8nqG0kp3ge58Rib6xOx9g/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>经常听大人提起，衢州是浙江所有地级市里比较贫穷的一个，当然他们也会提起一个比我们更穷的邻居，那就是丽水。因为浙江的南部大多是多山丘的地方，耕地面积很少，交通不便，也不利于工业的发展。虽然大莱这个地方不属于丽水，但这里也是多山的地方，所以看起来也不是很发达。之前也只是听说，真正踏上了这片土地才知道原来那一切说得都是真的。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIcINm5slajBqicnABdIqgAN57PVJND7ib1pxuaiaA4KYNDLjPc8RYicd9Qg/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>吃饭是在一个山顶的小农庄，站在那里眺望远处，村里的景色可以一览无余，提供的伙食不错，建筑也有一些风味。看见挂着的猪笼草，有些好奇，便去看了看，发现里面还真有小虫子，而且还活着，原本想帮它一把，但又觉得不可以去破坏自然的规律，也就放弃了最初的想法。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIf6BoEnic9PLicaoD4LWh7ydNavQMsVsUSGyoVceEibjA07clwVdEBcIhQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIZLeB7nTQonhlTYF6UGuKTv8m4ns8DcWNiaL9eLqwDbttvWr14XVBsCg/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>吃完饭，当然要去爬爬山，我们永远不会示弱，征服高山是我们的使命，不然我们会留下遗憾。一行人部分留下休息，部分继续征服，当我们踏上巨石时，满心都是满足感。因为站得高，风特别得大，妹子的头发被吹得凌乱。当然我们也是小心的站着，真怕自己一不小心真成了风口的猪了。</p>

<p>在山顶，我们可以清晰地听到村子里喇叭播放的声音，大体都是老年人喜欢的那类节目。起先我会觉得这干扰了村子里的人，到了那里才知道我的猜测是错误的，村子里安静得吓人，这里除了老人和很少的孩子外，几乎没有年轻人，喇叭的声音恰恰能让这个安静的村子热闹一些。年轻人出去工作了，只有在过年的时候才会回来，这里没有学校，所以小孩也跟着父母到外地去了。</p>

<p>这里人讲的土话，我们根本听不懂，路经一户人家的时候，一个70多岁的老汉问我们从哪里来，我们告诉了他来处。因为他讲的是普通话，所以就多聊了几句。从老汉那里得知，村子里90岁以上的老人有10多位，80岁以上的有100多位，这里算得上是一个长寿村了。他说自己在外地开超市的儿子那里住了一段时间，后来因住不惯就跑回老家了，还是喜欢呼吸家里的空气。</p>

<p>我问：“这里梯田里种得东西并不多呀？”（其实，我想问，我们并没有看到宣传照片上的那种景色）</p>

<p>“是的，年轻人都出去了，没必要种那么多，加上我们也种不了那么多，种够两口子吃的就够了。”</p>

<p>“那政府不是有补贴的吗？”</p>

<p>“谁还会在乎那点补贴呢！”</p>

<p>聊完之后，我们沿着小巷往住处走，经过一座小屋，透过木头窗看见一个老太太（年岁看着应该是80多了）佝偻着在插电饭煲，那时有一种心酸感涌上心头。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUI8nA64x7hOcd7cl6VMNzYUtx3ibPibneWoElIjhGWDapBQTDhxZibYhClA/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUII5c5c9bXXZFrJ22TwMCYzLJYtPmjDn7EhDLEwBDLibsp7XicDraTR3dQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>妹子总是对花有特别的爱好，见到花就停下拍个不停，顺便也摘上几朵给自己戴上了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIIMo1VKicZLj63f5liakRkC7YW9eA5oxKzaJBo2GVPy08hnGWxOmtVG4A/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>索桥很安全，但走在中间的那段，晃荡得特别厉害，总是让人心惊。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIOicCzAGhibrL1FWHnxlKjBDiaS5RAuEUWlS8V3R0ACR7h0kR66IxVRCxg/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIv7s8Ja4DggHS4Ww5xMicHzhEy7gXnibCZwRZ4OdZcE2F30GTRiaibc6kug/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIADbk1iaJSBrjbtBBJicCA9wxia83EIiasjpZ5aSR47VZViaS6hicTKBy3VDw/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>他们说这里是浙江的小九寨，但我不确信，因为没有去过九寨沟。从朋友的描述来看，还是有很大的差距的，不过能看到如此清澈的水，也是让人非常愉悦的。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYJqNAmJObVKOZIgS3pq4ZUIqG62vGI51I01zRWN5CHKkwWgDDRSMSjTRafT8WZv53kMT1gTBgWHlQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>世界那么大，确实应该多出去走走，否则你无从了解你所掌握的知识是否真实，也无从了解他人的生活，从而把很多事情当作理所当然，最后默默而又无知地死去。我想，这不是我们这代人所想要的生活！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[刘备的创业史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi/"/>
    <updated>2015-04-22T00:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a0.att.hudong.com/03/71/19300380059651133585715136245_950.jpg" alt="刘备" /></p>

<p>初次看《三国演义》，我并不喜欢刘备，因为每次兵临城下的时候他都会问“军师，如何是好”，加上他立了一个乐不思蜀的儿子。第二次再看这部电视剧的时候，对他的看法有了改观，知道了他的艰辛与不易。</p>

<p>东汉是当时世上少有的几个上市公司，可到了后期因天灾和内部管理的问题导致衰弱。尤其是张角三兄弟，想重新建立一个新公司，可是那些既得利益者显然是不会同意的，朝廷没有足够的能力镇压，那么地方上有实力的经理人就纷纷成立子公司来替母公司“分忧”。毕竟是农民出身，那些起义军终究打不过正规军，很快就被收拾完了，同时地方上的子公司也做大了，变得越来越不听话。</p>

<!--more-->


<p>纵所周知，最后只有曹魏、孙吴、刘汉三家成功上市了，结局还是被晋一家给兼并了。袁术拥有了上市的合法证书，但没有准备充分，最后还是被击跨了。袁绍的资本实力很强大，但也因创始人没有远见，家底也全败了。其它创业者也毫不到哪里，不是被灭了，就是被兼并了。</p>

<p>在那个历史环境下，刘备还是很有眼光的，首先找到了创业合伙人关羽和张飞，而且股份还给的很足（反正什么也没有嘛），桃园结义把他们紧密联系在了一起。有了合伙人就开始招兵买马了，随后立马加入了战斗，大大小小几十战，最后为自己赢得了一个县尉的职位。</p>

<p>刘备做一个小官的道路还是很坎坷的，前前后后做了几次都不是很如意，最后投靠了公孙瓒这个老同学。同学关系还是很重要的，在你不如意的时候，总能扶你一把。在各路诸侯征讨董卓时，刘备也只是公孙瓒的一个部下，只有站立一旁的份。</p>

<p>刘备协助徐州牧陶谦防范曹操，也因此得到了这个地方，算得上有创业的基地了。但也因自己疏忽，留下张飞守城，偌大的地方被吕布给抢走。当然心里有些不甘，加上吕布上门找事，就联合了曹操攻打吕布，吕布被杀，徐州这块地重新归入了朝廷。这次机遇对于刘备来说是极好的，因为他终于可以见到东汉这个大公司的董事长汉献帝了，从此以后被叫作了刘皇叔，这称号在他的事业旅途上起了很大的作用，借此吸引了很多资源。可因废弃CEO曹操的阴谋被发现，他又不得不离开，用计谋拿下了徐州，好景不长，这里还是被曹操拿回去了。</p>

<p>不得以，他去投奔了袁绍，这次把两个合伙人也弄丢了。在河北那块地，他也没有发挥多大作用，找了个借口去荆州的亲戚家刘表那里入伙了。在刘表那里做得还可以，让他找到了很多的谋士，可毕竟不是刘表的自家人，始终被怀疑。刘表死后，他的儿子把所有资产全部注入了母公司。刘备当然是不愿意的，所以选择和孙权合作对抗曹操。</p>

<p>在这次兼并战中，刘备还是要感谢他的合伙人和合作伙伴，否则早就灰飞烟灭了。通过合理的安排，又拿下了荆州的大部分土地，从此有了巩固的创业根据地了。孙权多次索取，他也是一拖再拖。</p>

<p>可仅有这么点地是干不了大事的，他需要更多的土地和人口发展他的事业。事情也那么凑巧，他的远亲刘璋邀请他入川，协助守业。刘备终究不是安分的主，闲暇时间就用来收买人心，时机一成熟就直接把别人的家业给夺了。刘备收买人还是挺厉害的，你看，法正作为刘璋的部下却在拼命给刘备出鬼点子。</p>

<p>有了荆州和益州后，家业就已经很大了，想要变得更大就比较难了，毕竟其它两家也不是吃干饭的。原本东汉这个母公司还在，不好意思明着独立出来，但东汉被魏借壳上市后，他也索性让自己的公司独立上市了，挂牌号为“蜀汉”，到此为止，刘备也算是屌丝逆袭了，从一个卖草鞋的变成了上市公司的老总。</p>

<p>从开始的一名不文，到最后的功成名就，刘备一路走来实属不易，多少次都是在刀锋上舔血，差一点就完蛋了，但因为他的坚持和努力，最后赢得了自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所想象的IPCamera应用场景]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing/"/>
    <updated>2015-04-21T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以说Dropcom是IPCamera这个行业的鼻祖，国内很多类似的产品以它为参考。随着它在世界上的火爆登场，各大传统的厂商也不敢示弱，相继跟进，争夺这个他们自己也看不到盈利点的市场。小度i耳目凭借着干爹雄厚的资金实力，为了抢占市场的先机，几乎以全亏的买卖给部分幼儿园铺设网络监控摄像头。不得不说，巨头有钱就是任性。</p>

<p>目前这个市场还处于培育期，这一阶段不太可能创造利益，尤其国内只有极少部分的人愿意为此买单。在一般人看来，它的功能无非就是录制视频，跟传统的监控并没有很大的差别。在我的想象中它将会拥有巨大的市场，可能会颠覆现在的生活方式，只是它需要时间去引爆。它的崛起需要经历一些阶段，按照现在科技的发展速度，它不会是缓慢的，或许在一两年内就会走上一个新的台阶，直到它不能给人们带来更多的想象空间。</p>

<!--more-->


<p>如大家看到的那样，现在IPCamera的功能相当简单，在远程的你可以借助它看到家里的一些状况，看看自己宝贵的子女或者心爱的宠物。闲的时候也可以利用它和家里人聊上两句，或是逗逗自己的宠物。虽然它不能百分百的确保家里不被小偷眷顾，但它通过人脸的识别技术可以给你发送一些警报信息，起到预防作用。它在某些瞬间也可以帮你抓拍到一些有趣的动作或场景，这时你就可以把它们分享给自己的朋友。有时一个搞笑的动作在你觉得有必要记录留念的时候，它可能已经错失，此时的IPCamera就起到了它独有的作用了，当然这个功能传统的摄像头也能做到，但它更便利的是可以让你在手机端进行编辑，然后快速的分享到自己的社交网络中。</p>

<p>如果仅仅只有现在的功能，它是没有吸引力的，可能在不久的将来就会凋零。或许服务商会对语音作一些分析，然后根据你的习惯和爱好为你提供一些便利服务。未来这个小小的东西可能会引入更多的传感器，预报你室内的温度，调节你的灯光，控制你的家电等等，你能想到的很多事情它都可以为你效劳。当你对它进行一些设置的时候，它或许会在早上的时候叫你起床，给你预报当天的天气，给你读一段美文或者是讲述一些新闻概要，不同于传统的广播的就是你可以定制一切自己喜欢的东西。随着中国老龄化时代的来临和子女都忙于工作的情况下，它可以陪伴你的父母聊天，当然前提是服务端要做得足够强大。</p>

<p>做到以上的程度，它已经很强大了，可这还不够，它还将成为未来机器人的眼睛，这时它可以在你的屋内走动，可以帮你做更多的事情。可能不仅仅是眼睛那么简单，完全可以成为一个独立的大脑，此时它完完全全就是你家的忠实保姆了。它自己可以去不断的学习，而且你也可以到专门的地方去下载一些资料让它去学习，每个人可以定制自己喜欢的那个独属的机器人，每个人拥有小强和大白的时代离我们并不会太遥远。</p>

<p>目前虽没有看到它在市场上的广泛应用，但可以想象，它应该有广泛的应用空间。根据不同的用户，基本可以分为两大类：一类是普通用户，一般就是那些家庭用户；另一类是商家。</p>

<p>处于市场的培育期，一般的用户都不会买单，但有一类人却是潜在的一批用户，他们是幼童的父母和宠物控：前者是出于对孩子的关怀，在闲暇之余看看家里的孩子多少会让自己欣慰一些，对于那些请得起保姆的家庭基本不会在乎服务的购买；后者的话，往往偏向于好奇心，也会想看看自己不在家的时候，这些萌物会做些什么。</p>

<p>对于这些家庭用户或者是所有的人，大多喜欢与人分享那些精彩的瞬间，所以能够分享视频到社交平台非常重要，这对IpCamera的推广十分有利，当然前提是这些内容本身就非常的有趣。</p>

<p>“周末去哪里”这个应用主要是聚集一些周末的寻常活动。商家会主动选择这个平台是因为它专一，省去用户在传统站点搜信息的麻烦。它不新奇，但它给予了人们便利，走的是精致化创业之路。不过，除了便利搜索之外，它并不能真正吸引到用户，人们对没有经历过或见过的东西是普遍持怀疑态度的。如果在App的功能中能够显示一些视频，会让人感知到它的环境，从而产生一种向往。当然，网络摄像头可以在更多的商家那里应用，至于如何应用好这个宣传工具，就看商家各显神通了。</p>

<p>有这么两个现象：一、在你浏览一些博客（建立在一些门户网站或论坛上，例如新浪、网易）文章的时候，在侧栏会出现你曾经浏览过的产品；二、在QQ即时聊天时，它会给你的一些文字加上超级链接（当然这些不是你自己添加的），点击的话就进入到相应的页面。这两种方式都可能为广告商带来可能性的流量，进而达成交易。以下的一些思考，是作为我这个理性消费者的一些见解：对于前者，很多情况下已购买了需要的商品，这些广告相对来说是滞后的；后者的话，一些文字只是表述的一部分，对于那些东西也是未必需求的，所以很多情况下，并不会无聊到去点击它们。</p>

<p>而针对IPCamera的语音功能，在不侵犯隐私的前提下，这部分语音存在着潜在的商业价值，可以对它的语义进行一些分析。在普通的这种远程交谈中，它所涉及的一些商品可能就是他们未来潜在的消费，这相对那些网页上的侧栏信息有价值的多。比如以下的一些情况：有婴儿的啼哭声，那么这家必然就需要一些儿童用品了（什么他们家是用母乳喂养的，不要跟我开玩笑了）；时不时能够听到宠物的叫声，那他们就需要一些宠物的用品（狗粮之类的总需要的吧，难不成让它们吃米饭之类的，和平时代的宠物比人过得好多了）。所有这些信息可以让商家更精准地找到自己的客户，如果那些用户同时使用了商家的App，那么他们就能够得到更加准确的信息。</p>

<p>我们可以想象这样一个场景：</p>

<p>“孩子，你作业完成了，我们就出去吃肯德基，怎么样？”</p>

<p>“主人，你们出去了，那我怎么办？一个人好孤独的，不过你们要是给我带点xxx回来，我就原谅你们把我一个人留在家里的‘罪行’。”</p>

<p>“xxx是什么呀？我都没听说过。”</p>

<p>“哈哈，不知道了吧，没有我的消息灵通了吧。xxx就是xxx店最近推出的一个新品啦，就在xxx路附近哦！口感不错，很辣、很劲爆，说得我都快流口水了。”</p>

<p>“主人，要去吗？如果要去的话，我立马去找找消费券哦，或者我提前预订一下！”</p>

<p>“好的啦，就听你一次。”</p>

<p>对于提到的xxx店、xxx新品就是在帮助商家进行广告宣传，而“很辣”可能就刚好满足了家庭某一成员的口味（广告的效应变得精准），加上给了具体的地址，那这样一次消费就极有可能达成。</p>

<p>难以想象它会发展成怎样，可能我想到的只是冰山一角，估计它会超出我想象很多，人类的想象永远没有一个尽头，不担心自己会看不到它爆炸式发展的那一天。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[到底谁背叛了谁？]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/dao-di-shui-bei-pan-liao-shui-%3F/"/>
    <updated>2015-04-14T22:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/dao-di-shui-bei-pan-liao-shui-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://stimgcn4.s-msn.com/msnportal/ent/2014/02/26/4bd15005-e690-4fb9-b6cb-a20bc9d3e635.jpg" alt="跳伞" /></p>

<p>故事的情节是这样的：</p>

<blockquote><p>夫妻二人相约跳楼自杀，到了楼顶后，数到三，结果男的跳了，女的没跳，过了几秒，男的打开了一个降落伞。</p></blockquote>

<p>那么，请问到底谁背叛了谁？每个人都有自己的判断，有的认为是女的背叛了男的，有的认为男的背叛了女的。那么是否还有其它的可能呢？我想肯定是有的，既然要推理出其它的可能性，就要尝试推翻前两种可能的猜测，且听我的分析，不过我们要过滤到“自杀”这一词，要侧重于“跳楼”。</p>

<!--more-->


<p>假如是男的背叛了女的，那么降落伞这么大的东西背在身上，女方不可能察觉不到。看到对方有保障还同意去跳楼，那此女必定是一个傻子。如果自己的妻子是傻子，而男的又想杀死自己的妻子，可以使用千百种方法去杀死她，不必让自己冒这么大的风险。男的在危机时刻会选择打开降落伞，证明男的是正常的，也不是一个傻子。女的没有轻易地跳下去，说明她也是一个正常人。即便是男方把降落伞藏在了外衣里，那么一个普通的人根本不可能在自由落体的时候快速打开，加上那样也是很容易被察觉的。所以，这种猜测是不合情理的，它并不是答案。</p>

<p>假如是女的背叛了男的，既然察觉到了自己的丈夫是背着降落伞的，不可能不要求丈夫卸下降落伞的，而只是一味看着丈夫先跳。想想要是女的真的假装没有看见，那么不等他丈夫数到三，她肯定一脚把他踹下去了，让他没有丝毫的准备，这才是真正的背叛。所以，以上的猜测也不可能成立，女的并没有背叛男的。</p>

<p>那么，答案到底是什么呢？难道是双方都背叛了彼此吗？不，故事应该是这样的。</p>

<p>丈夫：“这太危险了，还是我先跳吧，我先探探路。如果我成功了，你就跳，如果我发生了不幸，你就乖乖地从楼梯下去。”</p>

<p>妻子：“你自己小心，不管你成功与否，我都会紧随你的步伐。”</p>

<p>丈夫：“一&hellip;二&hellip;三&hellip;”他纵身跳了下去，随后打开了降落伞，并顺利降落了在地面上，随后妻子也顺利着陆。</p>

<p>他们是一对热爱极限运动的夫妻，跳楼是他们共同执行的一项活动，因为有风险，所以这项活动的代号是“自杀”。故事的答案就是，谁也没有背叛了谁，它还是一个感人的爱情故事！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[数字背后是血泪史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi/"/>
    <updated>2015-04-14T00:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.news.cecb2b.com/2013/1205/1386215616567.png" alt="简书" /></p>

<p>初次了解简书是从一个科技类网站上知道的，喜欢上它是因为它简约的风格，从13年起就一直停留在这个平台上，平时一有空就会看看首页推荐的文章。</p>

<p>这个平台最初的作者有很大一部分是程序员，因为这本身就是一个爱写作的程序员构建的一个网站。虽然他们的身份大多是码农，但技术性的文章并不占主题，写得更多的是其它领域（比如影视评论、时事等）的文章，不过文章的结构和逻辑都很严谨，所以很多有时候会有“一看作者就是理科生”的评论。虽然我们隐藏得很深，但文字终究出卖了我们真实的身份。随着这个平台的发展和壮大，涌入了其它各行各业的人员，起初我还能说出主要的几个行业，现在却做不到了，因为人实在太多了。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>在读文章的过程中，我发现了许多有趣和有料的作者，他们或为创业者，或为产品经理，或为程序员，或为时评高手，或为诗人，或为广告文案与策划，或为插画师，或为自由撰稿人，或为公务员，或为老师，或为上班族文青，教育背景、职业与社会经历不一，但都各具特色，好多文章给我不同程度的信息或启发。</p></blockquote>

<p>一直以来都不知道简书有多少的用户，只知道越来越多，下面由V先生列出的数据是值得玩味的。</p>

<blockquote><p>其中，本文统计的5000位作者共发布了90910篇文章，115784118字数，占简书全部文章的65.51%：</p>

<blockquote><p>大于100篇文章的作者111人，合计21110篇文章，占简书全部文章比15.21%； <br/>
21-100篇文章的作者1014人，合计40670篇文章，占简书全部文章比29.31%；<br/>
10-20篇文章的作者1183人，合计16586篇文章，占简书全部文章比11.95%；<br/>
1-9篇文章的作者2692人，合计12544篇文章，占简书全部文章比9.04%。</p></blockquote></blockquote>

<p>现在我们就按照“二八准则”来推测一下目前简书大概有多少注册人员，当然只是揣测，仅供娱乐。5000多位作者贡献了简书全部文章的65.51%，也就是说每千人（只针对统计的这5000位）的贡献率是13.1%，那再增加2000人，就差不多可以使贡献值达到80%，那么可以预估出大概有35000的写作者，这个数字只是单纯的是写作者而不包括阅读者。我相信V先生已关注了几乎所以喜欢写文章的作者了，其中原因嘛，你懂的。</p>

<p>从细分的统计看，会给一个网站贡献内容的也只是少数群体，他们贡献的比重占到了很大的一部分，这里也似乎符合“二八准则”。前两个小分类里的用户应该是简书这个平台需要努力维系的，只有他们活跃在这个平台上，才能为平台持续提供优质的内容，从而吸引来更多的用户。我想简书已经收获了“一千个铁杆支持者”，后续应该考虑如何创造更大的价值了。</p>

<p>对于那些只阅读的网友来说，他们对这个平台的忠诚度是不会太高的，除了这里，他们还可以从其它地方获取到阅读的乐趣。那些文章写得不多的网友对这里的忠诚度也不会太高，不能受到关注与互动，自然而然就会失去兴趣，离开也是必然的选择。曾经介绍了很多的朋友到这个平台来，但真正能够留下的是那些喜欢写作的人，其它的也只是偶尔看看，或者是不再关注。</p>

<blockquote><p>粉丝超过100的有269人，而在《玩转简书，你不可不知道的142人》一文中，过百的只有95人。269人中，有133人粉丝超过200，71人粉丝超过300，49人粉丝超过400，15人粉丝超过1000。</p></blockquote>

<p>从95到269的变化来看，简书的发展还是不错的，因为两篇文章的前后统计时间只差几个月的时间。要知道，从0到95几乎花了两年多的时间才完成。</p>

<blockquote><p>关注他人较少或文章少，但粉丝却很多的作者，大多是本来在其他社区如twitter、新浪微博、豆瓣、知乎、果壳、喜马拉雅电台等地的红人，或者作者之前长期写过独立博客做过站长，或者作者是某个媒体的简书号，或者作者是在现实中已有名气比如自由撰稿人、互联网创业者、技术大拿等。</p></blockquote>

<p>以上的事实告诉我们，积累很重要，只有写出有价值的东西才能获得他人的喜欢。如果我们还没有被关注或写了很多的文章却获得不了他人的喜欢，只能说明我们还没有达到一定的程度，需要继续修炼内功。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物互联，他们正在改变这个世界（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-%2Cta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-er/"/>
    <updated>2015-04-12T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-,ta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://n1.itc.cn/img8/wb/smccloud/2014/12/04/1417667155218.JPEG" alt="互联互通" /></p>

<p>想要实现万物的智能化，单凭一些创业团队是不行的，还需要背后强大的资本支撑，一个为梦想而战，一个为利益而逐，是完满的组合体。虽然资本是贪婪的，但它推动着这个社会的创业浪潮。想想我们这代人也算得上幸福了，10多年前的那一批得想着办法到欧美去筹集资金，而现在的我们在国内就可以办到。</p>

<!--more-->


<p>有人说，杭州将有可能成为中国的硅谷。个人觉得目前没有这种可能，纯属是投资人的忽悠，或许创业者也需要活在这样的梦里。不过杭州的发展还是有目共睹的，一批批的小企业如雨后春笋般崛起。</p>

<p>也有人说，找投资就是骗钱，这我也不能认同。每个能够走上创业路的人，基本都是怀揣着一个梦想的，虽然失败的概率很大。不说改变世界，但至少对之前的事物有所改进。</p>

<p>就投资人来说，他们也并不是什么都懂，就硬件来说，他们几乎懂得不多。很多时候是根据美国的潮流来判断，比如nest被收购了，他们就觉得这个市场开始发展了。对于物联网来说，硬件的研发和生产是一个很重要的环节。</p>

<p>创业者需要资本的支持，而资本也需要创业者给它们创造财富，只有他们携手共进了，万物互联才会早日走入寻常百姓家。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2015-04-12T20:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/guan-yu-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.writeawriting.com/wp-content/uploads/2011/10/research-design-desinition-types-explained.jpg" alt="疑问" /></p>

<p>1、一般都会装哪类旅行App用来搜索信息和分享旅行照片？</p>

<p>2、是否使用过自拍杆，觉得哪些地方是让人不爽的？</p>

<p>3、除手机和相机外，还使用过哪些智能设备？</p>

<p>4、你觉得作为一个旅行者需要一个怎样的设备才会让旅途变得更酷？</p>

<p>5、一次旅行，除风景外，什么是最值得你记录的？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物互联，他们正在改变这个世界（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-%2Cta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2015-04-12T00:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-,ta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://n1.itc.cn/img8/wb/smccloud/2014/12/04/1417667155218.JPEG" alt="互联互通" /></p>

<p>物联网（也被成为IOT，internet of things）这个概念其实在10多年前就被提出来了，只是基于当时的技术水平不能达到大规模商用的水准，那时只有真正的土豪才能享受得起。而如今却不然，各项技术越来越成熟，已经为这个庞大的市场作好了铺垫。</p>

<p>无线传输、云平台、大数据、人工智能等技术已逐渐变得成熟，但还有一个大问题没有解决，那就是需要一个统一的标准。目前各大厂家也是按照自己的理解，在这个行业慢慢摸索，实现着部分产品的互联。若是提到最大的难处，我想他们肯定不会说是资金，一定是标准这个问题了，只有标准统一了，才能实现更多的设备互联，这个蛋糕才会变得更大。</p>

<!--more-->


<p>设备实现智能化，就是把各种控制器移到手机或是在手机上安装一个超级APP吗？答案显然不是这样的，这样顶多只能算得上是改变，而不是创新。所谓智能就是设备能够收集和学习人的生活习惯和方式，不断演进自己的算法和数据，然后作出合理正确的改变，让人们的生活变得更便利。</p>

<p>一个创业者要具备各项能力，个人觉得演讲能力也是不可或缺的，不仅需要能够精准地描述技术，尤其是面对普通大众的时候要能够精准地描述自己的产品。对于一般人来说，他们并不需要了解你的技术有多牛逼，更多的是想知道他们能从你的产品中获取何种价值，知道这些也就足够了。</p>

<p>智能设备不是为了智能而智能，它的目标始终是为了更好的服务于人类，让我们的生活变得更简便、轻松！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子，请不要着急]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-%2Cqing-bu-yao-zhao-ji/"/>
    <updated>2015-04-11T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-,qing-bu-yao-zhao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的孩子：</p>

<p>作为一个父亲，还没有考虑过给你取一个什么名字，因为你也还没有来到这个世上，又不能确定你的性别，所以就以“你”称呼吧。不要因为我比你早到这个世上几年而有所顾及，我们是平等的。</p>

<p>今天和表弟（你以后得称呼他为叔叔）聊天，谈到了爱情和事业，虽然看起来是两件不同的事情，但归根结底就是家庭。说到这里，你或许就开始埋怨你的父亲了，跟你父亲同龄的大部分人都结婚生娃了，却为何迟迟不把你带到这个世上。既然这是一个无法避免的问题，那么我们今天就仔细谈谈这个问题。在我解释的所有理由中，你或许会认为这只是站在我的角度思考，但我要告诉你，这也间接考虑到了你及你的未来。</p>

<p>没错，你父亲是射手座，那个被很多人都说花心的星座。可我要告诉你，他并不是一个花心的人。虽然他身边有很多女性朋友，但他不会轻易去爱，除非遇到了那种让她心动的女人他才想着去尝试。他至今还单着，那就是还没有在合适的时间遇到你的妈。你的奶奶和姨奶奶都告诫你父亲要坚持，但你的父亲始终认为“喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，没必要无味地坚持，感情不是一件扭捏的事”。爱要大声说，不爱也要不犹豫，青春不是用来耗费的。</p>

<!--more-->


<p>你父亲的朋友经常问他：“你找女朋友有什么要求啊？”他也总会毫不犹豫地回道：“能够读懂我文字的人。”然后就没有然后，所以他现在至今单着。你父亲给自己的文字的描述是“给每一篇文章赋予我的灵魂”，他自信很少人能够明白他写的东西，但他也坚信总有一天会遇到你的母亲，一个真正懂得他的人。因为经常码字的原因，很多人会觉得你父亲很文艺，其实不然，文字只是你父亲表述想法的方式。</p>

<p>在遇到你母亲之前，你父亲想让自己变得更优秀一些，到时他也可以教会你更多的东西。我觉得他也非常相当一个称职的奶爸，每次抱表弟表妹的时候，我总能想起抱你的场景，那是一幅多么美的画面呀，有时想想，都有一种迫切把你带到这个世上的愿望。可理智告诉他，应该给你选择一个合适的妈。或许你又会辩驳我，凭什么让你妈懂我而我不需要懂她呢？其实，你错了，你父亲也希望能够懂你妈，而且还想协助她在事业上取得成功。</p>

<p>孩子，若是你父亲找了一个不合的女人，让我们想象一下这样的一幅画面：你老爸老妈在吵架，而你在一旁哭泣。这是一幅多么让人痛心的画面啊，那样你肯定不会觉得幸福，甚至会给你的童年留下一些阴影，这是我不愿做的事情。你父亲小的时候生活在农村，看过太多不和睦的家庭，所以他不愿给你一个不和谐的家庭。</p>

<p>听了你父亲的解释，我想你或多或少应该明白了一些。所以，孩子，请不要着急着来到这个世上，只因你父亲还没有遇到那个可以做你妈的女人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他们并不易]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi/"/>
    <updated>2015-04-10T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不久前和朋友聚会，我们坐在那里，听着周边邻桌的人在谈话，一个中年男子说道：“那些旅行创业者虽然在短期内能够实现受益，但做这方面的机构、组织和个人实在是太多了，我肯定是不会投他们的。”</p>

<p>听那群人的交谈，可以判定他们是投资人，或者至少是投资机构里的人，最可能的是那种天使类的早期投资人。听完他们的叙述，那时心里是一阵沸腾，真想上去和他们辩驳一番。因为据我了解，随着生活条件的改善，人们对精神世界的追求变得越来越迫切，其中旅行是一种方式，无论是短途或是远足。身边的很多人已经不能满足于工作的城市，总是试图走出去，看看这个世界的其它地方。</p>

<p>但转念一想，我或许是错了，我所想到的可能只是我的错觉。一个朋友在朋友圈发信息道“我怎么发现身边的朋友都是无旅行不生活呢”，而我的回复是“因为你生活在了这个圈子里”，觉得那时的自己才是最清醒的，至少那时明白这个提问的根源。</p>

<!--more-->


<p>我们或许都不曾留意过，可他们在努力提供着最好的服务，而且做得很拼，让人敬畏。让我们一起了解一下那些户外要做的工作：1、编辑出游的信息；2、四处宣传，招揽潜在的客户参与；3、在漫长的车途上活跃气氛，“取悦”他们的客户；4、看护路途上的每个人，时而还需要充当摄影师；5、安排住宿和吃饭；6、组织队员统一行动；7、可能还需要写游记，留住一部分可能的长期客户，或者是利用它吸引下一批客户。</p>

<p>当我们付款的时候，我们会觉得很多，但细摊到每一样的成本里去，你会发现他们其实挣得并不是太多。可能你会看到那么能够挣取到一定额度的钱，但我们可能忽略了一些隐形的成本，例如场地租借费用、不带队小编的费用、其它免费活动的费用等等。现在时常看到那些户外推送的信息里会写上“转发到朋友圈减免xx元”的信息，其实优惠额度不大，但他们是在流血。你会说他们在你的朋友圈实现了一次免费推广，但你的朋友圈真的能够给他们带来那些价值吗？有80%的广告是无效的，他们是在尝试，是在试错，或许那也是正确的！</p>

<p>如果不是出于自己强烈的写作意愿，就只是编辑他人的文字，我也觉得这是一件很难的事情，完全没有灵感，或许只想应付了事。谈到宣传，更是一件头疼的事情了，给群里发会让人厌恶，不发又吸引不到客户，实在是两难全呀！</p>

<p>虽知他们不易，但还是希望他们能够举办更精彩的活动，未来的一切不是梦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
