<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-06-16T01:04:08+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MAC OS X系统显示和隐藏文件]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/06/16/macosxxi-tong-xian-shi-he-yin-cang-wen-jian/"/>
    <updated>2015-06-16T01:02:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/06/16/macosxxi-tong-xian-shi-he-yin-cang-wen-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>苹果Mac OS X操作系统下，隐藏文件是否显示有很多种设置方法，最简单的要算在Mac终端输入命令。</p>

<p>显示Mac隐藏文件的命令：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool true</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>隐藏Mac隐藏文件的命令：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool false</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>或者</p>

<p>显示Mac隐藏文件的命令：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles  YES</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>隐藏Mac隐藏文件的命令：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles  NO</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<!--more-->


<p>输完单击Enter键，退出终端，重新启动Finder就可以。</p>

<p>重启Finder：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>鼠标单击窗口左上角的苹果标志--&gt;强制退出--&gt;Finder--&gt;重新启动</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>但是对于熟悉Unix的码农来说，直接输入以下命令就好。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ ls -a</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MAC OS X系统目录结构]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/06/16/macosxxi-tong-mu-lu-jie-gou/"/>
    <updated>2015-06-16T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/06/16/macosxxi-tong-mu-lu-jie-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mac OS X已经是被认证的Unix系统，所以其目录结构基本符合Unix系统目录结构。但是有很多目录在Finder中并看不到，这是因为这些目录的被设置了隐藏属性，我们可以在终端窗口中利用unix命令查看。</p>

<h1>unix传统目录</h1>

<ul>
<li>/bin 传统unix命令的存放目录，如ls、rm、mv等。</li>
<li>/sbin 传统unix管理类命令存放目录，如fdisk、ifconfig等等。</li>
<li>/usr 第三方程序安装目录，包含/usr/bin、/usr/sbin、/usr/lib等目录，其中/usr/lib目录中存放了共享库（动态链接库）。</li>
<li>/etc 标准unix系统配置文件存放目录，如用户密码文件/etc/passwd，此目录实际为指向/private/etc的链接。</li>
<li>/dev 设备文件存放目录，如代表硬盘的/dev/disk0。</li>
<li>/tmp 临时文件存放目录，其权限为所有人任意读写，此目录实际为指向/private/tmp的链接。</li>
<li>/var 存放经常变化的文件，如日志文件，此目录实际为指向/private/var的链接。</li>
</ul>


<!--more-->


<h1>OS X特有的目录</h1>

<p>OS X系统中，除了标准的unix目录外，还增加了特有的目录。</p>

<ul>
<li>/Applications 应用程序目录，默认所有的GUI应用程序都安装在这里。</li>
<li>/Library 系统的数据文件、帮助文件、文档等等。</li>
<li>/Network 网络节点存放目录。</li>
<li>/System 只包含一个名为Library的目录，这个子目录中存放了系统的绝大部分组件，如各种framework以及内核模块和字体文件等等。</li>
<li>/Users 存放用户的个人资料和配置，每个用户有自己的单独目录。</li>
<li>/Volumes 文件系统挂载点存放目录。</li>
<li>/cores 内核转储文件存放目录，当一个进程崩溃时，如果系统允许则会产生转储文件。</li>
<li>/private 里面的子目录存放了/tmp、/var、/etc等链接目录的目标目录。</li>
</ul>


<h1>用户资料存放位置</h1>

<p>对于普通OS X用户来说，对系统目录树结构的理解与否并不影响正常使用系统，以至于OS X把很多目录都故意隐藏，让普通用户通过Finder不能看到。用户真正关心的是把自己的资料存放到哪里更加方便和安全。</p>

<p>Windows用户通常会把个人资料存放在非系统盘的其它分区中，因为Windows系统一旦死掉，C盘的内容很可能就找不回来了。Mac OS X的用户则不用担心这个问题，OS X发生崩溃和不能启动的概率实在是太低了，就算是系统出现问题，由于用户目录和系统目录是彼此独立的，所以也容易找回。所以通常情况下，用户直接把资料存放在自己的用户目录中，OS X也建议用户这么做，并且已经为用户准备好了常用的子目录。</p>

<p>应用程序、文档、下载、音乐、电影、图片、公共，对于普通用户来说这些子目录也就够用了，当然如果你觉得不够，可以自己随便添加。</p>

<p>从Windows过来的用户，如果还想保持原来的习惯，把用户文件和系统文件存放在不同的分区中，那么就需要利用“磁盘工具”重新分区，把系统分区调整小一些，留出空间建立一个新的HFS+分区，使用的时候把这个分区挂载到系统目录树上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[父与子的故事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/31/fu-yu-zi-de-gu-shi/"/>
    <updated>2015-05-31T23:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/31/fu-yu-zi-de-gu-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img4.ddimg.cn/onlineread/inset/531/20090827185838_5_c.jpg" alt="父与子" /></p>

<p>父亲：“孩子啊，你现在也上班了，给你买辆车吧！”</p>

<p>儿子：“还是算了吧，等我赚了钱了自己买辆。”</p>

<p>父亲心里暗喜，为孩子有这样的志气而高兴，遂又补充道：“这次买车算我借你的，到时你赚到钱了再还我。”</p>

<p>儿子又推辞了一下，几个回合之后，父亲胜利了，儿子同意了父亲的建议。</p>

<p>在当天，儿子在他的空间留言道：今天成功到老子那里骗了辆车，看来在老子面前装幢孙子还是很有好处的嘛！（之后是一长串坏笑的表情）</p>

<!--more-->


<p>隔了几天，父亲又对儿子说道：“你也长这么大了，我给你备套别墅做婚房吧。”</p>

<p>儿子又摇摇头道：“这个我自己买吧。”</p>

<p>父亲立马回话道：“好，那就你自己去买。”</p>

<p>儿子瞬间目瞪口呆，心想不是还有下文的嘛，这次怎么没有了。没等他回过神，父亲又补充道：“刚才我让司机把你的车开去洗洗，你没听到我后半句说什么吧？”</p>

<p>“说什么了？”</p>

<p>“洗干净了把它开去卖了！”</p>

<p>“为什么？不是说好买给我的嘛！”</p>

<p>“几次加你qq，说是你老爸，你硬是没加，你说网络不安全，这我能理解。但我重新注册了个号，发你信息说是寂寞的少女，你二话没说就加了。你不要以为老子不知道你在空间里说什么了，想骗老子你还嫩了点！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蓝莓自传]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan/"/>
    <updated>2015-05-26T22:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.pccoo.cn/es_product/20140113/201401132237271727.jpg" alt="摇摇欲坠" /></p>

<p>据说主人要带我去参加一场走秀活动，把我推荐给更多的人，当听到这个消息的时候，心里简直要乐开花了。说句实话，其实没有多少人了解我，所以就先介绍下我自己及我家族的成员。</p>

<blockquote><p>蓝莓（Blueberry），拉丁学名：Semen Trigonellae，意为蓝色的浆果之意。起源于北美，多年生灌木小浆果果树，其果实呈蓝色并被一层白色果粉包裹，果肉细腻，甜酸适口，且具有香爽宜人的香气，为鲜食佳品。物种名称为越桔，属杜鹃花科，越橘属植物。常见两大类：一种是低灌木，矮脚野生，颗粒小，但花青素的含量很高；第二种是人工培育蓝莓，能成长至240cm高，果实较大，水分较多，花青素含量相对偏低。全世界分布的越橘属植物可达400余种，原产和主产于美国又被称为美国蓝莓。国内野生蓝莓主要产在长白山、大兴安岭和小兴安岭林区。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>你不了解我，这不是你的错，因为我本身分布并不是很广泛，因为相对稀少，所以我们的身价也不低。</p>

<p><img src="http://pic5.bbzhi.com/zhiwubizhi/shuoguoleileixinxianlanmei/shuoguoleileixinxianlanmei_421983_2.jpg" alt="等你" /></p>

<p>虽说我的个头不是很大，但浓缩的总是精华，不是自吹，我着实有以下你臆想不到的功效。不要怀疑，这些都是科学家经过长期的实验总结出来的。</p>

<blockquote><p>蓝莓果实中含有丰富的营养成分，具有<strong>防止脑神经老化、保护视力、强心、抗癌、软化血管、增强人机体免疫</strong>等功能，营养成分高。其中，由于蓝莓富含花青素，具有<strong>活化视网膜功效，可以强化视力，防止眼球疲劳</strong>而备受注目。也是世界粮农组织推荐的五大健康水果之一。并且据美国、日本、欧洲科学家研究，经常食用蓝莓制品，还可明显地<strong>增强视力，消除眼睛疲劳</strong>。医学临床报告也显示，蓝莓中的花青素可以<strong>促进视网膜细胞中的视紫质再生，预防近视，增进视力</strong>。</p></blockquote>

<p>请稍加等候，那时我将会盛妆出场，六月，我们不见不散！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物生长：鸡的方式]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/25/mo-wu-sheng-chang-%3Aji-de-fang-shi/"/>
    <updated>2015-05-25T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/25/mo-wu-sheng-chang-:ji-de-fang-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://news.xdkb.net/img/attachement/jpg/site2/20150421/7427ea669ddb169ffd4917.jpg" alt="万物生长" /></p>

<p>大学的时候，大家睡不着，就开始了夜聊，一哥们讲了一个段子，印象一直深刻。</p>

<blockquote><p>几个小姐在火车站接客，来了一趟火车，她们就涌向那些男士，职业地问道：“先生，要住宿吗？全套服务。”</p>

<p>A：“15块钱就可以了。”</p>

<p>B有些不甘示弱，也插入抢生意：“我10块钱。”</p>

<p>A：“5块钱成交，如何？”</p>

<p>当然了，那些被问的男士都没有答应下这么生意，很快人群也就散了。B有些生气，对A吼道：“你也不能这么掉价啊，哪有这么抢生意的，你真够贱的，5快钱就卖了。”</p>

<p>A心平气和地回复道：“虽说只有5块钱，但它足可以支付我一顿饭钱，至少我不会被饿死。现在这么萧条，还要顾及其它的吗？”</p>

<p>听了这话，B当然是无言以对了。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>我们抛出她们本身职业的属性，这项工作或许就是她们耐以生存的最赚钱手段了，除非有人天生有这个爱好，又有多少女性真的愿意从事这个职业呢？或许是别无手艺，或许是为了家庭，或者只是为了自己简单的生存，她们选择了这条道路。</p>

<p>《万物生长》这部电影没有过多的讲述柳青和她跟过的男人，那些男人的事情也大都是通过她和秋水的谈话提及，从头到尾，男人的个数并不是太多，而且那些基本是有钱或是有权的男人。</p>

<p>经历过一些伤害后，柳青才醒悟，那些男人根本不可能跟她厮守终生，他们能做的就是给她一些物质上想要的东西，爱情是一种奢谈，所以她慢慢懂得要从那些男人那里获取什么。所以，在实验室里，喝高之后，柳青说出了心声，也在那瞬间，秋水也变得清醒，没有用“妓女、小姐”等词汇来说出自己心里的想法，只是用“鸡的方式”这个词汇加以描述。柳青不傻，当然能够明白秋水表达的意思，所以也伤心的离去。</p>

<p>柳青跟过多少个男人，秋水或许不太会在乎，因为那些都是爱情，可她却是为了物质，而且这是她亲口说的，所有的男人只不过是她的船票，她用肉体换取自己想得到的东西。柳青跟了自己，虽说秋水没有任何的物质可以给他，这会让他怀疑爱情。</p>

<p>最后，柳青和秋水的学长办了一个倒卖医疗器械的公司，不得不说，柳青并不希望自己永远依赖男人，她也想有自己的事业。从展览会布置现场“秋水学长搂柳青腰”的那一幕看，柳青依然不得不使用“鸡的方式”去获取一些帮助。</p>

<p>一个成功女人的背后必定有一群成功的男人，在这个社会，一个女人要想成功真的太困难了，加上作为男人的我们又是如此的好色！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曹操横扫北方]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/24/cao-cao-heng-sao-bei-fang/"/>
    <updated>2015-05-24T22:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/24/cao-cao-heng-sao-bei-fang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a0.att.hudong.com/58/64/01300000484892125871644509173.jpg" alt="曹操" /></p>

<p>若问“在三国这些名人中，我最喜欢哪一个”，我会告诉你，是曹操。真正的曹操也绝非小说说的那么奸诈，恰恰是他的存在，才结束了北方动荡割据的局面。或许你又会反问，若是没有曹操也会有其他人，但细看当时的历史的人物，又有谁能够做到曹操那样的成绩，答案显然是没有。</p>

<p>曹操的创业史与刘备、孙氏又是有所不同的，这个人的背景不错，虽然家世跟宦官扯上关系，但一般的官宦人家也不嫌弃他，你看，四世三公家族的袁绍就是他的同学，还一起抢新娘。</p>

<!--more-->


<p>有了好的背景，年少的时候就比较轻松地在东汉这个大公司做事了。当然了，在那个时代，东汉这个公司已经很腐败了，董事长自己有特殊的爱好，不理朝政，很多事情都交给了宦官和舅舅之类的处理，变得越来不堪。曹操作为一个年轻气盛的职业经理人当然是看不惯的，所以想尽各种办法惩治那些恶棍，也不分三六九等，加上是在公司的总部做那些事情，自然得罪了很多人，遭遇是可想而知的，贬到一些分公司去。</p>

<p>那些底层的民工憋不住了，就起来造反，曹操作为总公司的拥护者，当然不愿看到这个公司被分化，召集了一批人就去干黄巾军，十分卖力。在地方势力的努力下，农民军很快被打跨，可不争气的大将军何进引狼入室，把董卓这个恶霸召到了总部。曹操看不惯董卓的做派，主动请婴要刺杀董卓老贼，可关键时刻没有成功，但他的这种勇气是一般人不能比的。</p>

<p>刺杀不能成功，那就来点硬的，号召地方势力联合起来去干董卓，别人心里都打着小算盘，就他和孙坚是来真的，结果把自己的部队也干的所剩不多，不得已也退回去了。</p>

<p>随后，就是创建自己的根据地了，这里打那里打，成绩也不是特别的好，只能说有个容身处，想要做大还比较远。董卓被杀，汉献帝要回洛阳，曹操接受了谋臣的建议，决定追求董事长干事业，虽然总公司只是一个壳了，但毕竟牌子还是在的。以后做什么事，就挂上了东汉这个牌子了，还真好用，一般人不敢随便乱来，毕竟这是老东家了。</p>

<p>后面的事，就是征张绣、灭吕布、平袁绍、征乌桓、收辽东、打韩遂和马超、纳荆州&hellip;北方和西边的那些小分公司又被收入了总公司的怀抱。</p>

<p>曹操在自己的《述志令》中描述道：</p>

<blockquote><p>设使国家无有孤，不知当几人称帝，几人称王！</p></blockquote>

<p>确实，要是没有他，不知道这个国家要乱到什么时候，百姓也将会吃更多的苦。</p>

<p>曹操厉害之处是在他用人才方面，不拘一格，唯才是用，所以各种底层有本事的人得到了重用。当然了，曹操本人就是一个不寻常的人，智慧非凡。他也是一个能弯腰的人：被吕布追的时候，装成一个孙子；与马超战，割须弃袍；败走华容道，低声下气地向关公求饶。气度也不一般，爱惜人才：关羽杀了他六员大将，他没有下令追杀；远攻险地失败了，没有杀那些曾劝阻他的人，反而奖励了他们（拿袁绍对比一下，就很明显了）；官渡之战，很多大将和朝廷的官员与袁绍暗通，灭了袁绍后，一把火把那些信件都给烧了。</p>

<p>最后，附上曹操的《短歌行》：</p>

<blockquote><p>对酒当歌，人生几何！譬如朝露，去日苦多。  <br/>
慨当以慷，忧思难忘。何以解忧？唯有杜康。 <br/>
青青子衿，悠悠我心。但为君故，沉吟至今。 <br/>
呦呦鹿鸣，食野之苹。我有嘉宾，鼓瑟吹笙。 <br/>
明明如月，何时可掇？忧从中来，不可断绝。 <br/>
越陌度阡，枉用相存。契阔谈讌，心念旧恩。 <br/>
月明星稀，乌鹊南飞。绕树三匝，何枝可依？ <br/>
山不厌高，海不厌深。周公吐哺，天下归心。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[六月的约定，那是我们的爱情]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/20/liu-yue-de-yue-ding-%2Cna-shi-wo-men-de-ai-qing/"/>
    <updated>2015-05-20T00:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/20/liu-yue-de-yue-ding-,na-shi-wo-men-de-ai-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是谁？ <br/>
这，  <br/>
无关紧要。</p>

<p>谁才是真正的主角？ <br/>
毋庸置疑， <br/>
非你莫属！</p>

<p>曾经的约定， <br/>
至今念念不忘。 <br/>
六月， <br/>
我们相约百步淘。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不要重写但可以重构]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/17/bu-yao-zhong-xie-dan-ke-yi-zhong-gou/"/>
    <updated>2015-05-17T00:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/17/bu-yao-zhong-xie-dan-ke-yi-zhong-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.xdism.com/uploadfile/2013/0610/20130610065447327.jpg" alt="大象" /></p>

<p>不久前在朋友圈有一篇关于不要重写代码的文章很火，大体意思是这样：即便原有的代码看上去很不友好，也不要尝试轻易去重写代码，因为它经过了长期的测试及修补，已经运行得很稳定，要重写的话很多逻辑可能被忽略掉，可能也要犯曾经碰到的所有错误，需要更多的人力去测试。</p>

<p>阅读之后，深有体会，即便是代码的书写者也未必对其中的逻辑全部了解，要让他们重写也是一件很难的事情，而且成本会很高，还不如在原来的基础上进行修改。</p>

<!--more-->


<p>虽然重写是一件成本很大的事情，但我们可以不停地重构，逐步优化，最终会让代码变得完美。或者我们可以尝试如下的步骤去完善那些复杂的代码。</p>

<h1>提取可复用的代码</h1>

<p>不同的实现有时需要一些相类似的代码，拷贝然后稍加修改是一件极其容易的事情，但一旦某个地方出错了，其它地方可能被遗忘掉。即便是小部分的逻辑，要是增加一些控制变量，把一些代码集中到一个函数中，那么修改了一个错误就可以修改全部潜在的错误，达到事半功倍的效果。</p>

<h1>肢解独立的功能</h1>

<p>有些逻辑业务可以独立出来管理，阅读起来更加便利，逻辑也会变得有条理，调试起来也方便，出现问题了只需要到相应的模块查看。</p>

<p>重构后的代码可能需要花费更多的时间去了解其架构，但它却提升了代码的健壮性。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子，我们来聊聊那些不幸的家庭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/13/hai-zi-%2Cwo-men-lai-liao-liao-na-xie-bu-xing-de-jia-ting/"/>
    <updated>2015-05-13T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/13/hai-zi-,wo-men-lai-liao-liao-na-xie-bu-xing-de-jia-ting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>孩子：</p>

<p>写给你第一份家书后，一直酝酿着写第二封，可一直拖着，迟迟没有动笔，今天收到了两份相亲的信息，让我突然间想起了这件事。</p>

<p>我的一位同事在我写给你的家书中评论道“坏女人毁三代”，你的父亲，也就是我，深以为然，在农村生活的我见过太多不幸的家庭。当然一个不融洽的家庭的产生，不能把责任完全归到女人身上，但她们却也有很大的责任。</p>

<p>随着社会的进步，这些事情可能变得越来越少，但我还是要给你讲讲，不然等你长大你会觉得这个世界就是你理解的那样。</p>

<p>老一代和我们这一代是有很大隔阂的，因为教育程度不一样，这样导致婆媳间的沟通不会很畅通，甚至很多媳妇会看不起自己的婆婆。对于丈夫想做的事情，媳妇可能会阻止。对于年老的父母，给他们每顿一餐饭就够了吗？显然不够，他们还需要一些关怀。在农村，当一些老人不能劳作的时候，他们也好像失去了活着的尊严，甚至有老人死了，有些家庭都不愿埋葬。你不要笑，这些都是发生在你父亲身边的真事。</p>

<!--more-->


<p>写到这里，我似乎应该敞开写的，可是我写不下去，尽管描述的只有一段，因为还没有到该具体写的那一刻。想起那些事情，还是会让我心痛，但我无能无力。</p>

<p>家长是孩子最好的老师，所以我担心到时你会学习我们的行为，不管是好的还是坏的。如果有一天你发现你的父母没有孝敬他们的父母，请你指出来，因为我也不希望自己以后也同样老无所依。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[优雅地杀死一个睿智的平民]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/12/you-ya-di-sha-si-%5B%3F%5D-ge-rui-zhi-de-ping-min/"/>
    <updated>2015-05-12T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/12/you-ya-di-sha-si-[?]-ge-rui-zhi-de-ping-min</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.loveoo.com/kill/8.gif" alt="杀手的进阶" /></p>

<p>在“杀人游戏”中，总是能够碰到一些睿智的平民，在前一两轮中通过观察、分析和判断总能猜测到哪些人是杀手，他们尝试引导其它一些平民玩家杀死杀手，很多时候也常被杀手误以为是警察。</p>

<p>相比那些争议大且又不是杀手身份的玩家，这些玩家是比较难对付的，因为他们分析的大部分是正确的，听他们讲解的那一刻，杀手甚至会觉得自己的身份已经暴露在那些人的眼前了。</p>

<!--more-->


<p>针对这种人的出现，很多杀手往往会在下一个夜里将这个人杀死，觉得只要他们的存在就会威胁到自己，而这种做法又不是最明智的，一旦那些人在夜里“死去”，只能证明他们分析的都是正确的，这也让警察可以更精准地去确认杀手的身份。反之，留着却可以证明他们的分析是错误的。</p>

<p>通过在夜里合理地“杀人”，会让其他的一些玩家把那些睿智的平民误认为是杀手，这样就可以诱导大家票死那人，这样他们的分析也就理所当然地被认为是错误的了，因为票死一个人是群体行为，个体在一般情况下不会认为自己是错误的。</p>

<p>实际情况，就要具体看场上各种角色玩家的人数，然后定相应的策略。不过，个人还是觉得“诱导玩家票死睿智的平民”这种方式要优于“夜间杀死那个睿智的平民”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何成为一个优秀的杀手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-%5B%3F%5D-ge-you-xiu-de-sha-shou/"/>
    <updated>2015-05-09T18:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/09/ru-he-cheng-wei-[?]-ge-you-xiu-de-sha-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.loveoo.com/kill/8.gif" alt="杀手的进阶" /></p>

<p>杀人游戏有三个角色，分别是警察、杀手和平民，大部分人觉得杀手赢的概率比较小，但个人觉得还是杀手这个角色比较好玩，玩得好的话完全可以秒杀全场，毕竟杀手是处于暗处的。那如何做一个优秀的杀手呢？</p>

<p>首轮当然可以根据自己的判断随意杀死一个，因为第一局里留下的信息不会太多，前提是杀手自己不要留下太多的线索，能不多说就尽量不多说，说多了反而不利。尽管大家都不会说什么，但还是要注意听其他人的发言，平民本身获知的信息量并不大，所以大部分是很平淡的描述（但也要注意高手，他们往往会把自己假装成平民，扰乱正常的分析），那些分析的有些道理的就是下一个目标了，他们可能就是警察。</p>

<!--more-->


<p>紧接着的一轮又该杀谁呢？保留那个争论最大的玩家A（除杀手外），然后杀死怀疑A身份的人B，这样在下一轮的描述中可以诱导其他人杀死A，这样大家从中获取到的信息也并不是太多，很多时候会认为这是理所当然的。当然，所有的杀手不可以同时指人A，毕竟不能把所有的杀手都暴露，这种情况下的投票数往往都是够的。</p>

<p>再该杀死谁呢？下一个目标就是上一轮没有指认A的玩家了，因为他们可能已经辨识出了某个杀手的身份，所以他们可能放弃那样一种权利。</p>

<p>当然，这个时候，大家的注意力可能已经注意到某个杀手了，毕竟冤死了那么多，这是杀手可以牺牲掉自己的伙伴，把自己伪装成平民，在下一局的时候杀死那个在该局论据最充分的玩家。在这种时刻，警察会想尽办法诱导平民去杀死某个杀手，而不是让意见分散，这也是不得已的选择。</p>

<p>被警察验出身份怎么办？那也没有关系，毕竟警察也不敢明确地指你，只会指大概的某一片。这种情况下，你也可以怀疑自己的身份，但末了也要转折一下，把怀疑的方向调整到其他人那里。通过巧妙的分析，完全可以躲过警察的追杀。</p>

<p>杀手可以利用夜间杀人的方式不断铲除平民和警察，而警察只能通过投票的方式（而且还不敢很明确地表明自己的身份）药死杀手，整体上看个人还是觉得杀手占优势，当然前提是要有足够的识别力可以辨出哪些是警察。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[使用过的旅游应用]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong/"/>
    <updated>2015-05-07T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/07/shi-yong-guo-de-lu-you-ying-yong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界这么大，却没有太多的时间出去走走，那怎么办？看论坛，看那些旅游App，看看别人是如何去发现和探索这个世界的。使用过的旅游相关的App不多，却有一些体验。</p>

<h1>马蜂窝</h1>

<p>这是最早使用的一个App了，13年想去婺源玩，所以就下载了一个，想看看相关的攻略。可是那里面汇集的是一本本小电子书，阅读效果不是太好，用了不久就删除了。</p>

<h1>在路上</h1>

<p>不知道从哪个渠道了解到了它，但一直很喜欢它，那里汇集了各路大神的游记，一看就觉得很高大上。不只是好看，它的功能也做得不错。</p>

<!--more-->


<h1>周末去哪儿</h1>

<p>这个App汇集的是城市里一些可以去的信息，信息比较杂乱，主打的并不是旅游，所以对它的兴趣不是很大。</p>

<h1>足记</h1>

<p>因为它电影风格的照片很火，跟随潮流，下载了一个玩玩，这种创意确实很不错，但整体的功能还有待提高。</p>

<h1>哪好玩</h1>

<p>这是杭州的一个创业公司做的App，昨天我才下载了，一个很简单的应用，目前没有发现吸引我的功能。</p>

<p>最想推荐的就是“在路上”了，但我想还应该有更好的旅游App会出现。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[活动要娱乐至上]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang/"/>
    <updated>2015-05-06T23:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/06/huo-dong-yao-yu-le-zhi-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一回家，跟随阿姨去蹭了办婚宴的酒席，现场很热闹，因为司仪的活动办得不错，有两个小活动让我印象深刻，一个是“随风飘扬”，另一个是“听声辨妻”。</p>

<p>主持人最初只是叫一些大人自愿到台上，并没有说明具体的活动，等人陆续上台后拿出了一些20元面值的钞票，然后公布了规则：从一高度放下一张纸币，让它做自由落体运动，参与者用筷子去夹，夹到了就归其所有，每个人都有两次机会。由于是室外的活动，有些微风，真正能够夹到的只有少数的人，但气氛却很好，人们总是怀着一种期待参与到其中。虽然这只有一顿饭的钱，却乐趣无穷。</p>

<p>“听声辨妻”的规则如下：几个丈夫或男朋友背对着自己的妻子或女友，女友站在几米外的地方，然后随机挑选一个女生喊“老公”，如果男的觉得是自己妻子或女友的声音就举起手，否则摇头。当然里面夹杂了很多女生的声音，有人听出来了，有人始终没有分辨出自己老婆或女友的声音，那些错人自己妻子或女友的男士当然要受到惩罚。</p>

<!--more-->


<p>有时觉得很多活动没有意思，因为它们变成了寻常的活动，没有融入一些创新点，在没有参加前总是能够猜测到结局，多少让人觉得很无味，也就没了参与的欲望。《大话西游》里紫霞说：“我猜中了开头，但是我没有猜到结局！”我想，很多人都希望如此，生活中的不确定性才让生活变得更加有意义。</p>

<p>公司的活动大部分情况下都有宣传公司文化的诉求，是否可以作一些改变让它变得更有趣，如此则有可能达到二次甚至多次的传播效果。</p>

<p>糯米刚蒸出炉总是带着一股香气，等发酵一段时间后会变得更香，它释放了自己所有的价值。活动大体也应该如此，宣传初期要能够引起他人的兴趣，进行的时候能够让人觉得很愉悦，结束了还能给人留下念想和期待。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[几个专题的琐碎]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui/"/>
    <updated>2015-05-05T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/05/ji-ge-zhuan-ti-de-suo-sui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间久了，发现通过写文章想要获取他人的喜欢是一件很难的事情，转而想好好打理一下几个专题，尤其是在不经意间发现《影视曲漫》这个专题收获了300多的订阅者，更加坚定了我的想法。但现实并非想象中的那么美好，经过这段时间的打理，这个专题的订阅者才达到588人，和起先1000订阅者的目标相去甚远。</p>

<p>曾在朋友圈发信息推广这几个专题，希望能够吸引一些朋友来订阅，实际情况却并没有几个人会专门去注册并关注，他们并不是这个平台的潜在用户。好好替专题收集好的文章，反而能够更好得吸引到平台内的注册用户去订阅专题。</p>

<p>文章的收集主要来自“今日看点”、“我的订阅”及“热门文章”三大块，这几个版块文章的质量都是很高的，基本都是喜欢的人多了才上的头条，所以收集这部分文章根本不用担心它们的质量。唯一有的问题，就是别的专题也会收集它们，那么我的这个专题又如何和其它的保持差异性？解决这个问题，最好的方法就是去发现一些不曾被他人收集的好文章。</p>

<!--more-->


<p>“最新文章”这个版块记录了新鲜出炉的文章，但涵盖的范围很广，要从中找出和自己专题相符的文章比较难，好比是大海捞针，碰到好的基本算是运气了。一般情况下，都是在大片出来的时候，往往能够搜到一些好的影评，其它的专题则没有这一规律。</p>

<p>他人的投稿也是丰富专题的一种有效手段，由于专题目前的发展还没有那么火热，所以会投稿到专题的人很少，收到的也是零星的几篇，可以收入专题的又少之又少。</p>

<p>年内让最多的那个专题的订阅者达到一千人，我想应该没有问题吧？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[驳《一个旅行分享社区的构思》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/bo-[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看了@狡兔兄<a href="http://www.jianshu.com/p/b7a19b4e2959">一个旅行分享社区的构思</a>后，自愧不如他对产品的观察、构思能力，总能清晰看到用户潜在的一些痛点。但针对文章提到的几点，我还是有几点疑问，想探讨探讨。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>你的观察很细致，确实有一部分青年朋友是奔着找另一半而去的，但这并不是全部人群。如果成立这样一个平台，总不能以这个名目去宣传吧，那岂不是成了一个不三不四的婚恋网站了？但我也知道，你只是说其中的一点，这个平台或许也能给部分的单身青年创造一些机会。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>传统的网站（同程、携程、艺龙等）及一些户外组织（游侠客、行天下、溪山行等）在业务上跟你的构思并没有冲突，但毕竟还有一些新兴的企业（在路上、足记、面包旅行等）在构思上和你还是比较一致的（至少目前看是这样）。你又通过什么样的创新点（在国内，创新总是被抄袭，你如何确保持续地创新）而区分与它们呢？或则换种说法，如何让用户选择你而不是其它家呢？</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>关于这一点，我没有太多的异议，你总是有太多让我意想不到的点子，我也相信，你已完全构思好了一切。</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>按照你说的，你应该是想做户外用品垂直电商这块，但用户为何要选择你这个平台购买，而不是直接到天猫商城选购，你可以给客户带去什么样的价值呢？</p>

<h1>构建社区</h1>

<p>你我心里都清楚，构建一个社区不是靠组织者本身，而是需要靠广大的用户去创造内容，而你又如何吸引到一批有创作欲望的人在这个平台上创造内容呢？</p>

<p>归根结底，还是用户的问题，有人的地方才能创造出价值！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大明山后山穿越]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/da-ming-shan-hou-shan-chuan-yue/"/>
    <updated>2015-05-03T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/da-ming-shan-hou-shan-chuan-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早在去年就听很多领队说大明山穿越很刺激，因为走的是不寻常的道路，都是野路子，而且很有挑战性，加上很多去过的驴友也这么说，这激发了我非去不可的欲望。耳听为虚，眼见为实，所以找了个机会就跑去了。</p>

<p>还没有开始爬山，领队歧路就嘱咐我们不要随意摘路上的野果子，并不是怕有毒，而是担心是一些农户种的，可是这个时候又有什么也果子呢！我们去的时候不是正确的季节，等到秋天的时候，这里还真有野果子可以采摘，比如说野生的猕猴桃。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JibZrDDsyjzTIp5OUahHhhzNuMHDxCIPW41UfKTKzBW1NNZGXicDxlVWw/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>妹子还是很有才的，用两个围巾做了长袖，这样就可以护住自己的肌肤了，免受杂草及虫子的侵扰。后来看到娘娘把围巾往地上一扔，然后就坐到上面了。此时，我才发现这家伙除了平常的普通用法外还有更多的功能。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6J43Y1ABoniaPvmrFjhwhehDrkJlianzzpPHLVvbia5sc8myzawmSic4icU9w/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>当我举起手机的时候，他们很配合，立马摆起了姿势，让我尽情地拍个够。中间的那位是娘娘，这次队伍中就对她映像深刻了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Jt1Btt5fKSrVqcxa3XgKut5lJubDZCzKFDjwKzhUn06D6DfwvRThsLQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这条道路很狭小，得小心着走，不过相比后来的道路，这并不算什么。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JfG5SNqiakYvy1F97gtFZiclok2o6tavPcHAh7T24ktzNqPd3l8NyDwEg/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>而这条就比较的陡峭了，需要把手脚都用上，否则根本不能爬上去。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JRv8OCNBRkjGjP7cdbxGlAtYF4BcxmhicY9oaA1libsIXENYZs4jic3icjA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Jg2Diaibk5hGWyRK6yXBBUI2hLcQJORbJn66icBNz676WyMErrVFr10KeQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>领队竟然有这本身，让一群小伙伴都很吃惊呀！</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6Js8NBpSNZZ3GnCAWS42ia1fIt7jJmE4gPh9oktVhljw9p9U7CajvCVpQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>队员也很2，在这深山老林里怎么可能招揽到“客人”呢？哈哈&hellip;</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JpUMNiaKsVljRCxTpoy3Rhkka5rzhRB0WqFNaKROJBVuZTCNXZnp92MA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这是一个小峭壁，光用手脚是不行的，还得借助于绳子，向导早早先爬上去了，然后拉我们上去，小伙伴们排着队，等着冲锋。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JdvGUKV48lfpia3AE1icNnBic59UFX7XiaY3GaBdmqDQR5sSW2ibas79So9A/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JV2zQMF0xdwYukG6WaXaT9kvJUA4XJVicHv99r6Vxf20DkpxGtvP1ShA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>下山的道路并不是太好走，加上小胖子帅哥滑倒的经历，我们心里默默地告诉自己要小心走，千万不能太冲动。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JJicib8xYukPwoES4aM7eaEbBAqyCk5zSjKMgDzVSQgzjCicMicvblZDHzA/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>小部队提前到了，就用溪水细细脸，等待大部队的到来。山里的水就是凉快，洗一下整个人都变得舒服多了。</p>

<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ueM6kpxiayYIGTTpHPr4Y1fNkJmAnwO6JL69TAkuMdl7DOlWPpiaBS4y4LB82qB3KYMnM9yDeByIxTm0Zp9vW5Sw/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5" alt="" /></p>

<p>这是我们的向导，我称之为“蛇皮袋大仙”，他那包里装了“捆妖绳”，在攀岩的时候用来拉我们上去。</p>

<p>每一次旅行都是全新的体验，总能留下太多美好的记忆，时不时也能从他人那里获取到新的技能，这也应该是旅行的意义吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[盘点跟过的户外组织]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi/"/>
    <updated>2015-05-03T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从13年开始，到现在为止，跟过的户外组织有不少，每个的体验也有好有坏，不管如何，总给我留下了很深的映像。</p>

<h1>游侠客</h1>

<p>这是我第一个跟过的户外组织，那是去婺源，当时没有什么感受，因为没有其它的组织可以对比。后来跟得多了，有了对比，就觉得它做得确实是很好。在人比较多的情况下，一般都会有两个领队，一前一后，整个队伍都照顾到了，我所遇到两个领队独自跑前面的情况很少。车上的互动活动也做得不错，总能活跃车上的气氛，让人不会觉得旅途很无趣。当然了，到目的地后也安排得很到位。</p>

<p>参加过其它的组织，有领队黑游侠客这个组织，但我觉得没有必要，现在信息这么发达，人们总是会知道真相的，黑别人反而对自己的组织没有任何好处，只能说气量不够。如果要商业竞争，那么得拿实力说话。</p>

<p>在我所有跟随过的户外组织中，个人认为游侠客是做得最好的，没有之一。</p>

<!--more-->


<h1>行天下</h1>

<p>这个组织只跟随过一次（那次是园区举办的相亲会，去湘湖烧烤），但领队的风格却是很让我喜欢的，因为他们比较二，玩起游戏来很好玩。也曾去看过他们的网站，觉得还是很不错的。</p>

<h1>磨房</h1>

<p>只参加过他们组织的环西湖群山免费活动，就是跟随大组织在徒步，对他们活动组织的风格没有多少了解，猜测应该不错，因为身边的很多朋友经常参加他们的活动，好评也很多。不过对他们的销售风格不是太认同，上次结束后，他们在最终的签到场地卖冲锋衣，觉得他们做买卖还是欠缺点，大多数人怎么可能临时作出一个买卖的决定呢！</p>

<h1>携程</h1>

<p>那次去黄山，好像是从这个网站报名的，这是属于传统的组织了，但我对它的映像没有一点好感，它做的工作只是简单地组织人员，然后把我们扔到了一辆很多团队组织起来的车上，最后交给当地的导游。那次是一次比较不愉快的旅行。</p>

<h1>溪山行</h1>

<p>这个组织嘛，只能说组织里领队的个人能力比较强，一个比较大的团队就只有一个领队带着，看他忙前忙后的，真让我佩服，不过我并不认同这样的做法，因为对队员来说体验也不是太好。当时，觉得这个组织不是太好，后来跟了很多的组织之后，才发现它并不算差的了。</p>

<p>还有一点，就是觉得这个组织是价格屠夫，同样的路线往往会比游侠客便宜很多。</p>

<h1>牧野</h1>

<p>这个也只跟过一次，就是前不久去婺源，整体的质量觉得还有待提高。刚好那次路上堵车，很多人叫喊着要下车，而领队却不能控制整个局面，甚至是没有任何的作为，更搞的是司机竟然有权利（领队还没有吱声的情况下）开车门把人放下去。</p>

<h1>公司的户外</h1>

<p>由于参加人员的不一致性，这个是最难组织的，所以相对来说会缺乏刺激性。</p>

<p>它们在不停地进步，但愿以后会有更好的体验！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个旅行分享社区的构思]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/%5B%3F%5D-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si/"/>
    <updated>2015-05-03T18:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/[?]-ge-lu-xing-fen-xiang-she-qu-de-gou-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次参加户外总是能够碰到新鲜的面孔，这里指的“新鲜”并不是第一次见面，指的是他们第一次加入到户外的组织中。他们当中也并不完全喜欢这项运动，但踏出了第一步，极有可能成为潜在的客户来源。就现有的生活条件和工作环境来说，越来越多的人会选择走出去。</p>

<h1>目的性</h1>

<p>有真喜欢探索的人，比如我们小两口，即便我有另外的想法，当然也不能被@寒蝉 知道，嘿嘿&hellip;&hellip;但也有很多是迷失的人，生活、感情让他们错失了原有的方向，出游是一种暂时的躲避行为，虽然大家口上不说，但心里都明白。也有人希望出行能够找个自己的意中人，但往往都是失望而回，户外组织讲求的终究是盈利，不会特意去选择人员，所以这部分伙伴的需求是没有被满足的。不是名义上的相亲，却真实存在这样的想法。就目前的情况来看，这个社会确实有很多高品质剩女。</p>

<h1>竞争性</h1>

<p>如果从户外入手，这个市场已经是一片火海，各种大小的户外组织遍地开花，就杭州来说，就有游侠客、行天下、溪山行、磨房、19楼户外、牧野户外等等。虽然杭州的人口有不少，每个周末西湖广场都聚集了好多的人准备出发，再多一个户外有必要吗？答案是没有必要，因为很多已经进入了价格的厮杀战。</p>

<!--more-->


<h1>做什么</h1>

<p>那么做什么合适？时下做一个聚合户外的平台是一个不错的选择。</p>

<p>从户外组织的角度考虑，他们没有必要做一个网站及android/ios app，这些会耗费大量的成本，不管是维护还是进一步的开发，他们的专业是组织户外的活动，而非构建一个系统。如果做得足够大，这些才有必要，但目前全国各地基本是小型的户外组织，再者这个市场根本不能一家独大。</p>

<p>目前这些户外基本是靠微信来推广他们的活动，但对于他们来说这只是吸引客户，工作对他们来说并不轻松，因为要一项一项信息去核对，就拿买保险一项来说就非常让人头疼。</p>

<p>于用户而言，他们根本没有忠诚度可言（也没有这种必要），只要某个组织的活动足够有趣，他们就可以立马转变选择。对他们来说，筛选信息非常不便，或者说信息来源并不是那么顺畅，他们需要一个可以同时查看信息的平台。假设所有户外都开发了自己的app，那么即便是一个真正热爱户外的人也不会尝试去装那么多的应用。</p>

<p>那么把所有的组织聚集到一起，会促使他们通过降价来促进竞争吗？不同区域的当然不影响，同一区域的当然也不会影响，因为他们的服务不同，给用户带来的价值也不同，贪图便宜的可以去相对差一些的组织，追求享受的可以去一些价位相对较高的优质组织。竞争让一些差的组织淘汰出这个市场也未必是一件坏事。</p>

<p>平台可以通过有序的方式把报名参加某项活动的用户信息整合在一起，这样可以便利那些组织者，至少它们可以少雇佣一个编辑（至少6、7万吧），想想要给100个人买保险是否需要一个人去核对信息呢？</p>

<h1>盈利点</h1>

<p>不能从用户身上收取会费，也不能从户外组织那里收取佣金，那么从哪里赚取资本。前期可以做户外的导购（高端数码赚取的还是比较多的），后期鼓励户外组织在平台上开设网店，然后收取佣金。当然这也不能创造很多的盈利，还需要从其它的渠道获取收益。</p>

<h1>如何进一步构建社区</h1>

<p>如大家观察的那样，很少人是愿意写东西分享的，所以需要召集那些喜欢写东西分享的人到平台上来，如果有这样的100人，平台的内容是没有问题的，要是文章或旅行分享被推荐上了首页，可以给予100元/篇的奖励，一个月最多每人最多只有三篇被推荐到首页，这样的话每年的大概支出是小于等于36k（在于规则的设定）。</p>

<p>若是有人愿意写一篇，那么可以扩散成很多篇，可以做一个邀请他人一起编辑的功能，把某人编辑好的直接变成另外一个人的（当然是在原创同意的情况下，当然在基于奖励的前提下，他们是不会拒绝的）。人也是有独特性的，他们肯定会替换其中的一些照片，然后分享到自己的朋友圈，这样就有了二次创作。</p>

<p>现在出去玩，基本会创建一个微信群，用来分享照片，那么app应该具备把参加同一个活动的人聚集到一个群里的功能，然后在半个月后自动解散，这样提倡一个安全社交，因为在活动结束一个星期内想加朋友的彼此会很快加对方。</p>

<p>针对分享的内容，做到图片、文字和视频共存的方式是最好的，动静结合更具备吸引力。</p>

<p>除了以上提到的内容，关于这方面的想法还有很多，等整理好了再同大家分享。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[意淫程序员鼓励师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi/"/>
    <updated>2015-04-29T21:27:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/29/yi-yin-cheng-xu-yuan-gu-li-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.sc.xinhuanet.com/content/2015-04/02/1114847543_14279398335721n.jpg" alt="程序员鼓励师" /></p>

<p>性别嘛，毫无疑问，必须是女的，男生为主的程序员队伍决定了她的性别。而且还必须是单身的，好让那些单身的程序员有不轨的想法，当然这一切都是在意念中完成的，真要是让程序员和鼓励师说一句话都会结巴。</p>

<p>她也不一定要很美，但必须要有气质。那种妖艳的，也是不会被聘用的，不然一群程序员都没有心情工作了。也不能太平凡，需要能够让程序员仰望，让他们觉得可望而不可及，这样也刚好能让他们充满斗志。</p>

<!--more-->


<p>光有外表当然是不行的，至少也得熟知人情世故，懂得心理学，在和程序员交流时能够从言语中观察出他们的动态及摇摆不定的东西。即便有人是专门找她聊天，也允许他存有坏的念头，并巧妙的让他知难而退，但也不能打击到他。</p>

<p>鼓励师需要一个独立的空间办公，既不能跟老板走得近，也不能坐到程序员堆里，不然程序员个个都码一会代码然后抬头四处张望了，显然是影响效率的，同样也会失去鼓励师本身的神秘感。</p>

<p>当然也并不是所有的程序员都有机会接触鼓励师，否则也体现不了她独特的价值，只有那些有价值的程序员出现摇摆情绪时，才有必要请出这位女神，用来稳定军心。</p>

<p>要如何见到这位女神呢？假如你觉得自己对公司有足够的价值，那么可以发一份假离职报告给鼓励师，当然不要弄假成真了。哈哈&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孙氏立业江东]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong/"/>
    <updated>2015-04-28T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://1814.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2009/7/9/17/4/1230bbd3480g213.jpg" alt="孙坚" /></p>

<p>孙坚在年少的时候就呈现出了英雄气概，也因其突出的表现屡次被提拔，在讨伐黄巾起义时更是立功不断，就连董卓这个大军阀也对他的军事才能刮目相看。</p>

<p>在诸路诸侯群起讨伐董卓时，孙坚也率部前往。虽然他的军事实力不是最强的，但绝对是最卖力的那位。别人停滞不前，他拼命地往前冲，董卓都惧怕他的那种劲头。有实力的人总是让人惧怕的，袁术就在后头搞鬼，不及时给他分发军粮，还得让他亲自上门去索取。在那一刻，其他很多诸侯想得最多的是自己的利益，而只有他想着这个朝廷，当然曹操也和他一样。整个讨伐的过程中，孙坚的部队和董卓的部队正面交锋的次数是最多的，也是打得最勇猛的。</p>

<!--more-->


<p>也因他拼命追赶，反而上天给了他一个机会，让他得到了玉玺，可以说是天命要归他。我想孙坚那时肯定是没有一点私念的，即便得到了玉玺，还是不停地追杀反贼，最终还是因寡不敌众不得不撤退。让他最伤心的不是那些诸侯享乐不前，最让他痛心的是他在前方厮杀别人却在后方抢占他的地盘。当得知这个消息回军时，一路上的他定然是心痛无比。</p>

<p>虽说孙坚的祖上世代为官，可毕竟是在一些小郡县为官，跟中央离得太远，那种关系网根本没法跟曹操比，也不能跟刘备皇叔的称号相提并论。要想建立自己的创业资本，就需要自己拼命去争取，每次战役他都是冲在前方，最终在和黄祖的交战中中箭身亡。</p>

<p><img src="http://a2.att.hudong.com/30/12/01300000157105121013123880552.jpg" alt="孙策" /></p>

<p>孙坚陨落了，部队由他的儿子孙策接管，依然依附于袁术。那些曾经追随孙坚的老部下并没有孙坚的离去而投入其他诸侯的部下，还是跟着孙策干，可见孙坚在世的时候对部下都很不错，这些人也在孙策随后的征战中立下了汗马功劳。最初孙坚是在淮、泗一带招募士兵的，所以这些将军也经常被称为淮泗将领，是后来大小战役的基础。</p>

<p>孙策还是比较懂创业法则的，那时中原地带（河南、河北、陕西这些地方）是争霸的主战场，要是投入到这里面去，那么他肯定是血本无归，所以他把眼光放在了边缘地带，长江以南这些地方。一方面这里没有大的诸侯，另一方面这里不是政治的中心，对很多大佬来说这些地方并不重要，也就不太在意了。</p>

<p>孙策还是一个懂得取舍的人，并没有怜惜自己手中的玉玺，用它从袁术那里换取了自己父亲原来的旧部。军事实力壮大了，也没有急着去为父亲报仇，而是去江东建立自己的根据地。最终也因自己杀的豪杰太多，在一次出游中被刺客刺杀，各种事情交杂在一起导致病情加重，跟他父亲一样早早离开了人世。</p>

<p>孙氏一家的崛起可以说和别人有很大的不同，他们从别人不屑的地方寻找机遇，从而成为了一方诸侯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
