<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-02-08T23:20:18+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[红颜劫]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie/"/>
    <updated>2014-02-08T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>斩断情丝心犹乱，千头万绪仍纠缠。拱手让江山，低眉恋红颜。祸福轮流转，是劫还是缘。天机算不尽，交织悲与欢。古今痴男女，谁能过情关？
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;——《后宫甄嬛传》片头曲</p>

<p>红颜劫一曲形象生动地描述了华妃（姓年，大家也应该知道她的出生了）的一生，同时也是年羹尧一生的写照。每每听到此曲，一种伤感在内心油然而生，为她的遭遇惋惜、哀叹。一个只为爱感不择手段的女人，在勾心斗角的深宫中实属难得。</p>

<p>作为皇室的一员，她不可能不清楚一个失宠被打入冷宫的女人是很难再被皇帝宠幸的。下定决心斩断情丝，可内心还是乱成一团麻，交织在一起，错综复杂根本无法理清，越想越乱，想让自己清净下来，却不能阻挡思绪的不断泉涌。</p>

<!--more-->


<p>情愿把江山拱手让给其她人，只想拥有这个男人的爱。或许自己的哥哥可以在一方永久称霸，光耀家族，可这并不是她想要的，她永远站在自己的男人一边，为了这个男人她可以舍弃一切。当雍正皇帝惩治哥哥年羹尧的时候，她也并未悲痛欲绝，只求这个男人不要不爱自己，哪怕丢弃了一分的爱也不舍。虽在寒冷的深宫，看着自己的容颜还是十分怀念当初的美好时光。</p>

<p>祸福轮流转，是劫还是缘？这是她的自问。她又何尝不清楚自己的遭遇呢！当西北战事吃紧的时候，用得着自己的哥哥年羹尧去平定叛乱，自己的地位也逐渐攀升。战祸平息了，年大将军成了“西北王”，统帅一方，功高震主，雍正皇帝在想着办法削弱他的势力，也逐渐冷淡了自己。等到杀死年羹尧的时候，自己的宠幸也就到了尽头。这些并不是真正的爱情，只是权和利的交换。这些是劫数还是缘分，想想这些问题，浑身都会发凉，只是自己太在乎这份爱，没有在人生得意的时候好好想想这些问题。</p>

<p>处在深宫，处处藏着杀机，虽然防备着却还是躲不过。哥哥的事情与自己关系不大，却也成为了对手的把柄，甚至将自己推向了死亡。别人的斗争在有些时候也给自己带来了利益，有时又给自己带来了弊端，悲与欢交织在一起，谁又清楚是好是坏呢？</p>

<p>从古至今，所有痴情的男女，又有哪一个能够闯过情关呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在2014之始]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi/"/>
    <updated>2014-02-07T21:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/07/xie-zai-2014zhi-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去的13年是极其变动的一年，经历了太多的事情，比以往任何一年都丰富、精彩。谈不上灵魂的洗礼，却也改变了自己的生活方式。人总是往前看的，总不能落后，新的一年应该做更多、更有创意的事情。在这新的一年里，努力做得更好、更上一层楼。</p>

<h1>工作</h1>

<p>去年年底的时候重新更换了一份工作，由起初的不适应变得能够接受，从整体上看还不是我满意的状态。有不足就有机会，在新的一年里尽自己的努力把不足的地方完善起来，或许在此期间会有不错的收获。在逐步了解这个系统的过程中，也在逐步地构建我的更改方案。立足现有的平台，去发现一些更有兴趣的事情，让自己的思维更慎密。</p>

<p>不是说老员工没有发现这些问题，只是他们在长期的工作中逐步缺乏了激情，我想我不应该走他们的道路，我是属于有激情的人。</p>

<!--more-->


<h1>读书、看文章</h1>

<p>买了一堆书还在那里摆放着，不能浪费了劳动得来的钱。虽然工作，也还是有很多时间看书的，很多人总在说没有时间，这只是一个借口，我也不应该把它拿来用。书中得到的东西比网络更细致，能够让人的知识积淀的更深、更厚。</p>

<p>关注了很多的微信公众号和科技网站，它们对于我来说是收获颇多，也让我努力朝这条道路上行走。通过看它们的文字，有一种很大的满足感，很多很好的想法就是从它们那里联想到的，这么好的东西我也不该放弃，让思想更奔放一些。</p>

<h1>旅游、骑行</h1>

<p>读书能够让思想畅飞，旅行却能开阔人的视野，多走走还是很有必要的，每当经过一个地方我都会奔出一些独特的想法。机会的出现，可能就在某一次的出行之中。</p>

<p>在这一年里一定要尝试一次短距离的骑行，是锻炼，也是一种出游。窝在家里不是一件好事，我要借助我的车子去好好看看这个世界，一切的一切只为不安分的心。</p>

<h1>写作</h1>

<p>努力写下更多的文字，记录下瞬间的想法，然后逐步地去完善它们，把它们堆积得更完美。如果有可能，可以尝试去实现一些好的点子。写文字，是为了记录，也是为了分享。文字的水平很差劲，需要好好提高一下，努力在一些网站上上头条。同时，也要把一些在其它地方看到的好的东西记录下来，以备不时之需。</p>

<h1>创客</h1>

<p>杭州又有了一个创客空间，从我目前了解来看，这是一个由技术人发起创建的，它应该更靠谱。杭州之前有一个，可是他们缺乏一种持之以恒的动力，渐渐地就听不到它们的声音了。积极参加到他们举办的活动中去，与一些有共同爱好的人探讨、摸索。</p>

<p>物联网是未来的一个趋势，多去关注这方面的东西。未来的世界，无处不联网，每个人都是网络上的一个节点。这一年是它的一个新的起步，机会应该在处处潜藏。</p>

<h1>Ubuntu</h1>

<p>一直在使用这个系统，很喜欢它。希望自己能够多去学习一些软件，有机会也把它们分享出来。Ubuntu移动操作系统真正上市之后，还是有很多有趣的东西的。</p>

<p>写的东西很杂乱，也没有什么好的头绪，此时的心境也就只能这样了。以上讲的几个方面是未来一年需要努力去做的，但愿新的一年我的生活会更加精彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从百度百家说起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi/"/>
    <updated>2014-01-25T15:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/25/cong-bai-du-bai-jia-shuo-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>百度百家上线比较低调，我也是从微信公众号了解到这个信息。《百度打通自媒体商业链，孕峰半月入3万》（这家伙最近的文章一直在黑阿里，我都有点看不过去了）一文更是激起了我的兴趣，赶紧跑到官方首页去看了看。相比传统的门户网站，它目前还算精简、清晰。不过进入每篇文章的主页就奇丑无比了，主要是广告让你阅读质量下降了不少，档次瞬间就变低了。免费的东西弄点广告也能理解，百度的广告是要找点合适的去处 ，但也要注重排版，增强用户的体验。现在人们对生活品味越来越注重，如果能够给客户带去舒适感，用户应该是会给服务溢价买单的。</p>

<p>百度将这部分的广告费大部分分给写作者，少数人会觉得这种做法不利于自己的营收，但对于这个大金主来说这又算得上是什么呢！它也只不过是将需要支付给传统媒体人（雇佣他们的成本应该是相当高的）的薪资支付给了那些自媒体人，自己又可借此获取到优质的内容，从而引来更多的流量（我想这些流量也应该属于优质的，这也应该是物以类聚的一种体现吧）。它本身也不怕没有合适的内容，每一个自媒体人都是高产的，他们是社会的精英，提供的内容自然不是寻常东西。而传统的媒体人大部分只是把写作当作是一项工作，或许有些时候只是拷贝其他人的东西修修改改，缺乏货真价实的东西。给自媒体人广告分成，对于百度来说是很划得来的买卖。</p>

<!--more-->


<p>据了解，想在百度百家开栏写作还是比较难的，不是任何人都可以随便到那里写的。这样也好，它确保了上面内容的质量。广告分成那样的事还是不用去考虑了，等练就了一身本事后再去那里施展才华。</p>

<p>自媒体这个概念的火爆应该是由微信公众号引发的。有了公众号后，很多人把阅读移到了微信。在微信能够开号的人一般都有自己熟悉的领域，会分享一些干货，从而聚集了一批忠实的读者。它的出现也改变了很多，大部分的公众号维护者都是自己在不停地码字，虽然没有多少的文采，但他们表述的是自己内心最真实的想法和生活的体验。一些公众号会摘抄他人的文章发表，但它存在不了多长的时间，这些文章我们何处都可以看到，为何要在这里观看呢？相比传统的博客，这里最大的特点就是文章大部分为作者自产的。从小道消息的文章处了解到，微信公众号到目前为止有200多万个，这个数字看起来有点恐怖，但也是说明现在中国的独立思考和写作者还是很多的。</p>

<p>从一个“自”字可以看出，这是单个人的行为，就引发了最主要的问题，那就是一个人的能力总是有限的，不可能每天都有产出。在过去的一年里，我订阅的几个公众号几乎都不能保证每天都有自己的文章（电商比较火的“鬼脚七”帐号也不能），有些会摘抄其它地方的文章，有些会叫来其它朋友写，有些会鼓励订阅者投稿，都在采取各样的方式维持着。摘抄这种方式我是不支持的，请朋友和订阅者投稿这种方式我比较的认同。要想持续运营，还需想出更有效的手段，愿他们能够想到，继续为大众提供优质的内容。</p>

<p>自媒体的内容大多跟自己从事的事情相关，也会发表对世间事物的看法。与传统媒体相比，他们不仅仅在描述一件事情，还在发表自己的独立思考和观点。我们可以看到，在过去的一段时间内很多自媒体人的文章被引用到了一些专业的网站上，这是自媒体人的骄傲，也是时代的进步。</p>

<p>既然不能随意到百家和微信公众号上写文章，那我们去哪里？推荐去简书写写，这里的人也大都都是独立思考者，写出的文章的含金量很高，能够让人涨很多的姿势。如果还是有摘抄文章去那里发表的想法，那么请不要去那里糟蹋那个产品，请为那些独立的思考者留一个洁净的空间。</p>

<p>除了微信公众号和百度百家，网易也在搞，豆瓣也在做（据说它是要收费阅读的，在这个免费的时代它收费是不是必死无疑，这也未必），等等其它家。巨头加入到这场战争中，对于小型的创业公司来说不是好事，对于写作者来说肯定是好事，在哪里不是些，关键是要得到志同道合者的认同，不然在互联网上发表文章没有多大的意义，还不如写在日记本里供自己在老去的时候翻阅。</p>

<p>百度发广告费，阿里送红包，腾讯请你打车，过去的2013真的精彩无比。细心的朋友，其实你应该发现，这个世界在悄悄发生着质的变化，它让我们的生活更加人性化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[智能家居沙龙纪要]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao/"/>
    <updated>2014-01-23T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/23/zhi-neng-jia-ju-sha-long-ji-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下了班，就骑车匆匆忙忙往浙大科技园跑，原因是这里有一个关于智能家居的沙龙。这个消息也只是在qq群里不经意间看到的，并不完全清楚是否会有，有这样的冲动，完全是因为自己看好这个行业，即便这一趟真的白跑了，我也不会让自己的内心留下遗憾。</p>

<p>到会的人数还是比较多的，小咖啡馆原本摆设的座位根本不能满足需求。到场的人也大多是中年人，年轻的群体只占到了一小部分。在职位角色方面，分享内容的是一些企业的老板，做技术的也有不少，智能家居企业管理层在这里应该占到最多的，当然也有一些市场人员，也有做投资的，各路人马都有。每个人演绎的表情，也在说明着他们所从事的职业。我坐在那里就显得很不入流，有人竟问我是不是学生。难道我的长相真的能够掩盖我的年龄吗？</p>

<!--more-->


<p>为什么会有这么一次沙龙？估计是前不久谷歌以32亿美金收购了Nest（什么？你不知道这家企业是做什么的，那就去好好搜索一下吧），引发了国人血液的沸腾，希望对现有行业有个了解，大家坐到了一起交流交流。</p>

<p>有四位演讲嘉宾，前两位应该做老板比较久了，整个的演讲是在推销他们的产品，宣传他们的公司，但也可以从侧面了解这个行业的发展状况。每个的业务各有侧重，在这个行业做得比较的久了。后面两位老板的企业则是后起之秀（也就刚起步不久），他们分享的是自己的想法，还有就是如何做他们的企业。第三位演讲嘉宾跟我差不多大（也有可能比我小很多），他们的公司就在浙大科技园，很有想法的少年。他们的共同点是都没有借助ppt，很多东西都已彻底融入到了他们的内心了。</p>

<p>有人认为这个市场还没有被完全接受（我也认同），但它到来的脚步越来越来，所以早做准备还是很有必要的。起初是PC互联网，接着是移动互联网，然后应该轮到物联网了。这个概念提了10多年了，为什么现在才来到，那是因为物联网的发展要基于前两者的。</p>

<p>其中一家公司已经拿到了顶级资本的战略投资，这时有人问VC看重他们的是什么，绝对不可能是卖硬件。是，这个时代靠硬件已经不能创造什么大的受益了，服务已经摆到了第一位。现在重要的是在于数据的分析，然后服务好我们的客户，让他们的生活更方便、自由。智能路由器当下还是比较火的，说好听的是抢占入口，说的不好听的就是收集客户的一些日常活动信息。这一切侵犯了隐私了吗？用演讲嘉宾的话回答就是：自从你用了智能手机就没有什么隐私了。</p>

<p>在无线通信手段上，不太看好zigbee，倾向于蓝牙和wifi，到场的很多企业的智能产品是通过wifi构建一个网络。我想wifi的使用已经深入人心了（一些很多不是很专业的朋友，在遇到网络问题的时候，可能会不经意的说“可能频段有干扰”），无需花这种精力去培养和教育这个市场。</p>

<p>物联网的到来，不是一场革命，它只是一种改进，是对现有生活设施不满的一种抗议。这个时代会很快来临，或许就在移动互联网洗牌的时候（此时此刻它已经在进行着了），它悄悄在崛起。有人说2014是智能汽车或者是智能TV的元年，但我想说这是物联网的大时代！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（下）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/12/pin-ying-xiong-%28xia-%29/"/>
    <updated>2014-01-12T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/12/pin-ying-xiong-(xia-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>秦</h1>

<p>齐桓公、晋文公、楚庄王这三位被史学界公认为春秋五霸之一，其他两位有争议，但秦穆公在候选人之列，从侧面我们也可以看出，秦穆公在位的时候秦国的国力是很强盛的，有百里奚、蹇叔、由余等能臣辅助。但他在死后做了一件很不地道的事情，让自己的三位贤臣陪葬。</p>

<p>秦穆公之后，外有忧患（东有强晋，西有戎狄），内部有忧患，加上国君无能（不体恤百姓，又没有野心），不能东进中原，所以一直没能再次称霸，在各种因素的促和下，秦国比较安稳地走过了春秋时期。在战国初期的时候，与魏国（经过李悝变法国力强盛，此战将领为战国名将吴起）的一战几乎快输掉了所有的家底。</p>

<p>秦公子连（就是后来的秦献公）少年时期为躲避国内的祸乱（他的叔父夺了他的王位）逃到魏国，后来在国内势力支持下回国做了国君。借鉴魏国变法的经验，他回国后实行变法图强。经过多年的发展，秦国的国力变得强盛，之后东出与魏国争夺河西之地。少梁之战（这也是秦献公的最后一战了，不久他也离开了人世）虽然秦国胜利了（也只是惨胜，此时魏国的军事实力还是很强盛的），但多年的战争已经让这个国家变得非常疲惫。可以说，秦献公在位期间所做的一切为后来的秦国的崛起奠定了基础。</p>

<!--more-->


<p>秦孝公（从一个孝字可以看出其为人，献公选他为继承人也是觉得多年的战争已经把秦国拖夸，需要找一位能够休养生息的继承者）即位，任用商鞅实行变法。从很多史书上，我们都可以了解到实施了很多变法措施（具体可查阅相应的史料），君臣两个相互理解和支持，20多年的变法使国家的实力不断上升，这期间给秦国带去最深刻的两点是“法治”（就连太子犯罪也会得到惩罚，公子虔代太子受罪，虔是秦国的公子，献公的儿子，孝公的哥哥，军队中的大将军，在秦国的地位相当的高；孝公死后，商鞅要被株杀，在逃亡的时候，路过一地要住宿，而他没有一些通行证，商家硬是不让他住，就连商君都为此感叹）和“耕战”（闲时忙于农事，战争期为士兵，有军功则会有相应的奖赏）。虽然在和秦国的战争中，魏国没有得到什么便宜（其实魏国的主将公孙痤被秦国生擒，他是商鞅的老师，临时之前才在魏王的面前举荐商鞅），但它还是中原的超级强国，那时却在和齐国征战（都知道孙膑和庞涓吧，就是那哥两之间的智谋对决），这也为秦国的崛起留下了喘息的机会。这时的秦国才是真正的崛起，有了和东方列国争雄的资本，为后来的君王留下了一个很好的基业。</p>

<p>秦惠文王上位后，因年幼没有势力，为博得老派势力的支持，车裂了商君（不知秦惠文王在有实力的情况下即位的话是否还会杀死商君，其实当看到电视剧中车裂商君的那一幕，眼泪都快涌出来了）。等到羽翼丰满的时候，铲除了那些旧派势力，成为一个坚定的护法者，坚持走父亲既定的路线。在位期间做了很多的事情，北灭义渠，西平巴蜀，东出函谷，南取商於，开拓了不少的国土面积。大量起初贤能之士，最有名的当属张仪了，他提的连横政策（这也几乎是整个秦国后期的国策了）得到了秦王的欣赏。五国攻秦（在各国看来秦国已是虎狼，必须除掉。由犀首组织，就是合纵策略）也发生在他在位时期，多少名士聚集到一起都不能将秦国灭国，这更能说明秦国整个国力的强大。当然这其中最重要的原因是各国有自己的私利，不能形成统一的行动，最后被秦国逐一击破，不得不向秦国割地求和。从那以后，各国已无实力与其抗衡，只能通过割地求得短暂的和平。三晋（魏国的国君已经没有先祖的那种理想与谋略，韩国本来就是个小国，即便赵国有后来的胡服骑射也无济于事）处中原地区，四面交战；齐国忙着对付自己的邻国，也只是希望能够从局部战争中取得一些小的利益；楚国虽然看着庞大，但也是腐败透顶；燕国处北寒之地，自己的内乱都处理不过来，还要时不时的看看齐国和赵国这两个可恶的邻居。秦惠文王是秦国第一个称王的君主，这也是他的武力得到的一个封号。</p>

<p>武王在位期间不久，不过他是一个重武的人，在位的时候经常对外用兵，不喜欢张仪的那种外交策略，军队直接打到了东周的国都洛阳，比楚庄王厉害的是他敢去问鼎中原，然后就挂了。因自己的儿子还小，选择了自己的弟弟（也就是是秦昭襄王），让手下将领把弟弟从燕国接回来（在惠文王时期，为和燕国联合，把他送到了那里当人质），接替他的位置。前期也只是在母亲和舅舅的权柄下做一个“傀儡”，等真正掌权后也开始向外用兵（白起就是他的大将），争夺城池（这家伙活得很长，从各国中抢得了不少土地）。</p>

<p>秦孝文王当了三天的国君就随他父亲去了，熬了这么多年终于出头了，却没怎么享受到权利的瘾。秦庄襄王在位三年，任用吕不韦为相，直接把东周给灭掉了。</p>

<p>由于即位的时候，秦始皇还比较的小，在仲父吕不韦的扶持下处理国政，平定了国内的叛乱后，开始实行统一各国的道路。任用李斯为相，采用远交近攻（其实也是连横策略的一种具体化）的策略，进而逐个消灭各个国家。</p>

<h1>杂言</h1>

<p>以上所谈皆是一家之言，只是个人粗略的看法与感想，喜欢历史的朋友也可以发表一下自己的观点。历史是一个有趣的话题，谈古可以知今，也可以指点未来。</p>

<p>呜呼！灭六国者，六国也，非秦也。族秦者，秦也，非天下也。嗟乎！使六国各爱其人，则足以拒秦；使秦复爱六国之人，则递三世可至万世而为君，谁得而族灭也？秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（中）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/09/pin-ying-xiong-%28zhong-%29/"/>
    <updated>2014-01-09T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/09/pin-ying-xiong-(zhong-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>秦王政</h1>

<p>在大秦壮士的护卫下，无名奉秦王令星夜兼程赶往咸阳。探马向丞相李斯汇报情况，李斯没有任何的表示，当亮出赵国三大刺客的兵器时，各个官员都把目光集中到了那几个盒子上面，李斯发出感慨“从此我王可以高枕无忧了”。十年来，刺客猖獗，长空、残剑、飞雪不断行刺秦王，令他一日不得安睡，这是一群多么让人害怕的对手。此时此刻，秦国的官吏是多么的高兴与释然，“臣等恭贺我王，天降壮士，剪除刺客“这样的话语绝对出自肺腑，正如“君忧臣辱，君辱臣死”说的那样，这一切不单单是秦王的事，它是整个帝国的大事。</p>

<p>小太监宣秦王令的时候，小步向前跑，显得有些急切，但不失态，这难道不就是秦王此时的内心吗？上殿面见秦王前，接受了全身的检查，检查完毕后太监还特意交待了相关的规定，不得不说这些事情做得很慎重。换成其它的君主与国家，或许早就把制度给忘记，迫不及待地接见了。</p>

<p>十年来，从来没有人上殿接近秦王百步，只因他是一个谨慎而又有记性的人。“刺客一日不除，我难解甲胄”，秦王如是说。可事实又是怎样呢？秦王还是戴着盔甲，收获宝剑，接待这个为自己铲除刺客的“秦国人”。他并不是十分的放心，不会因为这样一件事情而放松自己的警惕。</p>

<!--more-->


<p>“要何封赏？”问的很直接，但这或许对于很多帝王来说只是客套话，可对他来说却不是。“为秦杀贼，不求封赏。”或许无名惧怕失去接近秦王的机会，这只是起初他对秦王的不了解所致。“大秦治下，必有封赏！”注意这句话，他并没有指他自己肯定会封赏，只要是秦人（无论谁当这个君主，都是那样）统治这个国家，有功劳的必定会得到封赏，这是法制，没有人可以违背这一切。这一切也是秦国强大的根本，百姓和士兵能不为这样的国家、君王卖命吗？能不为君王的事情操心吗？</p>

<p>在秦国境内，区区一个狼孟县亭长（原本属于赵国，秦王征15年兵兴太原，取狼孟）能够击破赵国的三大刺客，秦王还是很怀疑的。在这样的一个过度，要么习练兵法，要么拜师学治国之略，哪有人苦练剑法只为消灭刺客，此种行为必有所图。何况他是一个亭长，凭借如此高超的武艺足以立下大大的功劳，得到高官厚禄。秦王自信自己对秦国的一草一木了如执掌，这也不是吹的，凭借秦国的奖赏制度，他不可能不知道这么一个高人。</p>

<p>三年前，残剑、飞雪两人联合闯入秦宫，三千铁甲竟不能挡，要不是残剑手下留情（那一瞬间，残剑是犹豫的，所以只在他的脖子上留下了一道血痕），秦王说不定已不在人世。从此他吸取了教训，将华丽宫殿中的绸缎清扫一空，留下一个空旷的空间，使刺客无法藏身，让自己能够一览无余。也就那次，秦王对残剑这个人有点不理解了，那不是自己幸运，完全是他人手下留情，急急召见无名，这或许也是其中的缘由之一吧。</p>

<p>从始致终，秦王都在怀疑无名，从怀疑他的能力到怀疑他整个事件的目的。长空、残剑、飞雪这三人他太了解了，他们每个人的能力都能刺杀秦王，秦宫的七大高手多年来都不能把他们捉拿归案，何况只是一个不名一文的亭长呢？怀疑归怀疑，但他不得不承认事实，三大刺客确实已被无名所杀（他的士兵和将领总不至于都在欺骗他吧），当然这也引起了他更大的怀疑。</p>

<p>听完无名的描述，加上自己对整个事件的猜测、整个帝国的情报信息、自己对自己和三个刺客的了解，以及配合自己事先布置好的环境（无名错乱的呼吸引发蜡烛的摆动），他也说出了自己猜测的故事。秦王的推断合情合理，他没有参与或者有人把这个信息出卖给他，可他说的几乎就是整个事情的真相，他只是没有猜到无名的剑式中还藏有那么一招（刺而不死，暂时处于假死状态而迷惑秦王的眼线）。“残剑飞雪，生死相守，人不离人，剑不离剑”这是他对这两个人爱情的理解，“主人给你此剑，助你一同刺秦”此时的他还是小看了残剑（那时他还没有悟到）。他觉得无名才是最危险的刺客，这是他最终的判断。</p>

<p>当他说完故事后，肯定了自己的猜测，便问道“秦人不会刺我，你到底是谁”？对，他也很自信自己的这个提问。秦国多年律令的实施，已为这个帝国奠定了良好的法律基础。当秦王听到“秦王不能杀”的声音的时候，那是多么的欣喜，因为有一个异国的人懂自己，也明白自己当初为什么能够躲过一次劫难。残剑给无名的最后临别赠言是“天下”二字，那时的秦王才顿悟（最了解自己的人竟然是自己通缉多年的刺客），世间的人又有几个真正懂得那两个字呢？就算秦国的一些大臣也认为他是暴君（不理解他的宏图大志），他那时有找到了知己的感觉，有人懂得自己，死了又何妨！</p>

<p>无名最后还是刺了那一剑，他不得不那么做。秦国的大臣看到了这一幕，都簇拥到了宫殿的大门口，连续几遍问“大王杀不杀”，没等秦王的回复，他们就作出了回复“杀”，这不是他们自作主张，这是秦国的律法在做这样一个决定。秦王手一落的瞬间（他也不得不那么做，他不能废弃祖宗靠以强盛的律法，他需要担当更多的东西），万箭射向了无名。秦王为无名举办了隆重的葬礼，这是他所能做的，还有就是完成他们共同的志向——统一国家，让百姓脱离疾苦。</p>

<p>他是伟大的，推出了郡县制，统一了文字和度量衡，还积极抵御匈奴的入侵，最重要的是他统一了这个战争连绵的纷争世界。他不可能是一个完人，也有很多的过失，但请不要忘记他的功绩。短命王朝的悲剧在于没有人给它歌功颂德，秦朝、隋朝皆是如此。</p>

<p>纵观历史，哪一个创业（统一整个中国）的帝王没有杀过自己的功臣。可细细读秦王政统治时期的历史，他又铲除过哪个有功之臣呢？他也是一个宽容的君王，并不会因为某些战败而杀害大臣，李信（说这个名字没有多少人知道，说起他的后代就不会没有人不知道了，他就是李广的先祖）曾信誓旦旦向他保证，能够用几万的兵力消灭楚国，结果一败徒地（几乎是全军覆没），可他老瓜子还是没有搬家。他没有这个必要，他自己能够掌控好一切，不愁臣子的叛变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（上）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/08/pin-ying-xiong-%28shang-%29/"/>
    <updated>2014-01-08T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/08/pin-ying-xiong-(shang-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>观看这部影片最早是在2003年，那是我们的语文老师在班级里给大伙集体放的，然后要求大家写一篇观后感。对于这种事情，大家可能把它当作了一种负担（文章大体是应付，没有一些独特的见解与感悟），可它对我的影响却很深远，10多年过去了，我却一直喜欢着它（除了《唐伯虎点秋香》外，它是我看的次数最多的一部电影），有空的时候总会再去看看，是一种很特殊的感情。</p>

<p>我喜欢上历史，跟它有一部分的关系，去西安上学（主要想看看那里的人文、地理）跟它也有一部分的关系。教科书误导了很多的人，好多人一直都不喜欢秦这个帝国，说起它，脑中会不自觉的蹦出“残忍”等一系列负面的字样，却忽略来它给这个社会带来的很多好处。有了秦朝的榜样，后来人就有了大一统的概念，虽然战争很残酷，会带走很多的生命，但它却为长久的和平奠定了基础。</p>

<h1>故事简述</h1>

<p>整个故事以刺情为主线，以倒序的方式讲述。残剑、飞雪、长空、无名等人利用秦王的诏令，精心策划了一场刺杀计划。故事主要有三个场景（以不同的服装色彩加以区分，某种意义也表达了述说者的心境）：无名以编造的故事试图欺骗秦王，秦王通过观察讲述自己猜测的事实，最终无名讲述了所有的过程及谋划。几乎在要成功的时候，由于人本性对战争的厌恶及对百姓的同情，无名放弃了私仇（亡国之痛，父母被杀之仇），放弃了刺杀，以换取天下的安定。无名以谋杀罪被万箭穿心，残剑、飞雪两个殉情，长空远走塞外。这个是悲凉的故事，却也是那般的完美。</p>

<!--more-->


<h1>人物评价</h1>

<p>飞雪更多的在于私情（这跟她自身的身份也有很大的关系），对于赵国的灭亡感到愤恨，把所有的怨恨都集中到了秦王身上（当听到那个不好的消息时，那一刹那间她几乎是疯了，剑就那样直直的刺向了自己心爱的男人），觉得只要秦王一死，赵国就会有复国的机会，却从没有从其它的层次去考虑问题。当得知刺秦失败消息的时候，她歇斯底里地问残剑“临走的时候，你到底给无名说了什么”，那时的她已经“疯”了，希望的破灭给她带去了太大的打击。所以那一剑毫不犹豫，当看到爱人倒下时才瞬间的清醒。</p>

<p>长空是属于能够理解利弊，听从他人看法的那一类。长空可以说是一个游侠，不是贵族，长期游走在民间，深知民间的痛苦。看到连年的战争给百姓带去了疾苦，所以有志于灭秦，起先或许他认为这一切的根源是由秦国挑起的，只要杀了秦王，各国就会有休养生息的机会，殊不知总是有强大者侵略，弱小者被欺。无名和残剑的献身或许让他顿时醒悟了，从此放下兵器，到塞外过一种与世无争的生活。</p>

<p>无名，他属于赵国人，虽然他的父母死于秦国人发起的战争中，可他却在秦国长大，所以他能够更了解秦国，也更加知道刺杀了秦王没有任何的意义，同时对秦国也有一分特殊的感情。在刚面见秦王的时候，他或许还有刺杀的决心，但慢慢被秦王和残剑这两人感化。最终他没有杀死秦王，这足以说明他是识大局的人。但他也可以选择不刺那剑（剑柄刺秦），可以说他是一个不折不扣的侠士，宁愿舍弃生命也要实现自己的诺言。</p>

<p>残剑也是一个游侠，四处游荡，最终在赵国遇到了自己的知音，从此留在了这里。原本他的梦想就是跟自己的爱人到一个没有认识的地方（不是说他没有志向，只能说他看破了世间的一切），过安静而又平淡的生活。可是出于对飞雪的喜爱、包容，一直陪伴在她的身旁。飞雪太执着了，或许残剑有千百次想向她表达自己的观点，可每次都收了回去，这是怕伤害到她。其实很多事情不用他讲，飞雪心里也明白，可是她的那种仇恨已经让她失去了理智。为了等待退隐那种遥遥无期的日子的到来，为了自己的爱人，他默默在一边呆着，保护着自己的爱人。说是去刺秦，更多的只是不想让自己的爱人受到一点点的伤害，就算死也要死在一块。飞雪刺向她的那一刻，他没有躲闪，飞雪含着热泪“你为什么那么傻，明明可以躲开的”，他却很淡然“只要你开心，解恨就好”。残剑对与无名的临别赠言，可以看出他是一个有大格局的人。为了自己的爱人，所做的一切事情，他又是一个那么有爱的人。</p>

<p>残剑、飞雪、长空、无名他们几个的结局无一不是悲凉的，可正是他们诠释了当时的朝代，向我们讲述了时代的潮流（顺势而为即可，逆流而上无异于自我毁灭），也让我们悟到了很多无价的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013：我所看到的科技和企业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013%3Awo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye/"/>
    <updated>2014-01-04T02:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/04/2013:wo-suo-kan-dao-de-ke-ji-he-qi-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们每天看到的可能是风平浪静，但在整个社会或者公司的内部则是波涛汹涌。过去的一年关注了很多的东西，里面的部分信息是比较有价值的，作一个记录把它保存下来，给自己查看也分享给朋友们。以下是我对这些事物的一个粗略盘点。</p>

<h1>信息分类</h1>

<p>年初的时候，喜欢上看《非你莫属》这个节目，58同城（也就是那个神奇的网站）的老姚经常在上面，他的那双小眼睛比较有特色，所以印象深刻，也引起了我对他以及这个企业的关注。虽然我知道很多人在使用这个网站，但我用的还真不是很多（可以说几乎没用吧），因为我的需求基本可以通过其它的一些途径满足。</p>

<p>58跑到美帝国成功上市了，这是个很好的消息，至少对信息分类网站这个行业来说。当我知道这是老姚第二次在纽交所敲响钟声的时候，顿时觉得这个男人很不一般。我们看到了成功的表象，又有谁知道背后的故事呢？有些东西只能凭直觉去猜测，事情的真相或许要等到他们老去的时候才会浮出水面，或者是永远埋藏在当事人的心里。58最后一轮融资的时候，老姚向某机构借钱（数目不小，或许对于他来说也只是个小数目吧）跟投，其中的缘由大家可以去猜测。至少这是我第一听到最后一轮创始人借钱跟投的。它成功上市我还是很替它高兴的，为此还专门在微信里宣传了一下，尽管我知道我的传播对它的发展并没有太大的意义。</p>

<!--more-->


<p>我并不太喜欢58，不是因为主页的杂乱，也不是因为那噪音污染般的广告（我也赞同它这种庸俗的广告，重要的是要让用户记住你），主要我觉得它是一个劳动密集型的公司（当我听到它有好几千的员工时，给它下了这么个定义），我非常不喜欢一个不是太大的互联网公司拥有这么多的人。有业界传闻，58并没有实现营收，所以急于上市，个人表示赞同，毕竟要养活这么多人，还要花费巨额的广告费，一切都不是那么的容易。</p>

<p>跟58形成鲜明对比的是百姓网，有个朋友对这个网站很有好感，曾推荐我去了解它。确实，它们的团队小而精，稳步发展，据说已实现了盈利。它走的路线跟58和赶集网截然不同，我几乎没看到过它的广告，或许是它们不急于拓展。砸钱高歌猛进，还是按部就班，谁又能说清楚哪个步调能够最终赢得市场呢？</p>

<h1>可穿戴智能设备</h1>

<p>创客一词我最早是从《一席》的某个视频中了解到的，之后就更多的去了解了它。大体就是那些独立或者是以合作的方式基于兴趣但并不以盈利为目的做某些产品的人。这些人有想法，并且会付诸行动。可穿戴智能设备方面的产品，有很多跟创客联系在一起。</p>

<p>谷歌眼镜出来之后，可穿戴智能设备这个话题就异常的火热，新闻媒体各种报告，似乎这就是一个方向了。智能手表、智能手环、智能戒指等等熟悉又陌生的东西相继出现，这些真的是我们需要的吗？应该没有媒体报道的那么夸张，但这些产品确实到了变革的时代。</p>

<p>在前东家的一次全体员工饭桌上，看到有两位老总手上带着智能手环，不知他们现在是否还带着（有了解的朋友可以告诉我一声）？一件产品它起先的客户最有可能是那些时尚的弄潮儿或者是发烧友，紧接着的是一些跟风用户，最后才是理性的消费者。如果第一批人都没有在坚持，那么这件产品离死亡也就差不多了。杭州也有一家公司（阿里人出来创办的）做手环的，产品的名字叫Bong（潮流的人们可以多关注一下），“B座12楼”这个微信公共号介绍过它，也和它们一起办了一次环西湖跑步的活动。杭州当然也有一家公司在做智能眼镜喽，公司的名字我忘记了，它们自己号称比谷歌眼镜还牛逼（不知道这是不是吹的，某企业的OS不也号称是自主研发吗？）。我希望是它们完全自主拥有产权的，这样才高上大嘛！</p>

<p>什么智能内衣、智能鞋子啦，就不一一讲述了。反正我们就等着智能设备的大爆发吧，或许未来某一天我们身上穿的每一样东西都有芯片，都可以连接到网络。2014的CES马上就要开展了，有兴趣的朋友也可以去关注一下，或许会有很多的可穿戴设备在此期间展出。</p>

<h1>打车软件</h1>

<p>打车软件在今年真可谓是血雨腥风，估计今年应该已经完成了洗牌，再后来者应该没什么戏了。除了滴滴还有快的，有第三家吗？即便你说出现在还存活在市场上的，我想也应该没多少人知道它了。我觉得它们的砸钱很疯狂（至少我是这么觉得的），何时能够盈利，我想它们也不太清楚吧。现在占领市场才是最重要的，赚钱的事情可能需要等对手倒下再说了，2014的战役或许更精彩。</p>

<p>这类新闻看得多了，在打的的时候也会特别留意，现在很多师傅也不只是把手机放在口袋里了，而是把它专门架在自己开车时能看到的地方，很显然他们是在使用一些app。我问师傅他们是否经常使用打车软件，师傅告诉我他们也只是在夜间或者是偏远的地方才会打开软件，希望合理的利用资源。</p>

<h1>电商</h1>

<p>阿里在今年的双11做出了骄人的成绩，老二京东也不错（据说它的估值也达到了300亿美金，相当不错了）。淘宝已成为一个很大的购物平台，商品太多反而让人无从选择，这时候很多电商导购网站的崛起为它带去了不少优质的流量。我很看好电商导购这个服务，虽然已经有了几家，但应该还有市场，毕竟还有很多东西可以去创新。</p>

<p>带头大哥（是谁给刘强东取的啊？感觉是挺符合的，但我又说不上为什么）从美国回来了，剑指电商老大风清扬，这气魄不是一般人有的啊！今年这两家又都拿到了虚拟运营商的牌照，以后的电商之战或许又会更加的精彩了。</p>

<h1>两个网站</h1>

<p>SegmentFault，一个程序员问答的网站，我认为是国内同类产品中做得最好的。今年在上面获得了很多朋友的帮助，作为回馈，也在上面提供了一些咨询。里面有很多的牛人，是一个学习的好去处。该网站的团队目前只有4人，他们要负责很多的事物（基本运营，组织活动），很高效，让我十分钦佩。有朋友说我们也可以做到，但我还是保留我的观点，要想真正做一件事情并不是那么容易的。</p>

<p>简书，一个写文章的地方（这是我对它的定义，当然创办者有他们自己的看法，当然我看到的只有这些）。要我说这个地方有什么特别之处的话，我真说不出来，反正我挺喜欢这款产品的。这里的作者都很用心的在写文章（至少我到目前为止所阅读过的文章没有发现是摘抄他人的），每当阅读这里的文章，让我受益匪浅。而且我发现在这些写文章的人里面有很多是码农，这让我有种找到同道中人的感觉。重要的是我通过他们的文字，了解到了他们的思想，同时也丰富了自己的思考。</p>

<p>时代在前进，总结过去，为的是能更好的展望未来。2014，关注科技，关注创业，关注自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013：转变的一年]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/01/2013%3Azhuan-bian-de-%5B%3F%5D-nian/"/>
    <updated>2014-01-01T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/01/2013:zhuan-bian-de-[?]-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之所以说它是转变的一年而不是转折的一年，是因为没有达到那么强烈的程度，然而因为这一年发生的事情我变化了太多。2013即将逝去，过去的一年留给我太多的东西，可以贴上很多的标签：离别、抉择、文章、博客、阅读、思考、重逢、微访谈、旅行、微信、多情、改变、就业&hellip;失去很多，却也收获了不少。</p>

<p>人生需要思考，否则就失去了活着的意义。我不苛求记录下每一天的生活，可我很在乎我经历过的难忘的事情，我不希望时间把它冲刷走。以往走过的26年，没有太多的记录，我为之可惜。剩下的路程，我会好好的记录，或许等到老年痴呆的那天，子女可以借助这些文字帮我找寻失去的记忆。更重要的是，我要告诉我的孙子一件事——你的爷爷每年都努力在做以后可以在你面前吹牛的事情。</p>

<p><strong>离别、重逢、新欢、旧识</strong></p>

<p>辉哥，那个曾在技术道路上带我前行的人，他在技术上给了我很多的帮助（经常劝我将平时遇到的问题记录到博客里，虽然我已经那么做了，但还是要感谢他对我的提醒），在年初的时候走了，具体情况我们都懂。接着，牛哥在12月初的时候也回到了他的老家，到他家的那天我喝得大醉，不为什么只为两年窝居在一起的时光。12月底，悠悠也默默地离开了杭州，开始了她的北漂生活，我真的很不舍，她是我前东家的测试，做事很细致、认真的女孩，因为欣赏她所以格外的依恋。</p>

<!--more-->


<p>飞哥，一个10多年的朋友（做了很多年的同班同学），年中的时候从深圳回到了杭州，为了事业，可能更多的是为了他的爱情。我们两个很多的观点天生对立，关系却一直不错，我真的不能理解这是为什么，不明白也好，就让它继续是一个迷吧。潮哥，离开杭州，去了广东，走了一趟滇藏线（他的生活状态也因此有了很多的改变），又回到了杭州。我们是因为我的前东家和他的前东家的合作关系认识的（因为一个过眼云烟的项目，一起奋战过），接触的时间不是很长，不知什么原因我们就很聊得来，我在他面前，他或许是以一个大哥的身份对待我的。华仔，我的初中同学，好多年没有见面了，今年因为半个中国的游历他也格外的出彩。再次相见，没有陌生的感觉，我们一起压马路、爬山、卖猕猴桃。小龙，初中的同学，不知什么时候从其它地方跑回了杭州，在杭城的第一次相聚是在飞哥家里，看他的一些说说我很喜欢，他也经常和我互动，让我很欣慰。</p>

<p>B哥他妹，虽然早就见过面，但并没有什么交流。今年却聊的很多，很多事情我都会跟她聊聊，听听她的idea，按照她的说法，我们是因为laughing而相识，我也认为是这样。出去玩的时候，认识了牛，一个北京女孩，很谈的来，一路上我们经历了很多的事情，希望以后我们会是很好的朋友。采薇，一个猎头妹子，我们怎么相识我自己都不清楚，一个很好的女孩。因为她，我才重新认识了这个世界的感情（并不是所有的女生都很物质），有男人可以娶到她为妻真的是祖坟冒青烟了。Cherry，金融小丸子，起先以为她要向我推销金融产品，然而我们却一直是以朋友的方式交流着，愿她一切顺利。</p>

<p>这一年更新文章及写说说更加勤快，因为这又让我和朋友们走得更加近，我想你们都是懂我的。每一个朋友我就不一一列举了，太多了，因为你们一直以来的鼓励和对我的认同，让我更有信心去做一些事情，同时也感受到了温暖。我想我们会走得更近，不管彼此在哪里，因为心里还为彼此留下了一块思念的地方。</p>

<p>离开，只是为了更美好的明天。我对离别很伤感，但我不能自私的去阻止别人前进的步伐。只有朋友内心真正的快乐，大家的生活才会幸福，我们每天才能听到更多的喜事。重逢，让彼此关系更加亲近，我们又有什么理由不去珍惜呢，眼前的东西比任何遥不可及的事物都珍贵。新欢，为生活增添了新的精彩，新的友情需要我们好好培养，付出才会有美好的收获。旧识，我们彼此保持着联系，因为我们欣赏这对方，愿我们的关系永远这样存在着，或许我有时没有时间联系你们，但请你们谅解，你们永远在我的心里，我无时无刻不惦记着你们。</p>

<p>这一年，更多的表达了自己的感情，没有让自己那么压抑，很多时候自己都觉得自己是个多情种，可我似乎又不是那样的。无论怎样，做一个真实的自己就好。</p>

<p><strong>博客、文章、微访谈、微信</strong></p>

<p>从11年开始，我就在CU上搭建了自己的窝，在那里写着或摘抄记录一些文章，以备将来的查阅。整体感觉很杂乱，觉得什么好就记录什么。不过这给我带来了很大的帮助，很多东西需要查找的时候，我一般先去看看我之前是否已有记录，这为我省去了很多再次查阅的时间。</p>

<p>随着CU官方新版博客的推出，觉得不适应自己的风格。刚好知道可以在github上搭建个人博客，就去弄了个。起先没有太在意，后来自己写的东西多了，就逐步去完善了这个博客，真正好好的用它了。曾经为了解决一个问题，在半夜3、4点的时候还奋战在一线，感觉那是一种成就。自主定制的博客，用起来的感觉真的很美好。</p>

<p>大学那会就有写文章，但写得并不太多，但每次都是自己对生活的体会，都很真切。今年博客搭建完毕后，我把它们重新搬上了我的独立博客。回过头看看那些文章，觉得那时的水平比现在好很多，工作后都没有了那种深刻的体会。10年毕业了，为自己的大学四年写了几篇文章，记录自己曾经走过的路程。11、12两年我都选择了沉默（主要是肚子里没有货，没什么可写的），没有写过什么东西。13年是我的爆发年，有太多的感触，我要把它们都记录下来，给未来的自己一个提醒。主要针对前东家的一些状况，写的一些个人的想法，很多东西我并不是很满意，所以借助文章发发牢骚，结果却让自己喜欢上了写文章。</p>

<p>微访谈，是我想更了解我的朋友（同时也让其他朋友有一个相互认识的机会）而做的一个活动。我始终认为这不是我一个人的事情，只有大家共同的努力才能做成这件事情，得到朋友积极的响应和支持，我真的很开心，是你们的鼓励才让我有勇气继续做这件事情。这件事情还没有结束，还在持续，等我稍微空闲的时候，我会继续下去，很多精彩的人生我们不能让它们淹没。小人物有小人物的精彩，我们的明天不是梦！</p>

<p>微信是我出游之后使用的比较的多，现在加的好友不是太多（主要因为它的人员不是太杂乱），所以很多东西在这边发表比较的好。身边的很多朋友都在用，为了显示自己也很年轻，也追随着潮流，用多了对它也就有了一种依赖。但最主要的原因，还是比较喜欢它的公共号，这部分在写“阅读”这个话题的时候再详述了。在外面游玩的景色及感悟，我都会发表在这里，和朋友们一同分享，让他们和我一样快乐。一些小的观点还不足以成为文章，我就暂时把它们记录，等逐步完善的时候我就把它们整理成一篇完整的文章，这样做就不会让我丢失一些重要的东西。我想这就是所谓的碎片化积累吧。</p>

<p>文字帮我记录了重要的事情和思考，重要的是给我带来了写作的乐趣，让我有了一种全新的生活。文字的力量是强大的，请让我继续拥抱它，成为我生活中不可缺少的情人，永远缠绵。</p>

<p><strong>阅读、思考</strong></p>

<p>遇到一个问题，总是先到网上去查询，搜索到有用的信息后会比较顺利的解决问题。在这种情况下，一般就会停止阅读，但我还会去看看该博主的其它文章，他的这篇文章既然能够帮助我解决问题，那他写的其它文章或许对我也会有帮助，就这样收集了大量有用的博客地址，有空的时候去看看他们的更新，总是有不错的收获。</p>

<p>虽然每次从网络上获取到知识都让自己兴奋不已，仔细想想发现这只是皮毛，要学到真正的东西，还得去看书。以下是我今年看过的一些书籍：《抛弃c程序设计中的谬误与恶习》、《c陷阱和缺陷》、《征服c指针》、《c专家编程》、《拒绝平庸》、《黑客与画家》、《浪潮之巅》等等，虽不能完全吸收，但也收获了不少的真知。来年继续努力啃书，把自己武装的足够强大。</p>

<p>提到微信的时候，我说最吸引我的是它的公众号，确实这里有很多的干货，让我学习到了很多的东西。在这里可以借助别人的眼光，认识一些我们不了解的世界，学习一些我们不知道的知识。人们称这些人为自媒体，我觉得是比较的恰当。每个人都有自己的特色，我们可以选择一些合自己口味的公众号阅读，每天都涨些姿势，其乐融融啊。这些号是我订阅的，向大家推荐一下：鬼脚七（前阿里做搜索技术的负责人）、B座12楼（搞投资的）、小道消息（阿里系的，现丁香园的CTO）、道哥的黑板报（原阿里网络安全方面的专家，现属于创业者）、今晚我们读历史、左林右狸（雷锋网的两位创办者）、老周开讲（红衣主教，3Q、3B、小3这些大战他都参与了其中）。你会发现很多自媒体人都出自于网络公司，他们更有思想，也更善于表达自己。很多做设备的朋友缺乏的就是网络人的那种朝气，难怪现在比较多的是互联网创业，就连那些创客也有很多是互联网人，做设备的我们应该汗颜啊。</p>

<p>网易云阅读对新闻聚合做的很不错，在里面我也订阅了很多的科技、历史、旅游的很多网站，也有很多向大家推荐：36Kr、创业邦、知乎每日精选、虎嗅网、爱范儿、雷锋网、果壳网、钛媒体、极客公园、草根网、i黑马、历史春秋网、凤凰历史&hellip;这些让我了解了身边科技企业在创造的奇迹，也让我每天有了更多的思考。或许很多事情与我们无关，但它的某一点或许会给我们带去一些灵感，可能有一天真的会有奇迹发生在我们的身上。</p>

<p>罗辑思维和一席都是很不错的视频节目，从他们的讲述中，可以学习到一些我们并未知晓的事情和知识，填补一些不足。我们不必全盘接收，但我们可以攫取有价值的东西为我所用。</p>

<p>看的东西多了、杂了，大脑就会变得异常活跃，总是在不停的思考着一些东西，而且越想越多，逐渐变得复杂起来。我并不厌倦大脑过多的思考，反而我觉得很多趣。当我说出我想出的很多点子，朋友告诉我市场上有这种东西的时候，我不气馁，我依然很兴奋，因为我的思考是有价值的，至少有一部分人在证明着它的合理性。如果没有人在做，那我也会觉得它是一种机会。想了很多却没有去做，是不是就是行动的矮子了？不，我不这么认为，一个连想都不敢想的人又谈何会去做呢？多思考，做一个有思想的人。</p>

<p>多阅读，多思考，那才是获取黄金屋和颜如玉的真正法宝，我要努力走在通往这条道路的路上。</p>

<p><strong>旅行、改变</strong></p>

<p>“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”，这是古人的训戒。多到外面走走，才能够真正认识这个世界。一直有着一颗狂野的心，但因世俗的束缚，都没有随心所欲地行走一次，趁着离职有时间的空隙，出去走了一遭。</p>

<p>原本只打算去一下湖南和贵州，然后就返回杭州的，没想到自己最后跑了那么多的地方，足足花费了一个月的时间。没有在外面游荡过，去凤凰古城都有点犹豫，幸好这段行程有表弟的陪伴，让我觉得不是那么的孤独。</p>

<p>去西藏确实也不在计划中，真怕到了那里缺氧，然后不幸的离开人世。看到很多朋友（B哥、牛哥、潮哥、华仔）都去了，觉得自己也不能示弱，所以一冲动就请飞哥帮忙买了去拉萨的火车票。去西藏不是我一个人的事情，我感觉我是带着其他人梦想一同进入西藏的。到了那里，遇到了小伙伴，一切也还是那么的顺利。回的时候和几个妹子一同包车，反走318线，上天还算眷顾我们，让我们一路顺风，还看到了很多不错的精致。</p>

<p>旅途中有太多的收获，我都努力把它们用文字记录了下来，这里也就不细谈了。但这次冲动的旅行，收获确实很大，很多东西我或许会一辈子记住。在其它的一些文章里我都没有提到司机和一个女游客的“爱情”故事，我给爱情加了双引号只是因为他们更多的是在肉体上的满足，他们给我的心灵留下了一些不好的烙印。这是一个怎样的故事，大家可以尽情的发挥你们的想象力。</p>

<p>一次长途旅行虽然结束了，但我从此以后感觉整个人都变了，我一有空闲的时间就会跑到杭州本地的景点去看看，很多时候是孤身一人，可我很享受这样的生活。不用窝在住的地方，耗费着青春。每游玩一次，我都感觉自己得到了很多的东西，更加觉得生活的美好。</p>

<p>为了让自己更好的体会这个城市的角角落落，我也去买了一辆自行车，最近几个周末的我都骑车出去游玩，去认识一些新的地方。感谢波哥、潮哥、飞哥陪我骑行，希望我们有时间可以骑行的更远。</p>

<p>做再多的事情不为别的，只为内心世界的安宁。身体再累，那也只是一种疼痛，休息一下便可缓过来，心灵的创伤却很难修复。我选择在路上，只为不安分的心！</p>

<p><strong>抉择、就业</strong></p>

<p>辉哥的离去其实已经让我滋生了去意，但公司内部没有其它嵌入式的人员，加上公司对我不错和我不想再次违约，所以一直隐瞒着自己内心真实的想法。3月份那会儿有个新同事来，我很开心，觉得有人可以接替我的活了，没想到他试用了一个月就走人了。那瞬间，我真的很伤感。</p>

<p>期间，我也曾发私人邮件向我的研发主管提意见，他表面上接受了，实际上却做的不好，我很失望。加上公司有部分理念和我的想法不一样，最后我还是决定在合同到期的时候选择离开。离职的前两个月，我就提早告诉公司我要离开，为的只是让公司能够招到一个合适的人员，但似乎这时间还是不够。我或许可以选择年后再离开公司，但我真的不想欺骗它。</p>

<p>离职一星期后我就背着包出去旅行了，可能刚好碰上十一，我就索性在外面多玩了一阵子。十月中旬的时候我才回到杭州，开始找工作。我很好奇，我在游玩的时候一个面试的电话都没有接到，回来细查之后才知道自己的简历根本没有对外开放，所以根本没有hr有可能浏览到我的简历。</p>

<p>杭州很多电子设备的大公司我都面试过了，却没有一家愿意要我。其实很多原因就是自己缺乏竞争能力导致，不是招聘季节只是微小的部分原因。我发现自己的一个优点就是不会把责任归咎到社会，更多的是从自身去发掘原因。</p>

<p>进入现东家可以说是我这年的一个大收获了，那次只是抱着平常心去面试的，结果通过了面试。人或许有些时候真的不能奢求太多，属于你的东西终究会让你得到，不该得到的永远也不会让你拥有。</p>

<p>现东家虽然企业比较大，但很多东西并不是很完善（这让我对它的好映像减少了好多），这或许是一个机会吧。新的环境，需要重新学习和了解的东西很多，我需要更加的努力。失业几个月，让我对工作有了更多的激情。新工作不是太久，却也让我感受到了压力，这些天的忙碌也让我学习到了一些新的东西，很多东西自己的思考还不是很全面，需要多注意工作的方方面面，继续提升自己的实力。</p>

<p>接下来的工作会更有挑战性，我需要用全新的自己去迎接他，为了明天，为了梦想，必须做一个更好更努力的自己。很多事情不是我不行，是我没有努力去做，可我又有什么理由不努力去做呢？或许我应该闭嘴，安静地过每一天，然后老去。可我愿意这样吗？</p>

<p><strong>寄语</strong></p>

<p>2013终究成为了过去，美好的2014已经到来，把悲伤留在昨日，整理好行囊，带着轻装上路，欢乐的过每一天。多读一些有用的书，多思考一些问题，多到外面的世界看看，多问候自己的父母，多改进自己的不足。我想明天应该是美好的，未来（我相信它的到来不会让我们等太久）在某个地方肯定有属于我们的一片天地。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所认识的laughing]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/10/wo-suo-ren-shi-de-laughing/"/>
    <updated>2013-12-10T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/10/wo-suo-ren-shi-de-laughing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>laughing不是一个人的名字，它只是一只萨摩的名字。从它跟了新的主人后，直到昨天为止，它一直住在我们这边，很多朋友都对它十分熟悉。它的离别没有隆重的告别仪式，也显得匆忙，我知道它迟早要离开我们住的地方，但没想到这个时间来得这么突然。</p>

<p>整整一天，我们两个房间安静了许多，没有laughing的叫声，也没有闻到尿骚味，瞬间觉得缺少了什么。虽然它只是一条狗，但离开了总是有一种不舍。这一切对于我来说真的太突然，没有一个缓冲的阶段。</p>

<p>它很调皮，无论怎么打它，总喜欢到垃圾桶里去找东西吃，这或许就是它的天性吧。我至今没有弄明白，它怎么偏偏喜欢吃白色的纸巾呢？没事的时候，也会去咬一些其它的东西，例如床头、椅子、桌角、鞋子、瓶子等等。每当有朋友到这里的时候，它总喜欢扑到别人的身上（这或许是它的热情，因为它的这种行为也曾伤到一些朋友），难道真的想把一个人推到吗？</p>

<!--more-->


<p>它也很聪明。有一次我将它放出笼子喂养，让它玩了半个小时，之后我准备出去，它见到我穿鞋就立马躲到了床底下，无论使用什么手段它硬是不出来。后来，我就把鞋子脱了，换成了拖鞋，然后躺在床上休息，它就乖乖的出来了，我也趁机把它抓住关进了笼子里。一旦它察觉到有什么苗头不对，就会立马藏到床底（这里是它躲避的最好的地方）。</p>

<p>以后见面的机会或许会很少，但愿它如往常一般开心。谨以此文纪念离我而去的laughing！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：嵌入式开发工程师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/03/jian-wen-jun-da-%3Aqian-ru-shi-kai-fa-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2013-12-03T13:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/03/jian-wen-jun-da-:qian-ru-shi-kai-fa-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：虽然我们都不喜欢碟片这个小组及前东家的产品，但从一年多的学习中我们还是从中学习到了很多的东西（它的产品架构、UI的管理机制、处事的方式等等），你认为这个模块给你带去最多的收获是什么或者说从中学习到的什么东西是比较有价值的？</p>

<p>漂流在外：其实并不能说碟片这个模块能够带给我什么，因为模块是死的。大了点说应该是公司的文化带给人的影响，凌阳有一个做得非常好的地方就是他们的培训和老人带新人的方式，新人上手很快，基本上一个刚毕业的学生实习完成就可以做事了。而这样的方式我在其他的公司认为是做的不好的，现在我在联发科遇到在凌阳待过的人，都有提到这一点；当然大家提到那个奖励基金制度都忿忿不已。在凌阳的时候，那是我第一次接触到完整产品的设计方案，其实能够在第一份工作能够接触到芯片商的方案是幸运的，最大的收获就是入行。</p>

<hr />

<p>残剑：在10年11月份那会，我们就有了“异心”，你那时对未来的一小段路是怎么考虑的？</p>

<p>漂流在外：既然不安于现状，当然有求变的欲望。学习linux，我既有这样的机会，也具备这样的能力。我并不能预测更长久的未来，但有一点是确定的——这样能够帮我从技术角度来更加了解嵌入式这个行业。而且能够在找新工作的时候加分，当然这才是重点。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：11年年初的时候，你推荐了几本书，都很不错，我们也立马买来看。那会儿前东家也刚好要转向Linux系统，加上我们的小组比较的空闲，可以“肆无忌惮”的学习，可以说那时每天都在研究Linux，也让我们收获了不少。对于那时的状态，你的想法又是什么？</p>

<p>漂流在外：我在学校的时候就一直在关注&#8221;嵌入式&#8221;这个词，当然那个时候只能玩玩单片机什么的，进入凌阳之后才接触到系统性质的东西。了解的东西多了之后，认为学习linux比搞DVD碟片有前途。</p>

<hr />

<p>残剑：部门为了提升整个团队在Linux方面的能力，经常组织大家一起学习，你也积极的报名，而且作为一个讲师给大家讲解东西。那时我们很多东西并不了解，而你有很大的勇气去和大家分享，那时你又是怎么考虑的？</p>

<p>漂流在外：一个人的时候，惰性和拖延症是自己最大的敌人，而处在一个团队之中，能够一定程度上有效帮忙克服这个问题。</p>

<hr />

<p>残剑：学习Linux，对于你后续的工作有什么样的帮助？或则说，哪些东西在你之后的工作中应用到了？</p>

<p>漂流在外：其实现在我做的工作跟操作系统没有关系，学习linux最大的帮助是了解了操作系统的原理，硬件和软件在一定程度是有相似性的，这样的知识会在我意想不到的地方帮忙理解一些东西。</p>

<hr />

<p>残剑：之后我们买了开发板开始学习ARM，那段时间让你学到了什么东西？</p>

<p>漂流在外：通过ARM学习板，学到的最有用的东西是BSP(板级支持包)，它跟硬件相关，属于底层驱动，用C和汇编语言开发，很适合既懂一些硬件也懂软件的人。</p>

<hr />

<p>残剑：我们也有自己的嵌入式学习小组，这几年来整个群组并不活跃，很多新人的问题得不到解决，它彻底成了一个沉默的群。你认为是什么导致了这个现象，后续是否会用一些方法去改观这个群组的氛围？</p>

<p>漂流在外：对于学习，我从来都是抱着学以致用的态度。在学习arm+linux那段时间里，由于有之前的基础，理解ARM芯片和BSP程序还是比较容易的，但到了linux系统上面的东西之后就感到越来越吃力了，存在瓶颈，这也就是自学的难处。在辞职之后，找工作也不是太顺利，后面也有点心慌，甚至怀疑这样的学习是否是真的有用，后面还跑去报了华清远见的学习班，当然后来他们班满员了也没学成。所以现在我认为，自学是一个有挑战难度的，自学只能用于补充和提高，而不适合一开始的时候。能够参与到实际项目中学习，是最有效率的。从投入和产出的结果来看，花钱报学习班也是值得的。</p>

<p>之前我在学校玩单片机的时候，加入过一个学习群，当时群里有好几个大二大三的学生都在学习同样的东西，而且大家基本上都天天在线，就聊得火热，而等到我们这几个人毕业工作后，这个群现在也就比较冷清了。所以我现在觉得，一个单纯的交流技术的群是不会太活跃的，因为每个人都是有问题的时候求助于大家，而群成员是分散的，懂得问题的人不一定都能天天在线，工作太忙或者很多的公司上班时间都禁止员工上网的，等等太多的限制，而且一般在公司，都会有老员工来带新人，所以学习群针对的最大群体就是学生。技术的交流方式最好的还是论坛，因为这种方式能够超越时间上(非在线)带来的限制。当然这里面也有我自己的原因，是对自己的这个群并没有认真的对待。前年家里发生了一些事情，让我有些伤心，觉得努力都是徒劳，有些心灰意冷找不到生活的意义，所以更多的时间都用来打发这种心情和思考人生了，这方面花时间就少了。</p>

<hr />

<p>残剑：我们在一起的时候，除了谈论前东家的产品，就是技术、经济、创业、历史等方面的事情。如今，你主要关注哪些方面的东西，有什么东西可以分享一下吗？</p>

<p>漂流在外：这两年的时间里我比较关注经济方面的东西，在之前可以说是这方面的小白，当然由于在公司上网只能浏览不能上传，所以我就成了看贴不回贴的那一类了。现在自己还不具有分析的能力，只能看别人的，基本上我都是以一个旁观者来看待这些言论的。不得不说网络上的高人还是不少，在天涯论坛上，有几个帖子，个人认为值得推荐：“冷冰冰的经济真相”，这篇的作者是一个高级的五毛，他说了95%的真话，可以从这个人的思维中推测那写决策者到底在想什么。“QE退出后，中国房价是一飞冲天，还是坠入深渊？”，“中国经济无言的结局，五年倒计时”这两篇帖子现在一直都在更新，但作者观点截然相反，但是他们都是能够独立思考的，能够深入事情的本质，看了有反洗脑的功效。(这两个作者都没有加V)瞬间和暂时都是抓不住的，只有趋势可以追赶。“规律会发生作用，它会迟到，但迟早会到”，我也觉得在不远的某一年会有某些事情发生，也许对于悲催的80后是一个机会。</p>

<hr />

<p>残剑：上次你推荐我看《罗辑思维》，其实我也在看，只是一直没有把这么好的资源和大伙一起分享。看了这个节目后，你在思想观念上有怎样的转变？又收获了些什么东西？</p>

<p>漂流在外：见识是一个很要命的东西。一时也想不到很清楚的说法，只能先这么说了。</p>

<hr />

<p>残剑：你进入现东家后，在这两年内主要做哪些方面的工作？</p>

<p>漂流在外：现在在联发科是身兼两职，我所在的部门是附属在IC设计下面的，新的IC设计完成，我们需要从应用的角度来验证功能和效果，提供测试报告并给客户技术支持。最开始的时候最做DRAM验证，主板上的CPU，访问内存，能跑多高的频率，承受多高/低的温度，运行多长时间没有问题，如果有问题需要找到问题点，这是一个软件和硬件结合的工作。今年有一位同事离职，他之前做的事情我就接手了，主要负责是围绕待机功能这一块。</p>

<hr />

<p>残剑：相比前东家，在现东家工作的挑战是什么？</p>

<p>漂流在外：之前在凌阳，最让我感到难受的是DVD这个行业在走下坡路，这种感觉就像温水煮青蛙。在联发科没有这个感觉，每一个模块等熟悉之后做起来都得心应手，每天也很忙，比较充实。但是我们不是说没有问题才是最大的问题吗？我现在也有这个感觉，一种未来不确定性带来的焦虑。</p>

<hr />

<p>残剑：上次听你谈起，你现在主要做芯片测试方面的工作，这是一个怎样的工作？在对外的技术支持方面，有比较难处理的事情（技术、客户关系处理等）吗？</p>

<p>漂流在外：芯片测试这个工作所面对的这个范围很窄，因为有能力设计IC的公司也就那么几家，不具有代表性。一般设计IC先是用FPGA仿真，然后在晶圆厂流片封装成realchip，接下来就需要现在公司内部进行功能验证，压力测试，如果存在问题就需要提出来。因为IC的设计部分是最烧钱的部分，所以在验证这个步骤就非常有必要，如果在这道把关不严，那么有bug的IC就会流到市场，带来更大的麻烦。还有就是负责模块drivercode的维护和开发，客户的idea是非常丰富的，现在电视IC也基本上是买方市场，客户的需求只要能够做到一般都会满足。所以这份工作不见得有很多的技术含量，最重要的就是细致还有处理bug的经验。</p>

<hr />

<p>残剑：从工作到现在，你都就职于台资的企业，你对台企及人员是怎么评价的？</p>

<p>漂流在外：我待过凌阳和联发科都是台企，但给我的感觉完全不一样，评价一个公司一个部门也许可以，但要形容台企就不能一言以蔽之了。这个东西就是见仁见智，人都是理性的，一般读过大学的人不会简单为了一份工作丧失自我，观察一个企业是不是好企业，观察人们的脚就可以了(用脚投票)。</p>

<hr />

<p>残剑：中国现在的移动互联网比较发达，对于这方面你有什么样的见解？</p>

<p>漂流在外：在互联网这一块，由于技术更新很快，当前的国情下国企还没能力大范围的参与进来，由于近多年的国进民退，其他行业民企受到挤压而且年轻人就业压力月来越大，会将很多的人挤到这个行业。而且科技这个行业现在越来越有寡头倾向，就是说尖端的技术越来越掌握在很少的人或者企业手中。个人需要爬得很高，到一定程度才能够看的清楚前沿和局势，也才能玩的起。所以我认为找准一个行业，然后加入组织，深入这个行业，才能更敏锐的抓住机会。现在的互联网正处在战国时期。现在的360和QQ在掐架，但我觉得活到最后的会是QQ。而判断一个互联网公司或者产品是否有前途，《罗辑思维》的胖子说的对，以促进连接为依据。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：嵌入式AE]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/20/jian-wen-jun-da-%3Aqian-ru-shi-ae/"/>
    <updated>2013-11-20T14:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/20/jian-wen-jun-da-:qian-ru-shi-ae</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：一同进入前东家的新人都陆续走了，而你可以说是坚持到了最后的那一刻，那时你是怎么考虑的？</p>

<p>tsing：坚持到最后，考虑的东西比较多，一是公司的合约制度，你是知道的，这部分应该是最大的因素；另外手上一直负责的功能都未完成，直到最后BD的项目cut掉，就觉得也没有完成下去的必要了。想走的心很早就有，自己理想的工作是进互联网公司，我觉得互联网公司会有更广阔的的空间，当时leader们都跟我谈了很多，我坚持要走。我觉得时间太宝贵了，不能在那里耗一点点时间，要去外面看看，当时就是怀着这样强烈的想法出去的。</p>

<hr />

<p>残剑：我个人认为你是我们那些新人中最幸运的那个，我们都负责很传统且出去之后几乎找不到相关工作的模块，而你主要从事网络方面的工作，又有开发新功能模块的机会。你觉得做网络这块给你带去了什么，有什么特别的感悟吗？</p>

<p>tsing：我应该算是幸运的人，当时参加前东家的面试，是nono看我的简历，上面写了网络编程相关的信息，nono当时就有要我的意思，让我回去好好考虑是否进入嵌入式行业。所以自然进到公司就去了网络组。至于新功能开发，这个不得不感谢敏哥，作为一个leader，他是要极力证明自己、展示自己的一种人，所以他跟台湾那边争取了很多的项目。网络这块带给我的影响，这个嘛，网络终归是一个比较大的话题。网络编程方面，因为开发项目都是涉及到网络的，所以这方面的基础得到了不少巩固，之前在学校学习的知识，在那时才算真正理解。大学时，学习网络工程，主要是TCP/IP，会觉得枯燥无味，但在工作中要用到时，才觉得那是非常有意思的东东。但网络带给我的，应该是取之不尽，用之不竭的资源，虽然现在用到的资源还是非常非常小，工作中遇到很多问题，都是借助google搜索出来的。这个好处，比较难形容，这不是简单一句google一下就找到答案那么简单，信息筛选这个能力的提高，意义远甚于此。好比一个错综复杂的问题，我相信网络资源中会有这些答案，如何发问，这个很关键，只有想到关键的key上发问，才能准确筛选到信息。善于发问不管在开发或者维护方面都是非常有用的。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从你个人的《工作之路》中，可以看出你是得到了不少贵人的帮助，他们给你的工作或者生活带去了什么样的影响和意义？</p>

<p>tsing：贵人的帮助，这个或许有的，前面说过我觉得还算幸运，虽然至今未与预期的工作、生活相遇，但在现在的状态下真的还算幸运。从面试开始遇到nono，冰哥还算比较欣赏我（虽然他对我的预期后来有较大偏差，这里就不多说）。敏哥无疑是对我帮助最多的一个人，应该是他发现了我，我还算是比较认真，回校后处理一个不同线程对临界资源访问的问题，他帮我一起分析问题，还好操作系统知识没还给大学老师，从此他给我安排的事情就一发不可收拾，遇到非常非常多的挑战，印象最深是迅雷的BT下载，当时一直是扛不下去的感觉，敏哥鼓励很多，当时对软件架构这方面有所察觉，意识到架构的重要性，但还没有驾驭能力，和敏哥讨论过很多，他一直鼓励我往这方面下功夫。前东家很多人给我的帮助都是潜移默化的，比如俊伟、华志、钊哥，他们的优点会让人向往，进而激励自己学习；现在的东家，我的最初主管已经晋升为项目经理，对我来说是继敏哥之后的贵人，从开始的面试，入职那段日子，对我的信任一点点的积累，我能深深感受到，相对来说他是比敏哥更有敏锐度的人，他能洞察每个下属的能力。入职后很幸运在新案子中让我负责一个比较庞大的新功能，而且他是非常懂技术的人，他能在案子未做之前，洞察最紧要的部分，并且提醒我，一是他能把这个功能交给我就是信任我；二是能指导我设计。我理想中的leader就是这样的。他工作比较有激情，看到的都是他精力充沛的身影，处理事情直接了当，这或多或少影响了我。人与人也是靠缘分，不管是工作还是其它方面，识你的人总能知道你隐藏的心还有能力，我还是非常庆幸遇到这些人，让我有发挥空间并且能汲取一些有用的东西。</p>

<hr />

<p>残剑：因为一些观点的不同，你会和主管辩论，我很佩服你坚持己见的风格及勇气。你如何看待“自己和主管意见不同”的状况，一般你会采取什么样的处理方式？</p>

<p>tsing：我一向的作风是要表达正确意愿，比较不注重措辞氛围，脾气比较难压制。但我这里要澄明一点，每一次的争辩，不是为了要证明自己，不是释放情绪。每一次的争辩，我是相信我要说明的东西是正确的，只有经过自己验证是对的东西，我才会据理力争，我的想法很简单，我觉得技术的东西容不下猜测，容不下一些经验性的总结，如果一些错误的知识被人传播并接受了，我觉得这会是灾难性的事情。争论的初衷，不是为了让别人信服我这个人，而是要接受到一些正确的信息。技术这一块，我对忽悠人这样的事情有非常深的抵触。当然，聆听别人这块同样重要，如果主管或同仁有好的建议，我一定会第一时间接受，前提是有足够好的建议。所以我争论的理念也比较简单，一切为了让好的东西得到宣扬。其实，现在的我也少了很多锋芒，因为不是所有的争论出于我那样的考虑，有时也会收敛自己，言多并不是好事。</p>

<hr />

<p>残剑：由于一些状况，所在的部门解散了，你那时有什么样的考虑，是否有具体想去做的事情？</p>

<p>tsing：当时就觉得非要去互联网公司试试，前面有提到，有非常迫切的想法。我还算是比较保守的人。</p>

<hr />

<p>残剑：前东家的产品虽然已经走向末路，但它却也给了我们不少的东西。可否概要的谈谈它让你学会了什么？</p>

<p>tsing：前东家的产品第一次让我知道有方案设计作为产品这样的概念，包括现在的东家也是做方案的，比较深的感慨是现在完全是买方市场，方案设计的地位越来越低，客户可以随时更换方案提供商，或者以此要挟作为谈判条件，一句话概括，做一个完整的产品比方案赚钱。如果以后真有机会自己创业，还是会选择做产品这条路。我在前东家技术上收获会更多，我想这也是个人偏好的方向有关，我比较关心技术类的事情，在前东家最大的收获应该是学习到了嵌入式系统软件架构的设计，包括GUI的管理、具体应用（APP）之间的管理、消息基础，事件驱动这样的window设计概念也在前东家的软件中让我理解了其中思想；还有整个软件架构C语言的应用在我看来几近完美，面向对象是一种编程思想而非编程语言特性，这个也是深有感触的。这让我养成了接触新的代码会从整个框架看起的习惯，包括ffmpeg、linuxkernel中VFS的代码时会刻意留意，并在以后的coding中加于应用。这样的习惯对我在现东家还是帮助很大，对于整个系统的流程上手就比较快。</p>

<hr />

<p>残剑：离开前东家后，是否有自己心仪的公司，对自己心中的梦作了怎样的尝试？</p>

<p>tsing：心仪的公司太多了，百度、腾讯等等，不过也知道门槛太高。去深信服试过，离职前，大概是去年6月份的样子，碰了一鼻子灰，问了很多网络编程相关的知识，很深很细，回去后买了《Unix网络编程》，算是一本宝典级的书籍，到离职的时候都在看，基本上看了大半，收益很多，很多在之前面试遇到的很深很细的问题在这次学习中得到了答案，这个收获对我来说已经非常大了。倘若没有那次面试，也不会去做深入的学习。离职后迫不及待的再次试了下，然后在算法这块栽了跟头，也激励起让我注意算法这块的学习。两次比较不光彩的尝试。时至今天，未放弃算法方面的学习。</p>

<hr />

<p>残剑：在现东家主要做什么工作，在哪些方面对于你来说是新的领域？</p>

<p>tsing：现东家跟之前差不多，有做过网络功能，负责多媒体播放，公司的方案现在分为linux系统和Android系统，暂时还在linux那块。新的领域倒没有，比起之前有更多机会接触多媒体这块，也算是自己喜欢的一个模块，后续可能会进入Android领域，不过也脱不了linux，因为即便做Android也是负责一些服务类的，属于系统级别的，非Android应用。在新东家学到新的系统架构，包括GUI方面的，算是让我感到比较惊喜的地方，是借助XML文件+Script引擎一种低耦合的架构。另外，对GDB的使用非常多，几乎是脱离不了GDB。</p>

<hr />

<p>残剑：从你的说说状态来看，感觉你很累。到了新的东家，负责的东西变得更多了，还是业务更加的杂乱了？</p>

<p>tsing：新东家的工作强度远超于前东家的，之前觉得八点半下班挺晚，在新东家会觉得10点半下班好早。现东家现在处于业务扩展阶段，客户比较多，业务比较杂，我现在处于一种个人时间完全被剥夺的状态。</p>

<hr />

<p>残剑：你说“梦想破碎了一地”，我想你这是一种自我调侃，一定坚持着自己的梦想。这方面有什么想谈谈的吗?</p>

<p>tsing：发出这样的感慨，很大一部分是因为我是比较理想主义的人。在现东家这里，不是一个非常理想的工作环境，我可能有一些比较偏执的观念，我觉得我要去互联网公司竞争力还是很小的，我觉得没有读研是一件硬伤；读研，或许我在学校还是学不了什么，但我觉得我会有那样的平台，会有时间去接触一些专业一些的领域，而非现在一切以效益为主，当然我们也许会说一切的技术都是为利益服务的，但我还是比较倾向于精益求精。我没有读研的机会，原因比较多，有时会有无力的感叹，在理想与现实的落差之间。人总是要为一些事情努力，如果能轻易获得的东西，想必也不会让我们孜孜追求，但有时，我发现自己工作之余真的没有精力去为理想付出。所以会发出这样的感慨，然，感慨都是一时的，过后还是要坚持，所谓的“天行健，君子以自强不息”。</p>

<hr />

<p>残剑：你认为在自己若干年后在技术方面还能够走很长的路程，未来的一段路你认为自己会走向何方，会有一些什么样的打算呢？</p>

<p>tsing：若干年后比较难说，也不知道自己是否还有现在这样做技术的激情，但当今阶段，我还是会在技术这块下的狠一些，在中国，普遍的看法是做技术的以后要往管理方向走，我不否认这样的看法，但我觉得一个技术渊博、默默为一个公司做坚实后盾的人更值得让我尊重，所以我不觉得一直做技术是一件坏的事情，以后真有那样的精力，我还是会做技术。同时，一个技术厉害的leader能更好带领下属，会有更好的凝聚力，能引导一个团队的方向，这样的leader才是我理想中的leader。</p>

<hr />

<p>残剑：摄影是什么时候成为了你的一种爱好，这是处于对工作的调节吗？</p>

<p>tsing：摄影在大学的时候就已经开始了，当时是拿我姐姐的一部sony的卡片机，记录大学校园的一些细节。当作工作的调节只是一部分的意思，更多是想说明自己的一些视觉，记录一下每个时期的痕迹，浮游沧海，短暂的时间间隙中记录自己和自己看到的。</p>

<hr />

<p>残剑：虽然我在视觉上没有什么特别好的感觉，但对艺术也是很向往。可否向我这个门外汉大概介绍一下你对摄影的看法？</p>

<p>tsing：艺术对我是太过遥远的事情，对摄影的看法前面也提到了一些。在于记录自己和自己的视界，我拍下的图片都放在网易相册，现在是人像居多，拍的都是自己的老婆，想法还是比较简单的，也没有出于对她这么多年陪伴的感激，只是觉得那是一个发生在我身边的生命，我熟知她的一切，青涩、美丽、脾气、无暇、慵懒&hellip;一份很完整的美丽，我帮她记录下不同岁月阶段的细节，看起来像是帮她记录，但我认为是记录下给我自己的。除了她，我还非常喜欢人文拍摄，我热爱自己生活工作的周边，那些大街小巷，艳阳细雨，以及生活在这样地方的各色各样的人们，华灯初上，普通出租屋的橘黄路灯，都会让我有拍下来的冲动，摄影应该算是对生活、人文之美的热爱。说了那么多，其实无非是比较强烈的自我存在感，摄影终究是我眼中的世界，与其它无关。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ubuntu12.10安装Scrapy]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/13/ubuntu12-dot-10an-zhuang-scrapy/"/>
    <updated>2013-11-13T15:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/13/ubuntu12-dot-10an-zhuang-scrapy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>根据官网<a href="http://doc.scrapy.org/en/latest/topics/ubuntu.html#topics-ubuntu">Ubuntu packages</a>上的方法安装Scrapy，然后创建一个教程目录，却出现了一些问题，如下所示。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ scrapy startproject tutorial  
</span><span class='line'>Traceback (most recent call last):  
</span><span class='line'>  File "/usr/bin/scrapy", line 4, in &lt;module&gt;  
</span><span class='line'>    execute()  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/cmdline.py", line 121, in execute  
</span><span class='line'>    cmds = _get_commands_dict(settings, inproject)  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/cmdline.py", line 45, in _get_commands_dict
</span><span class='line'>    cmds = _get_commands_from_module('scrapy.commands', inproject)  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/cmdline.py", line 28, in _get_commands_from_module  
</span><span class='line'>    for cmd in _iter_command_classes(module):  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/cmdline.py", line 19, in _iter_command_classes  
</span><span class='line'>    for module in walk_modules(module_name):  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/utils/misc.py", line 66, in walk_modules
</span><span class='line'>    submod = __import__(fullpath, {}, {}, [''])  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/pymodules/python2.7/scrapy/commands/deploy.py", line 13, in &lt;module&gt;
</span><span class='line'>    from w3lib.form import encode_multipart  
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/w3lib/form.py", line 2, in &lt;module&gt;
</span><span class='line'>    if six.PY2:  
</span><span class='line'>AttributeError: 'module' object has no attribute 'PY2'  </span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<!--more-->


<p>从网上找到了一个答案，需要利用pip去安装。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
<span class='line-number'>20</span>
<span class='line-number'>21</span>
<span class='line-number'>22</span>
<span class='line-number'>23</span>
<span class='line-number'>24</span>
<span class='line-number'>25</span>
<span class='line-number'>26</span>
<span class='line-number'>27</span>
<span class='line-number'>28</span>
<span class='line-number'>29</span>
<span class='line-number'>30</span>
<span class='line-number'>31</span>
<span class='line-number'>32</span>
<span class='line-number'>33</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ pip install Scrapy  
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): Scrapy in   /usr/lib/pymodules/python2.7   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): Twisted&gt;=8.0 in   /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)  
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): w3lib&gt;=1.2 in   /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)  
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): queuelib in   /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): lxml in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): pyOpenSSL in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Downloading/unpacking six&gt;=1.4.1 (from w3lib&gt;=1.2-&gt;Scrapy)   
</span><span class='line'>  Downloading six-1.4.1.tar.gz   
</span><span class='line'>  Running setup.py egg_info for package six   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>Installing collected packages: six   
</span><span class='line'>  Found existing installation: six 1.1.0   
</span><span class='line'>    Uninstalling six:   
</span><span class='line'>Exception:   
</span><span class='line'>Traceback (most recent call last):   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/basecommand.py", line 104, in main  
</span><span class='line'>    status = self.run(options, args)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/commands/install.py", line 250, in run   
</span><span class='line'>    requirement_set.install(install_options, global_options)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/req.py", line 1129, in install   
</span><span class='line'>    requirement.uninstall(auto_confirm=True)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/req.py", line 486, in uninstall   
</span><span class='line'>    paths_to_remove.remove(auto_confirm)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/req.py", line 1431, in remove   
</span><span class='line'>    renames(path, new_path)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/dist-packages/pip/util.py", line 263, in renames   
</span><span class='line'>    shutil.move(old, new)   
</span><span class='line'>  File "/usr/lib/python2.7/shutil.py", line 302, in move   
</span><span class='line'>    os.unlink(src)   
</span><span class='line'>OSError: [Errno 13] Permission denied: '/usr/share/pyshared/six-1.1.0.egg-info'   
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>Storing complete log in /home/txgcwm/.pip/pip.log   </span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>借助新得立把six给卸载掉，然后重新安装。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
<span class='line-number'>20</span>
<span class='line-number'>21</span>
<span class='line-number'>22</span>
<span class='line-number'>23</span>
<span class='line-number'>24</span>
<span class='line-number'>25</span>
<span class='line-number'>26</span>
<span class='line-number'>27</span>
<span class='line-number'>28</span>
<span class='line-number'>29</span>
<span class='line-number'>30</span>
<span class='line-number'>31</span>
<span class='line-number'>32</span>
<span class='line-number'>33</span>
<span class='line-number'>34</span>
<span class='line-number'>35</span>
<span class='line-number'>36</span>
<span class='line-number'>37</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo pip install Scrapy  
</span><span class='line'>Downloading/unpacking Scrapy   
</span><span class='line'>  Downloading Scrapy-0.20.0.tar.gz (745Kb): 745Kb downloaded   
</span><span class='line'>  Running setup.py egg_info for package Scrapy   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>    no previously-included directories found matching 'docs/build'   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): Twisted&gt;=10.0.0 in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Downloading/unpacking w3lib&gt;=1.2 (from Scrapy)   
</span><span class='line'>  Downloading w3lib-1.5.tar.gz   
</span><span class='line'>  Running setup.py egg_info for package w3lib   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): queuelib in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): lxml in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Requirement already satisfied (use --upgrade to upgrade): pyOpenSSL in    /usr/lib/python2.7/dist-packages (from Scrapy)   
</span><span class='line'>Downloading/unpacking cssselect&gt;=0.9 (from Scrapy)   
</span><span class='line'>  Downloading cssselect-0.9.1.tar.gz   
</span><span class='line'>  Running setup.py egg_info for package cssselect   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>    no previously-included directories found matching 'docs/_build'   
</span><span class='line'>Downloading/unpacking six&gt;=1.4.1 (from w3lib&gt;=1.2-&gt;Scrapy)   
</span><span class='line'>  Running setup.py egg_info for package six   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>Installing collected packages: Scrapy, w3lib, cssselect, six   
</span><span class='line'>  Running setup.py install for Scrapy    
</span><span class='line'>    changing mode of build/scripts-2.7/scrapy from 644 to 755   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>    no previously-included directories found matching 'docs/build'   
</span><span class='line'>    changing mode of /usr/local/bin/scrapy to 755   
</span><span class='line'>  Running setup.py install for w3lib   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>  Running setup.py install for cssselect   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>    no previously-included directories found matching 'docs/_build'   
</span><span class='line'>  Running setup.py install for six   
</span><span class='line'>    
</span><span class='line'>Successfully installed Scrapy w3lib cssselect six   
</span><span class='line'>Cleaning up...   </span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>创立一个项目。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo scrapy startproject tutorial   </span></code></pre></td></tr></table></div></figure>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写文章那点事（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/xie-wen-zhang-na-dian-shi-%28san-%29/"/>
    <updated>2013-11-10T22:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/xie-wen-zhang-na-dian-shi-(san-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从别人的文字里获取知识固然便捷，但成长毕竟有限，只有成为内容的提供者才会让你受益匪浅，所以一味的获取还不如给予。从我个人的体会来看，写作的好处是大于弊端的，而且这个弊端只是我个人的造诣没有达到那种高度造成的。</p>

<p>当我在写某个主题的时候，我往往会想起一些往事，那时我就顺便把它记录下来。如果没有触发我的联想，或许这些事情只会遗留在时间的长河中。有人说忘记的就让它忘记吧，能够留下的才是最真实的。而我却不这么认为，虽然人不可能记住所有的事情，但美妙、苦涩的事情却不能随意抛弃，而文字是最好的记忆。如果一个人在某个时期有过痛苦的记忆，等到稳定的时候却忘记了，那么他定然没有好的评价或者是成就，所以伯嚭根本无法跟伍子胥相比。</p>

<!--more-->


<p>成为一个网络知识的提供者后，当你阅读其他人的文章的时候，你就会更加的留意，无形之中会学会一些好的技能。当发觉自己水平有限的时候，就会去阅读更多的书籍，来不断提升自己的水准。细细罗列了一下书单，发现自己竟然错过了那么多的美好，实在有些懊悔。</p>

<p>不少人觉得动笔是很耗费时间的事情，我也觉得这样，要想写好一篇文章确实要花费很长的时间，在没有思路的情况下花费的时间更多。花一些时间去写作还是值得的，它比很多事情有意义多了。又有很多人说自己没有时间，那为什么在电脑前发呆、看电影、刷微博有那么多的时间呢？难道挤一个小时的时间写作有那么难吗？</p>

<p>我的文字在空间发布后，我经常去关注朋友们的评论，这是人的“存在感”在作怪，我认为它是一种病。经常性关注qq空间动态的行为，我也认为它也是一种很严重的病，它耗费了人们大量的时间。会得上这种病，归根结底是我自己的定律不够。既然它是一种病，那就得治。所以以后尽量少在空间里发表文章，将文章移到简书和个人博客上去。</p>

<p>写作不是一件痛苦的事情，却是一项令人无比兴奋的活动，当看到思想在跳跃的时候，我就无比的兴奋，它让我留下了生活中的点点滴滴。我不会成为一个作家，但我可以为自己的人生作传记，它同样可以有属于自己的精彩！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：人事行政]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/jian-wen-jun-da-%3Aren-shi-xing-zheng/"/>
    <updated>2013-11-10T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/jian-wen-jun-da-:ren-shi-xing-zheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：你之前做的不是行政工作，是什么因素让你转行？</p>

<p>魍魉姬：前一份工作与物流行业相关，工作相对轻松，但薪资及未来发展都不是自己所满意的，加上交通问题，就有意图转回城内工作。刚巧有长辈推荐机会，就决定去尝试一下。转行对于我来说并不是第一次，所以当时也没有想的太多，跨出第一步后，很多事情就自然而然的开始了。</p>

<hr />

<p>残剑：刚从事行政工作，对于你来说有什么样的挑战，你又是如何成长起来的？</p>

<p>魍魉姬：曾经认为行政秘书是一个令人羡慕的白领岗位，处理协调各项问题，掌控一切事务，踩着高跟鞋，在气派的写字楼间穿梭，运筹帷幄，八面玲珑，优雅而睿智。但是实际工作中，却发现这些都是电视剧及小说所带来的幻影，真正的工作绝没有想象中的那般美丽。虽然不是科班出身，但是我认为，很多道理都是相通的，只要认真去做，一定会有回报。不懂就去问，一旦掌握了关键，问题自然就顺手了。一步步来，不去做怎么知道自己不行呢？</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：在一个初创公司，你承担了行政、前台、人事、采购、财务等几个方面的工作，你是如何扮演这些不同角色的，又是如何做的？</p>

<p>魍魉姬：我一直把公司当作自己的事业，而不是简单的工作，至少我自问问心无愧，只要我能做，我就尽量去完成。在理论知识方面，我一直在努力的学习，目前已经获得这方面的一些资格认证。在实际工作中，对于财务方面做的最满意，财务是最严谨的，个人能掌控的也比较全面，因此可以获得较高打分。其次是行政，在可能获得的资源的情况下，个人认为已经最大化利用，至少得到一些认可，感觉有所欣慰。再次是采购，这不是简单的采购，当中还包括对于生产供货等一系列的跟踪工作，虽然中间有磕磕碰碰，但通过努力也算合格。对于现在的职业，连我自己都不能准确的定位，因为实在做的太杂，没有明确的职责界定。事情多了就很难做精，所以目前也一直在花更多的心思，希望能有所成就。</p>

<hr />

<p>残剑：除了以上几个方面，你又是员工和老板之间的一座桥梁，你又是如何担当这部分工作的？</p>

<p>魍魉姬：这块工作其实是算是人事的一部分，自认为做的不太好，传递的信息不是很全面。自己一直很苦恼，如何以多面的角色摆正自己的地位。员工有员工的怨言，但老板也有老板的苦衷。很多事情只有我能明白，但是却又找不到恰当合适的方法表达出来，这是职业中的软肋，目前也一直在积极的改进。很希望能找到一些好的样板，作为职业参考，自己也能多取经。</p>

<hr />

<p>残剑：作为一个招聘人员，什么样的人才你认为是适合公司的？</p>

<p>魍魉姬：我认为，优秀的职业人，首先应该具有良好的人性品格，正直、认真是做事的根本。其次坦诚、热心，坦诚是良好的沟通基础，热心能给自己带来良好的团队支持。再次个人目标追求，你想要什么，你就会去做什么，潜移默化的就会变成什么。对于创业公司，其实最看重的还是个人的目标追求，目标越单纯，投入就会越自觉，效果就越好。</p>

<hr />

<p>残剑：如何从一个面试者的谈话中挖掘出有价值的信息？</p>

<p>魍魉姬：这个其实和心理学有些关系，人的任何反应都是内心心理活动的表现。有时候面试时会问的一些不着边际的话，其实答案并不重要，更重要的是面试者回答问题的状态及表情。我从来没有把面试者当作被拷问者来看待，所以都不会以很严厉的形式来进行面谈，除压力试探外，都尽量让面试者有个正常的表现，这样才能获得最真实信息。列举个简单的例子，当一个人前倾身体听你说话时，那就说明他很重视，他在认真的获取你所提供的信息。这是隐形的答案而且是最真实的表现。再次是言语中的负面信息，最敏感的就是离职原因。很多人对这个问题都忌讳，所以经常会拉一些冠冕堂皇的理由，其实只要稍花一点心思，还是能知道其中的一些缘由。例如，个人发展&mdash;薪资不满意，老板不重视；单位变动&mdash;技术缺陷，多余人员；薪资原因&mdash;认知偏差，价值观念。当然这些都不是一概而论的，因为面试是个整体的过程，需要前后贯彻，才能得出最终的评价。另外，面试受主观因素影响较大，与当事人的各方面素质也有众多的关联。在人力资源方面，有很多需要学习的地方，人是最富变化的因素，所以永无止境。</p>

<hr />

<p>残剑：如何看待一个员工的离职事件？</p>

<p>魍魉姬：离职看似单方行动，其实双方都有不可归咎的责任。感谢一些同事在离职面谈时给留下许多有用的信息，让我能更多了解大家的想法和观念。站在同事角度，其实我都能理解和体谅，但是因为能比其他同事更多的了解公司信息及情况，当站在公司层面时，又有了很多无奈和叹息。权衡利弊，是舍是得，看似简单，着实不易。很多人认为人事是个铁面无私的角色，可又有谁知道，看着一个个朝夕相处的人突然离开，内心是何等的受伤和失落。</p>

<hr />

<p>残剑：是否有碰到非常棘手的事情，又是如何解决的？</p>

<p>魍魉姬：从零起步，一路走来，回想过去很多事，很多都不容易。太多的第一次，没有人教，没有人指导，都是摸着石头过河。动手摸索、实验，上网查资料，找各种途径去咨询，从生疏到熟练，坚持下来，不轻易放弃及抱怨。在失败与成功之间，锻炼自己的内心。借用书中的话：“拥有一颗强大的心”。一咬牙一跺脚，总有解决的办法。</p>

<hr />

<p>残剑：工作中难免会遇到同事间不融洽的问题，你是如何处理的？</p>

<p>魍魉姬：这个问题回答起来有些汗颜。自认为只要善良、真诚、尊重，就能自信地处理好人际关系。可最近恰恰碰到很不愉快的人际交往事件。虽然自己有意避开矛盾中心，冷静处理，可实际过程中还是发现很多事情不是想躲就能躲的掉的。一个巴掌拍不响，私下反思自我，确实有些脾气太过耿直，没能圆滑的包容及化解，过分的正义感让某些同事产生偏见，结果引火烧身。为了找到好的处理方式，也向一些朋友和长辈请教、分析，最后发现关键还是在自己。让自己的心更平淡点，不要在乎其他人怎么看，怎么说，喜欢听的不要太高兴，不喜欢听的也不要太愤怒。坦然面对，做情绪的主人，把自己拉出矛盾的漩涡，身上的负担自然轻松了。在此，也要特别感谢许多朋友对我的关心和支持，你们都是智慧和力量的源泉，让我能不断的学习和完善自己。</p>

<hr />

<p>残剑：对于一个创业公司，你有什么想法？</p>

<p>魍魉姬：开办一个公司，无论大小都是个非常不容易的事情，都需要团队、领导、核心技术、市场等几方面的配合。我的眼光还太浅，不敢随意妄加评论。但是，作为创业公司的一员，我觉得，身在其位，必尽其职，自己要对得起自己的选择与得到的机会，不要因为一点失望而放弃，不要因为一点挫折而停滞。不管创业后的结果如何，对自己来说都是成长与收获。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：测试/数据分析工程师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/07/jian-wen-jun-da-%3Ace-shi-slash-shu-ju-fen-xi-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2013-11-07T22:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/07/jian-wen-jun-da-:ce-shi-slash-shu-ju-fen-xi-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：当初在第一家公司的时候，为什么会选择测试这个职位，是什么造就了这个职业方向？</p>

<p>蓝莲花：最开始想找数据挖掘与数据分析相关岗位，做这方面的工作也需要一些技术基础。正好有个软件测试实习的机会，可以积累一些技术经验，就入门做软件测试了。现在想想应该直接找数据挖掘与数据分析相关岗位的工作，浪费了两年多的时间，代价很大。不过这两年多也了解了不少相关的技术，对新工作也有不少帮助，最重要的是培养了定位问题和找出问题结症的思维方式。</p>

<hr />

<p>残剑：每次看到你的测试报告和反馈问题，都觉得你写得很细致。关于这方面能否谈谈你的看法，你又是如何让自己坚持做下去的？</p>

<p>蓝莲花：只是本着尽量把问题描述清楚以方便问题复现、方便开发定位并将问题一次性解决的原则去写测试步骤及相关的信息，这是原实习单位留给我的比较好的工作习惯。感觉这是工作必须的也是应该的，谈不上坚持与不坚持。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：你在测试问题中写的很多东西对于开发人员都有很大的帮助。对于测试，你也应该比较熟悉了，在这方面有什么好的建议？</p>

<p>蓝莲花：对于测试我感觉自己做的不好，不过些许想法还是有的。测试人员在准确理解业务需求和软件的基本架构的基础上才能做好测试，专业知识也是必须的。我专业知识很匮乏，有时候不能抓住关键测试点深入测试，测试的很表面。我认为从某方面说测试人员更需要懂技术。</p>

<hr />

<p>残剑：离开前东家，是出于什么样的一种考虑？</p>

<p>蓝莲花：考虑转行做数据分析，发挥下我的专业优势，最主要的是我的兴趣所在。</p>

<hr />

<p>残剑：在创业公司待了两年多，你有什么特别的感想？对于你来说，你认为一个创业公司应该是什么样子的？</p>

<p>蓝莲花：这个问题比较大，我自己没有仔细想过这个问题。感觉创业最难的是找到一个正确方向，并坚持自己做的事情是有价值的。员工团结一致，有很坚定的目标，且有个核心的领导力，工作氛围和谐不浮躁。</p>

<hr />

<p>残剑：离职后，你很长时间处于待业状态，是什么让你坚定决心要走自己选择的职业而无所恐惧？</p>

<p>蓝莲花：找工作一段时间后，心态也有些慌，不断否定自己。究其原因还是不确定自己究竟要找什么样的工作，最后确立了方向，心就不慌了。只要有面试就说明有需求，就有机会，工作迟早都会有的。走自己选择的职业而“无所恐惧”谈不上，只是本着不试试怎么知道不适合这条原则，大不了再做测试这一行。关于调整心态方面，想着自己有家人和朋友的关心，只是暂时不工作而已，又不是一无所有，就不会太过忧心。</p>

<hr />

<p>残剑：现在的工作主要做的是哪些方面？这些工作在其它行业内是否也同样适用？</p>

<p>蓝莲花：目前就是做数据分析方面的工作，但到目前为止做的多数是数据统计、数据展示的工作，还没有分析出有实用价值的结果。数据分析也是个很辛苦的工作，不光是对着数据分析来分析去，做的最多的是整天采集、清晰、转化一大堆原始数据，有价值的数据有时候还采集不到，最后还分析不出有价值的东西，感觉很糟糕很挫败。加上公司追求快，感觉整个人都很浮躁，很不喜欢现在的工作氛围。我想数据分析是大多数工作岗位的一个必备技能，每个行业都需要数据分析的支持，不过目前数据分析行业也算刚刚起步，一般的小公司做的都是统计的活（我不是说统计没有价值，统计至少能反馈出问题现状），并没有媒体说的那么光鲜。当然我选做这一行不是因为媒体宣传的作用，只是自己感兴趣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅行的收获]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/10/14/lu-xing-de-shou-huo/"/>
    <updated>2013-10-14T14:42:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/10/14/lu-xing-de-shou-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果想开始一段旅行，不需要思考的太多，只要作一些基本的准备就可以上路了。思考的越多，就会认为自己准备的还不够充分，恐惧的心理就越强烈，可能会给自己一种负担。勇敢的上路，即便遇到了困难，到时也可以迎刃而解。思考的太多并没有错，只是它减缓了你的行动步伐，从而错失了一些好的机会。路上遇到一个小伙，他只简单的带了个书包（也就普通中学生背的那种），照样在拉萨玩的很好。</p>

<p>这次出行最让我头疼的是我的手机，它似乎也有“高原反应”，每每到关键景点的时候，它老是出现问题，很多美丽的景色都没有得到及时的记录。一次出游，一个好的摄影设备还是很有必要的。沿途的美景要欣赏，别致的景色我们也要记录。一想起我的手机，我就想痛批国产手机。</p>

<!--more-->


<p>湘西苗族的年轻一代的着装跟我们这边没有不同，只有年长者还保持着他们的传统习惯，但他们很和善。相比之下，藏族同胞对他们的民族习惯依然坚守着，有些同胞的态度不是很好。在我看来，民族大融合是一件好事，它代表着文明的进步。</p>

<p>西藏那边不认同硬币是因为硬币上只有汉文和阿拉伯数字，而纸币上有汉文、蒙文、藏文、回文，所以他们认同。即便在清朝的时候，西藏这边也有自己的铸币厂。</p>

<p>藏传佛教的影响很深远，遍及西藏、云南、四川、青海等地。它们的信徒也都很虔诚，这是不能装的，从他们的行动上可以真诚的感受到，当然有一小部分人是骗子。早晨在布达拉宫行走的时候，看到那些虔诚朝拜的藏民，我都会被它们的精神所折服。这里虽然比较的穷，但他们的精神却是富裕的。</p>

<p>在西藏高原上，物资不是很匮乏的，所以什么东西都贵。当看到一群孩子围上来向你要糖的时候，你会觉得自己原有的生活是多们的幸福，我们又有什么可抱怨的呢。很多朋友说可以依靠运输补给，走过318线后你就会知道运输不是靠一句简单的话就能完成的。在这条奇路上，每天都有意外发生。</p>

<p>看到的东西未必都是真的，但如果不睁开眼睛去看世界，就什么也不知道。当看到一件事情的表象的时候，我们应该用自己的大脑多去思考一下，或许我们又会有新的收获。</p>

<p>整个旅行并不可能按照自己当初预想的那样，总是有很多的意外事件会发生。无需抱怨，坦然的接收就可以，别人或许永远不会有你那样的经历。经历了风雨，才会见到绚丽的彩虹！</p>

<p>那一天我悄然上路，没有疑虑，没有恐惧，只是带着对未来的美好憧憬前行。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成都：大熊猫基地]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-%3Ada-xiong-mao-ji-di/"/>
    <updated>2013-09-24T16:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-:da-xiong-mao-ji-di</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来了成都一次，其它地方可以不去，但不能不去看看大熊猫。在看到之前，大部分都是从一些图片或视频了解到它，同大部分的朋友一样，我对它们有着某种期待。</p>

<p>在它们的别墅，第一次见到大熊猫的时候，我伫立了好久，一直观察着它们，不停地给它们拍着照片。而它呢，则坐在一旁，拨着竹笋，美美地吃着，完全无视我们的存在。好多游客都离去了，我唯恐到了其它的地方见不到大熊猫，所以呆立在那里，直到饲养员叫了大熊猫的名字，它就乖乖的回去了。</p>

<!--more-->


<p>真正见了才相信大熊猫会爬树，没见过的话怎么也不敢相信凭借它那肥胖的躯体能够做到。它们过得很幸福，有吃不尽的竹子（成都周边有很多地方给它们供应食物），有无微不至的照料（不用担心自己的食物，也不用担心生病了不能治疗），除了没有广阔的天地让它们活动外。很多人或许会根据大熊猫的样子去推测它们小时候的模样。其实，某一阶段的小熊猫的样子并不跟大熊猫的样子一样，它更像狐狸的样子。</p>

<p>见过一些人，才会知道人的本性；经历一些事情，才会知道世事的曲折。亲眼所见未必都是真的，但多少可以弥补你的无知。多走走，多看看，给自己的人生增添一些色彩。纵然不能游遍世界各地，我也要勇敢地迈出那最艰难的第一步，相信自己能够用眼睛去了解最真实的世界。</p>

<p>来到电子科技大学想体验一下原来学生时代的氛围，却始终找不到那种感觉，路过一个正在上课的教室，想抬脚进去蹭课，可最后又缩了回来，生怕老师问我是哪个班的，回答不上问题的我站在那里又会是一幅多么尴尬的场景，我终究只是一个过客！当有些事情我们很容易做的时候，我们却没有去做，是我们懵懂无知，还是我们太年轻？</p>

<p>坐车到九眼桥南站下车，准备去四川大学转转，可看到一个茶馆有表演，就进去看了看。那位大哥的茶技表演技术真的很精彩，我都不知道如何用文字去描述了。看着这段路是如此的繁华，我也就放弃了去川大看美女的打算（怕被亮“瞎”了双眼）。整条街几乎都是酒吧，里面的人们听着歌曲，喝着小酒，惬意无比。这里的酒吧不像凤凰古城那里的那么疯狂，给人更多的感觉是舒适。这里曾经发生了有名的“九眼桥事件”。</p>

<p>在我看来成都的繁华不亚于东部的沿海城市，在中国的西南部它独树一枝！我后悔来到这个城市，并不是后悔我认识了这里，后悔的是我见了之后又不得不离开。虽然我对你了解的不够深刻，但我发自内心的喜欢你，但愿你能够繁荣昌盛、魅力永存！</p>

<p>成都，对于你来说，我终究是一个过客，短暂的逗留后，我还是不得不离去。虽然我离开了，但我会怀念我曾经在这里待过的美好时光。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成都：武侯祠]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-%3Awu-hou-ci/"/>
    <updated>2013-09-24T11:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-:wu-hou-ci</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天下着蒙蒙细雨，有些寒意。中午随意吃了点，就奔向了武侯祠。</p>

<p>武侯祠是中国唯一的一座君臣合祀祠庙和最负盛名的诸葛亮、刘备及蜀汉英雄纪念地，也是全国影响最大的三国遗迹博物馆。庙宇大门的匾额上写的是“汉昭烈庙”，可人们为什么一直叫武侯祠呢？导游的解释是这样的：无论你官品有多大，老百姓记住的永远是那些替百姓办实事的官员，这也是为了告诫后来的当政者要替百姓办实事。据说，武侯庙里的香火是最旺盛的，在庙宇的屋顶上还有雨神的石雕，希望天神能够保佑庙宇不被大伙损毁。</p>

<!--more-->


<p>在刘备的庙宇，有刘备和他孙子刘谌的塑像，却唯独没有刘禅的。宁可做一个乐不思蜀、苟且偷生的安乐公，也不愿与国共存亡，武侯祠安放的都是蜀国的忠诚义士，怎么能够容的下他，他也没有这种资格。他的儿子虽然不是帝王，在蜀国灭亡之际能够勇于殉国，值得敬佩。</p>

<p>据历史馆的资料显示，三国时期各国人口数量如下：魏国人口443万，军队20～50万；蜀国人口90～91万，军队8～12万；吴国人口230～240万，军队15～20万。从总人口和军队的比例来看，蜀国老百姓的负担还是很重的，加上诸葛亮多次的南征北伐。吴国的薛珝曾经出使蜀国，回来以后向孙休报告。孙休说：“蜀国怎么样啊？”薛珝说:“我看蜀国恐怕差不多了。入其朝，不闻正言。经其野，民皆菜色。”所谓‘君以民为天’，老百姓都不能安生的过日子，国家怎么能够强盛。刘禅的不战而降，对于他个人的名声来说不是一件好事，但对于蜀国百姓来说可以是一种解脱。</p>

<p>对吃之类的不是很感兴趣，瞎逛了一下锦里，就离开了。对宽窄巷子也不是很感兴趣，也只是随意走走。不过，在一个公馆的门口让我看到了回民追款的场景，一对夫妇骗了他们几千万的款子，迫使他们有家不能回，露宿街头。可叹人世间人心的险恶，受到伤害的总是那些最善良的人们。</p>

<p>春熙路是成都比较繁华的地方，也不是很感兴趣，朋友推荐去龙抄手吃一下成都这边的小吃。既然来了，一定要好好的体验一把，直接来了份套餐，总共9个样品。可惜我不是吃货，也没有吃出它的特别之处。从龙抄手吃饭出来，一个小孩要给我发“丽人服务”的单子，我拒绝了。走了一小段，觉得这么小就开始拉皮条挺牛逼的，回头准备给他拍张照片。他看到我回头，他立马向我跑过来，塞给我一张单子，并说“先生去看看嘛”，把我搞得不好意思了。</p>

<p>带着一身的疲惫，踏上了回住处的道路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[K192，潜行巴蜀]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/22/k192%2Cqian-xing-ba-shu/"/>
    <updated>2013-09-22T01:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/22/k192,qian-xing-ba-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上，姨夫开车送我去重庆秀山站等火车。一路上行走的都是山路，打开窗户能够清晰地看见外面的山头，公路和山头是起平的，也时不时能够看到“前方x公里下坡，请注意安全”的提示。一排路灯看上去像一条弯弯曲曲的带子。很多时候虽然看不到外面远方的景色，但能够感受到那种上上下下的状态。很快我们就到了秀山站，这里的地势比较平坦。</p>

<p>虽然到目的地了，可还是要等2个多小时，可提示牌却告诉我火车要晚点3个多小时，后面上车才了解到这趟火车在首发站发车的时候已经晚了3个多小时。人不是太多，直接占了几个位置休息了一下。</p>

<!--more-->


<p>找到座位，放好行李，趴下睡觉，可一个女人脱了鞋子，把她的脚放在我的座椅上，趴下时鼻子刚好对着她的脚，气味真的不好，可实在太困了，就那么将就着睡觉了。睡了4个多小时，醒了，听到有卧铺可以补，就直接去补了一张，虽然车上人很少，坐得很舒服，但有些东西实在受不了。</p>

<p>到了卧铺处，稍微小憩了一下。重庆这边，火车轨道沿线的房子都是依山而建，高低错落。到了四川地界，地势比较的平坦，房屋基本建在同一地平面上，同东部城市的风格一样。西举巴、蜀，当时秦国的政策还是很正确的：巴地有群山包围，是一个天然的防御带；蜀地平坦，适合种植粮食。一个是天险，一个是粮仓，粮仓刚好在天险的后面，两者组合起来是秦国最好的保障。自古攻秦地都是从函谷关进军，极少从巴地进军，所以只要派遣一个优秀的将领就能守护这方疆土。秦国最终被攻破，那只能说明“防民之口甚于防川”，即便有天险依靠，失去民心照样保不了天下。</p>

<p>火车上几个列车员妹子在谈论爱情的东西，很多东西没有听懂，“姐姐我分分钟把他搞定”这句倒是听的很清楚，难怪人们常说少不入蜀，川妹子的强悍或许也是其中的一个理由吧，娶了一个川妹子，可能就很难出蜀喽。</p>

<p>老大到公交站接我，他还是老样子，一点都没有变，岁月竟然没有让我们变得太多，可能我们依旧保持着一份纯真。晚上入住老大的住处，一切顺利。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
