<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-04T23:55:13+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-08-04T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开拉萨前几天的一个傍晚，我们三拨人（我、北京的两位姑娘、司机和另外一位东北女）约在我住的青年旅社碰到，主要是彼此熟悉一下，然后给司机预付部分定金，这就算我们几个上了同一条船了。那天应该是师傅刚到拉萨，和他同来的东北女是他的客户，这次也要随同我们一起回成都。虽说那时的天气还很热，但那位东北女却穿得比我们任何人都少，而且还是穿着低胸的衣服，能够明显地看到她的乳沟，当她摘下墨镜挂在衣服上的时候，那条沟就更加的明显了。那个女人长相算得上中等，她的穿着让她变得更加性感，她属于很多男人看了之后都会性动的那种。我多看了几眼也就没有再看，因为我觉得我根本不是她的菜，看了也没有好处，反而会让自己伤神。东北女有一个很好听的名字，但我并不喜欢用她的名字称呼她，具体原因在后面我会提及，下文中我将会用M称呼她。</p>

<h1>八一镇</h1>

<p>上路的第一天早上，司机先“接”M，然后去接两个北京女孩，最后来接我，我按照约定的时间在旅社的问口等待，可他们来我这里晚了些。北京女孩悄悄跟我说，其实去接她们的时候已经比预定的时间晚了一些。那我的第一映像就是司机动作慢了，但经过后期的观察和相处，我发现司机每天还是起得很早的（他在318这条线上已经跑了好几年了），所以断定是M起得晚了。</p>

<p>行至一程，黄黄的枫叶落了一地，很是漂亮，M让司机停车，因为她要拍照，司机自然就停了，毕竟我们是上帝嘛。她在路边摆了各种姿势，让司机帮她拍照，师傅也挺配合的，她不满意了，还继续为她拍。大家彼此都不太熟悉，所以在第一天大伙儿都没有聊得太多，M和司机聊得比较多，他们早就熟识了，比我们早几天吧，M是搭司机的车从成都到拉萨的。从他们的交谈来看，我似乎觉得他们已相识很久，那时有这样一种感觉——旅行能够让陌生人走得更近，因为彼此都褪去了包裹着的“外衣”。</p>

<!--more-->


<p>路途不是那么的艰难，所以第一天的时间还是比较充裕的，我们较早就到了八一镇，在司机的安排下住到了一间宾馆里。我们要了三间标准间（因为已经没有三人间了），我和司机一间，北京的两个妹子一间，M单独一间，北京的两个妹子对M说：“你单独住一间的话，房费就得你一个人付了。”</p>

<p>M表示了自己的不同意：“怎么是这样子的？我们之前上来的时候都是均摊的。”</p>

<p>她们三个为此争执了一下，最后M还是同意了她们的提议，回复道：“好的。既然这样，从明天开始我们就定一个三人间吧，我跟他们两个男的睡一个房间。”</p>

<p>在外旅行，尤其是行走在环境不是太好的318线上，男女同住一个房间是很正常的事情，我并不诧异，但从她的话里，能感觉到她的不满了。这件小事也为之后的不愉快埋下了伏笔，当然大家都没有把这种不愉悦写在脸上，而是记在了心里。</p>

<p>办完手续，我们各自进了自己的房间，收拾之后就一起出去吃了晚饭，没有什么特别的事情发生，一切都是那么的平淡。吃完饭回到旅馆也比较晚了，所以没有其它的活动，大家也回住处了。司机把我一个人留在了房间，去了隔壁M的房里，毕竟我们不熟，加上我又是属于不善言谈的人，所以他自然而然去找他的“老”朋友了。原以为他很快就会回来，想等到他回来的时候再去洗澡，怕把他锁在门外面（毕竟身上还是带着一些现金的，门半开着不是一件安全的事情），可迟迟未见他回来。等到我洗完澡，躺在床上开始写我的日记后，他推开房门回来了。司机的洗刷动作很快，不一会儿就上床睡觉了，而我默默地在那里写着游记。</p>

<p>写完日记，整理好东西，没有多想什么，就躺下休息了。第一天就这么过去了，平常的不能再平常了，我想等大家熟悉后这一切会变得好一些的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两位语文老师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi/"/>
    <updated>2014-08-03T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来语文成绩都不好，因为很难理解那些作者的中心思想，也有部分原因是那种传统的教学方式不太适合我。不过在初中和高中的时候分别遇到了一位能够让我激起对语文兴趣的老师，颇有受益。一个人如果对一门课程不感兴趣的话，45分钟是很难熬的。</p>

<p>初中的时候会有很多对话的文章，老师有时也会让几个同学朗读。我是属于腼腆的学生，所以一般都不会举手去示意老师，但也会有很多机会被老师照顾到。一次又轮到我了，既然是有感情的对话，我用带有哀求的语气读了书上的一句：“所罗门啊，别杀我！”还没有念完，全班同学都笑开了，因为从来没有人真正有感情地阅读过，一般都是在应付老师。所以那次之后，我就比较配合语文老师的课程，之后不仅是简单的阅读，而是直接到讲台上表演，我们不必照搬课本上的东西，只需要遵循主要的思路即可，加上表演者自己的发挥。自由发挥的好处是不必让我们去死记硬背（那样往往会因为忘记一些东西而使表演陷入尴尬的局面），更自在一些。课堂中融入了表演，需要老师去践行，还有我们去配合，才能起到最大的效果，之少那样的体验让我不再那么的讨厌语文课程。除了书上的东西，她还经常给我们讲一些琐碎的事情，具体的东西不是那么的重要，关键很多时候能够引发人们的思考。</p>

<p>她也总是把一些好的东西展现给我们，让我们去学习。在她的鼓励下，每周写随笔的时候，我总是尝试在每篇文章里插入一幅图画（自认为临摹还是有一点水平的，哈哈&hellip;），这样老师看着赏心悦目，我自己也特别有成就感。</p>

<!--more-->


<p>初二的时候，两个学校合并，分了班，她没有教我，她的教学尝试在其它的两个班也没有成功，因为那群家伙并不配合她。初三又分了班，教语文的还是她，相比初一的时候，我们的表演活动就少了很多，那时最重要的事情就是应对中考，学校对每个班级都有一定的指标。虽说少了，但还是有一些，我们也比较的配合，因为初一时期的一些活宝又再次被拉到了这个班级中。还要感谢她的是，她在班级里放映过一部电影——它叫《英雄》，对我的影响很大。《高山下的花环》这部电影记得也是她放映给我们看的，看后需要写一篇文章，这让我体会了不一样的教学。</p>

<p>初中毕业后，再也没有见过她，也没有怎么听到她的消息，我想我应该去看望她了！</p>

<p>高一的时候，开始觉得那个语文老师很扯蛋，他只花费很少的时间讲课本上的东西，大部分时间在讲述其它一些相关的东西，但这些东西不会让你听得厌烦。因为我也被那种传统的教育给毒害了，所以才会有那种想法（认为他不靠谱）。我曾一度担心我们班在各种大考的时候，平均成绩是否会很差，事实告诉我，我的担心完全是多余的。他讲一些延伸的东西，让我们接触得更多，至少没让我们对这门课程丧失兴趣，而书上的东西我们为了应付考试自己都会去看，从某种程度上培养了我们的自学能力。</p>

<p>在一次课堂上，他讲述了一个故事，每个人的角度不同，产生的观点也不一样。</p>

<p>孟子（没记错的话，主人公应该是他）有一天回到家里，发现自己妻子坐姿不好，裙子敞开了，能够看到她的私处（古人那时还没有内裤），就不悦地说道：“即便是在家里，你怎么能这么失礼而不知羞耻呢？”</p>

<p>他的妻子没有作声为自己辩解，反而是他的老娘听不过去了，替儿媳辩护道：“你一进门就只注意到你媳妇因敞开裙子而露出的私处，却没有看到她在忙碌着手活。没有人特意要你观察你媳妇的裙下，只是你自己只在意了那里，到底是你媳妇不知羞耻，还是你自己内心龌龊呢？”孟老先生听后竟无言以对。</p>

<p>正处于青春期的少年，提到女人的私处，那当然是性趣大增，可又有多少人去细细体会孟母的话呢？我想我们的语文老师给我们讲述这个故事，并不是让我们去关注女性的器官，而是想让我们明白其它一些更加深刻的道理。</p>

<p>高一时期的课前五分钟演讲，我比较喜欢，因为那时我可以听一些不一样的东西，不足的是95%以上的人还是在念读者或者青年文摘之类的杂志。每周的随笔，我也不会忧愁，因为我可以随意写一些我自己喜欢的东西。高二文理分班，从此我接受了传统的语文教学方式，最后发现语文成绩反而下降了。</p>

<p>如果抛弃那些循规蹈矩地教学方式，我想我是会喜欢语文这么课程的。其它课程也一样，我想不是学生学不好，更多的是老师不知道怎么去教罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<!--more-->


<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：拆迁暴发户]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Achai-qian-bao-fa-hu/"/>
    <updated>2014-08-01T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:chai-qian-bao-fa-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>住的小区是政府安置那些田地被征用的农户的，这里的每个家庭至少有两套房子，一般一套是自己住，另外一套出租，多出的那套按照规定是不能出售给其他人的。虽然没有了土地，但他们还是幸福的，至少分到的房子可以租出去，而且每年都在涨租金，那些农村被拆迁的人就没有他们那么好过了。</p>

<p>交完房租的时候，朋友偶尔会说：“一看就知道他们是暴发户。”之所以会这么说，是因为那些房东的脖子上经常会挂着一根粗粗的金项链（以前的这种映像只停留在煤老板那里）。也有一些朋友会不屑地说：“其实他们就是农民。”这话我不太喜欢听，因为带有些歧视性质。加上我们大部分人都是来自农村地区，不得已来到这个繁华的都市打拼。</p>

<p>这里树立起高大的楼房，他们自认为自己已经成了城里人，可真正城里的人们还是称他们为“农村人”，就连我们这些住客在背地里还是称呼他们为“农村人”，这种魔咒在老一辈人那里是改变不了的了，等到他们的下一辈才会得到真正的认可。这里大部分的人，并不是在金钱上得不到认可，而是在思想和品味上得不到认可。他们也知道自己不被大众认可，所以经常借助一些饰物（粗条金项链，大大的金戒指，等等）来装点自己，这些东西没有衬托的作用，反而却侧面说明了他们品味的低下。很多房东人还是不错的，可他们时不时也来点粗口（这应该就是真实，城里人反而被文明克制了，变得虚伪），这让人觉得亲切，农村的人们说这些话的时候顾忌的东西不会太多。</p>

<p>随着城市的发展，这里早已不属于荒凉地带了，可这里还是保持着一种乡俗，在老人离去的时候，会放烟花爆竹（我没记错的话，城市里这种行为是禁止的）。我并不反对以传统的方式送离自己的亲人，但以爆竹的那种响亮程度，我不清楚他们是要把亡魂招回来，还是要炫耀自家的财富（这应该是我多想了）？归根结底，还是在于他们的思想，这些已根殖于他们的内心深处，或许这辈子也改变不了了。</p>

<!--more-->


<p>曾和朋友一起去看房，觉得很贵，就问那些在一旁的大妈：“这也太贵了，能不能便宜一点的？”</p>

<p>“这还算贵啊，已经很便宜了，现在没有比这更低的价了。要是闲贵，你们可以去住酒店嘛，那里‘便宜’，又不收水费和电费。”</p>

<p>另一个朋友立马回道：“杭州偌大的地方又不是只有你这里有房子，不租就不租嘛。走，我们去其它地方看看。”</p>

<p>那些大妈说出的话，我想它会刺痛每一个在外打拼的人们，要是我们有足够的资金，又怎么可能找她们这群“农民”租房呢？或许那些话并不是她们故意的，只是她们缺乏思考，一心只为自己寻求最大化的利益和一时口头上的爽快，却从没有考虑过自己的话对他人的伤害。</p>

<p>他们虽然成功的摆脱了“农村户口”的那一纸说明，可他们本质上却还没有脱离农民这个群体，所以他们和这个大城市还是格格不入，他们同样是这个城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：进城的新一代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ajin-cheng-de-xin-%5B%3F%5D-dai/"/>
    <updated>2014-07-31T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:jin-cheng-de-xin-[?]-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老的一代离开了，新的一代怀揣着梦想奔赴这里，开始他们的拼搏，他们不仅肩负了自己的理想，还稍带了上一辈的愿景。不管上一辈人是否在大城市闯过，他们总希望自己的子女能够在外拼出一方属于自己的天地。这种想法在农村的家长那里比较突出，因为他们已惧怕那种穷苦的生活，他们不希望自己的子女想自己那样生活着，他们能做的就是想办法把他们送出去，不管是让他们继续上学或当学徒。</p>

<p>大学毕业后，人流一般分两拨走：大部分回到了家乡，这里面有很多人是家里有关系的，家里已经为他们的发展铺平了道路，剩下则靠自己和家里挤进一些稳定的单位；另外一部分留在了大城市奋斗，大部分在家乡没有背景，家对于他们来说是一个回不去的地方，他们别无选择，有一小部分则是为了证明自己的能力留下，想创造一番属于自己的事业。小城市靠的是关系，而大城市在关系方面相对薄弱一些，很多时候更会注重一个人的能力，这也是很多无靠山的年轻人愿意留下的原因，至少能够看到一丝的希望。</p>

<p>有人或曾跟家里的安排抗争过，但最终失败了，失败了只能证明更适合听从父母的安排，没有所谓抗争的光辉史。农村的父母又是否比较不在意自己的子女呢？我想天下的父母没有几个是不疼惜自己的子女的，只不过是农村的父母不太善于表达自己内心的真实感情罢了，他们在家宰一头猪的时候，甚至想着怎么把整头给子女搬过去。</p>

<!--more-->


<p>刚闯入的时候，意气风发，觉得什么都可以在自己的掌控之下，即便当下是那般的窘迫。随着住在农民房和阁楼的时间久了，才知道生活并不是自己想象的那么简单，要想生活得好也不是那么一件容易的事情。大夏天，对着一个风扇不停地吹，那叫有苦说不出，不开空调只为节省那么点奶粉钱。冬天顶着寒风，骑着那辆不知哪里搞到的二手车（不敢买新的，“借车”不还的人太多），穿梭在人流和车流间。</p>

<p>在城市窝居的日子里，会有一部分人离开，我们也只是简单的道一声别，因为我们已经习惯了这里的人来人往，人们的离开往往是去追求更好的生活条件（一切都是未知的，但所有的东西在人们的希望中都是美好的），我们又有什么理由哀伤呢！或许我们已经变得木然，不会对周遭的环境有太多的感应，我们已自私到只在乎自己了。无论谁离去，对这个社会或者我们都不重要，当太阳升起的时候，我们急急忙忙地赶到公司打卡，下班后马不停蹄地赶回家里和家人团聚，一切梦想早已离我们而去。</p>

<p>无趣而又机械般地拼搏了几年，终于攒够了房子的首付（除了一小部分人外，更多的还是需要家里人的协助），定了房子，发现多年的努力还是让自己两手空空。即便有了一个归属（一些不良开发商还不能给你带去安全感），却没有更多的钱让自己去支配，早上醒来的第一件事就是考虑“今天需要赚多少才能养活这个家”，几乎就是跟生存在死嗑。从此选择也变得更加慎重（我并不认为这种慎重很好，反而局限了一个人），甚至会屈从于一份自己不喜欢的工作，理由就是那每个月的房贷。</p>

<p>车子、婚姻、孩子等等，都需要慎重地考虑，一位同事曾在吃饭的时候谈道：“今年学车、买房，明年装修、结婚，过段时间稳定下来了，就可以要娃了。”</p>

<p>听罢，我顺势回了一句：“你这才是真正的计划生育啊！”</p>

<p>可能想过在节假日的时候出去走走，细细盘算后却发现要花费太多，最后不了了之，安慰自己在老年的时候再出去周游世界，可我们哪里知道那时的我们已是疾病缠身，缺乏了走走的能力。房子没有给我们带来更多的保障，反而是忧虑和惶恐。在一些人的眼里，他们活得很不错，其实他们都是装的，不开心和艰辛只有他们心里最清楚。</p>

<p>这一代人，他们凭借着自己的努力，可能在这个城市赢得一片生存的土壤，所以他们不会轻易地离去。但他们也是可悲的一代，尽管给这个城市贡献着青春，可城市却不给他们任何的照顾，甚至会有意识地去伤害这群有梦想的青年。有人在较量中胜利了，可他们并没有赢得自己的人生，更多的是为自己的下一代打基础。</p>

<p>站在高楼里（公司所在的楼层比较高，21楼），我时常远望这个城市的灯光闪闪，却始终找不到那个属于自己的归属，在这里我似乎失去了所有的方向，我又该何去何从？每次也都会及时地清醒过来，然后意味深长地对自己说一句：“想个毛啊，赶紧看代码解bug去吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：那些民工]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ana-xie-min-gong/"/>
    <updated>2014-07-30T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:na-xie-min-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们曾自嘲自己的薪资水平不如农民工，可又有谁真跑去当搬砖的呢？我估计这样的人屈指可数。民工的工作苦、累、脏，还有就是他们的工作没有任何的保障，做完了这家还得找下家，中间停工一段时间也是有可能的，没有任何的节假日。</p>

<p>那些在工地干活的工人们一般都是住在公司搭建的帐篷里，等到房子建起的时候，他们就在楼里找个自己满意的地方，围起来，暂时把那里当作一个住所，直至这所大楼完工。所以当你拿到新房的时候，你可能不是第一个住户了。其它一些工种的农民工可能没有盖房子的工人们工作强度大，收入也不是很高，因要节省成本，住的往往是狭小的地下室（可能是三、四百一个月，没有窗户，除了放张床和一些零散的生活用品外，其它的几乎容纳不下），可能里面住的还是一家三口。无需怜悯，因为一个人总是尝试在自己能力范围内让自己活得更好，当不能暂时不能改变的时候，人们会选择克制自己的欲望。</p>

<p>在城市的一些角落里，总是能够看到一些低矮的屋子，会有一些修车或者是其它一些小买卖的店铺，他们随着拆迁不断地向城市外围移。租城市里的店面，他们没有那么多的资金，给别人打工的话又没有自家干的那种自在，最好的选择就是搬到城市偏远的一角了。还有一点让他们畏惧留在城市中心的是——他们的技艺正逐渐地丧失竞争力，他们只有寻找到和他们相近的人群定居，才会有生意可做。不能追随时代的潮流，跟没一代人的思想观念有很大的关系，譬如80后的我们可能已经不能理解90后的一切了（比如想做什么，要一些什么，什么东西对他们才有吸引力）。</p>

<!--more-->


<p>曾经去了一个朋友（少年时期的玩伴，我们在同一个城市打工）的家里，他的母亲说：“这边发展的好快，以前我们住在离市中心很近的地方，这几年不停地搬地方，已经搬到了很边边上了。”我没有回复什么，因为说出的话总是会伤害到老一批在城市默默奋斗的人们。城市总是以一种无情的方式（高昂的房租和物价）驱赶那批曾经为它的建设作出巨大贡献的人们，直至把他们“踢”出这座城市，那时的他们青春已不再。</p>

<p>待久了，就会对自己待过的城市有一些感情，有能力的就会选择留下。但大部分人的心里明白——自己永远也不属于这里，所以除了基本的花费外，他们会把其它所有的钱寄回家乡，教育自己的子女或者是盖一幢属于自己的洋房，当然还需要存一部分作为自己养老用（这对大部分人来说，也是一件很难的事情，他们可能还要资助子女在城里买房）。</p>

<p>他们辛勤地工作着，做着城里人不愿做的事情，没有他们的存在，城市会变得脏乱而无序。夜晚乘凉，抬头仰望星空时也曾幻想有一天在这个城市有一间属于自己的小屋，可他们更清楚自己只是暂时借居在这里，终有一天会离开。耗费了青春，美丽了城市，最后换来的是转身离去，只因我们是城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《创客——新工业革命》：一个全新的时代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/%3C%3Cchuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming-%3E%3E-%3A%5B%3F%5D-ge-quan-xin-de-shi-dai/"/>
    <updated>2014-07-28T21:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/28/<<chuang-ke-xin-gong-ye-ge-ming->>-:[?]-ge-quan-xin-de-shi-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.albuquerque-minimakerfaire.com/wp-content/uploads/2014/01/Maker-Faire-Eight-Year-Growth-Slide.001.jpg" alt="chuang ke" /></p>

<p>创客一群一直存在于大众之中，但近些年受到的关注度才逐渐变大。以前很多产品的产生仅仅是因为自身的乐趣， 受限于资源的限制根本不能大规模的推广。正如《创客——新工业革命》一书的作者安德森的外祖，发明了新型喷灌系统，但因没有厂房为自己的设计生产产品，只能将自己的专利卖给厂商，从中获取微博的专利费。</p>

<p>可作者外祖父的事情已是几十年的事情了，现今的一切都变了，知识变得容易获取，元器件也变得更廉价，且不用惧怕因自己没有厂房而不能生产设计好的产品，就连那些厂商也愿意接受小额订单了。老罗曾在锤子手机的发布会上，表示了对雷军的感谢：“是他让那些大的制造商看到了我们小厂商的实力，他迈出了一小步，却让我们这些后来者走的道路变得不那么坎坷。”（这不是原话，&hellip;o(∩∩)o&hellip;哈哈）富士康都能够那样做了，其它的小厂商也毕竟不会固执地坚守着“大额订单”的原则，在这个瞬息万变的年代，没有谁愿意错过任何的机会，更何况他们已有了太多太多的教训。</p>

<p>作者也提出了对未来10年的一个发展方向：</p>

<blockquote><p>20年的创新史可以用两句话概括：过去的10年，人们在找寻通过互联网创造、发明以及合作的新方式；未来的10年，人们将把这些经验应用于现实世界中。</p></blockquote>

<p>提炼一下就是：在未来的若干年里，人们将会用互联网思维（虽然被很多人用烂了，但我觉得它本身是不容置疑的）尝试去改变原有的东西。互联网的发展是虚拟经济，到一定程度后终究要回到实体，而最好的方法就是把它们结合在一起，给人类的生活带来更多的便利。</p>

<!--more-->


<p>新型工具（例如3D打印机、数控机器、激光切割机、3D扫描仪，等等）在普通大众中的普及，让创造变得更加容易。互联网不仅能够让人找到所需的各种资料（大部分可以在开源社区中寻找，那里的人们都非常愿意帮助其他人），还能认识一些志同道合的伙伴，大家协同工作完成一些共同的作品。当然，在线下已有很多创客组织（国内的三大创客组织：上海新车间、深圳柴火创客空间和北京创客空间）已筹建起来。硬件平台的开源，也让一部分纯软件的开发者更加容易融入到创造的团体中。众筹方式（为一个创意投资，不期望获得投资回报，而是期待获得产品本身）的出现，让很大一批有创意的创客没有了资金的后顾之忧。</p>

<p>创客制造出来的商品一般情况下就是满足了小众群体（不排除一些优秀的设计会普及到大众市场），这样的话，他们的制造（可能就是几百、几千件）可能会回到本土生产，考虑到时间和运输等成本。中国在小众市场上会很快失去竞争力，但在大批量生产上短期内还是能够保住优势。但不可否认的是，这个时代已有了巨大的变化，我们不得不更多的思考我们未来的出路。</p>

<p>创客不会击败那些大型的公司（要倒闭也是它们自己zuo死的），但给这个社会带来了更多的活力和创新，给人们带来了更多有创意的产品，提升人们的生活品质。不要怀疑，我们已身处这个全新的时代。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[魔镜：挑战传统的镜子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-%3Atiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi/"/>
    <updated>2014-07-27T14:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-:tiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.iyaxin.com/attachement/jpg/site2/20120904/d4bed9e6027f11afa4b115.JPG" alt="mo jing" /></p>

<p>这是去年五月份的一个想法，不是一时的幻想，现在对这件事还是有思考。想法这东西根本不值钱，人们往往嘲笑的不是一个人的想法，而是他的实力，所以没有必要把它沉寂在内心。把这个想法记录下来，同大伙探讨，也希望有能力的朋友可以去践行。</p>

<p>过去的一段时间我常常提到电商导购的概念，为此还搜集了这方面很多的网站：“美丽说”、“蘑菇街”、“口袋购物”、“爱图购”、“欢乐淘”、“穿衣助手”、“逛”、“什么值得买”、“3.5千克”、“贝壳网”、“LC风格网”、“我爱搜罗网”、“时尚顾问”、“果库”。这些网站现在做得都还不错，有参考的价值。既然这已是一片红海，还有做的必要吗？如果有这样的疑问，阅读该篇文章的朋友可以不用往下看了。</p>

<p>那么如何去做呢？就我的想法，大致可以分成以下的一些步骤。</p>

<h1>构建导购网站</h1>

<p>这是一个起始的步骤，可以说也是最不容易做的，它可能带来不了任何的利益，而且还要做很多很多的事情。抓取数据，搭建一个社交导购网站，吸引用户，最重要的是要构建自己的内容平台。对于最后一点，我非常在乎，并不是说从其它平台抓取的内容就属于自己了，这样构建不出自家平台的个性，也不能吸引到客户。解决内容的一个方法：可以鼓励一些喜欢分享的朋友创造内容，初期会很艰难，但适当的鼓励还是能够留住一批UGC生产者的。没有这样的人吗？像哥这样无私奉献内容的人还是很多的嘛，哈哈&hellip;这个阶段不必刻意追求用户的数量，能够达到一两万就可以了，一定要做到精，把平台做得精，重要的是构建核心用户（能够培养起100个就很不错了），努力让自己活着，让团队的成员（只有够基本生活的工资和大饼，而且是为了理想而聚集在一起的一批人，不合群的立马踢掉）看到希望。</p>

<!--more-->


<h1>核心价值</h1>

<p>如果只是做一个导购网站还是不够的，这样很快会被其它的平台击败。这时你也考虑去做海淘，也是没有创意的，也没有任何的竞争力，早期的创业者做得比你好，你如何超越？那么构建一个怎样的功能才能对用户有吸引力呢？那就是我们要做一个试衣的功能，当用户上传一张自己的照片和衣服图片的时候，服务器可以把它们合成一张新的图片，然后提供一些建议（是否合身，是否符合她个人的气质，等等），然后鼓励她们把新照片分享到社交平台，这样就会展开病毒式的营销，此时就不用担心没有用户了。有人担心这也会和“脸萌”之类的应用一样，昙花一现。可这是问题吗？首先每个人都有show的欲望，其次并不是每个人都买得起高端品牌的，这又可以提供给她们一个试穿的机会，这也满足了人们的一个心理。注意，在文章中我更多的用了“她”，这种欲望对她们来说更加强烈（如果女性朋友看到这篇文章，觉得我说的是正确的，可以使用点赞的方式告诉我，让我知道我的猜想是否正确）。</p>

<p>发展到这个地步，在市场上已经具备影响力了，这时就会有投资者找上门了。不可能吗？不要欺骗我是一个无知的少年了。</p>

<h1>魔镜</h1>

<p>单靠一个试衣的功能，就能够占据市场，那是错误的想法，其它的竞争者觉察到的时候，他们很快会追上来。试衣功能的作用是吸引大众和投资者的眼球，招来那些潜在的用户，提升平台的价值。</p>

<p>接着要做的就是把试衣的功能移植到硬件平台上，当用户站在镜子前面的时候，可以为她虚拟试衣，找出最匹配的衣裤，功能的价值在于对客户和商家的便利性。等产品成熟后，把它们推广到线下的实体店，推广的时候也要讲求方法，要做到有巨大的广告效应。</p>

<p>这时又可以大规模融资了，利用现有的硬件平台去和更多的商家合作。这一切都还算顺利，有大批的商户的话，就可以构建属于自己的电商平台了（当然是早有准备了）。</p>

<h1>线上线下</h1>

<p>网站和App之类的都有了，那么如何增强它的竞争力呢？网上购物并不一定能够满足女人的需求，所以她们偶尔还会去逛街，这时就需要具备LBS的功能了，但她们行走在马路上的时候，只要打开App就能够看到附件的商家（当然是那些装了我们魔镜的合作商家了），并提供给她们最新的咨询。在这种情况下，商店的店面甚至可以不在马路的旁边，甚至可以在小楼里，只要用户愿意上去。</p>

<p>选择LBS的时候，个人有一些想法：不要使用高德，它已经被阿里全资收购了，那时阿里肯定是我们为眼中钉了，随时想掐死我们（其实在魔镜那个阶段，就应该注意了，构建平台已是对阿里的一个挑战了）；也不要使用腾讯地图，它已战略投资了京东，但我们需要好好的利用腾讯的社交网络；那么最后只剩下百度地图了，这是最好选择了，百度几次做电商都没有取得成功，这是它的短板，它需要补充，这样就可以好好的和它搞暧昧了，注意，这也只是暧昧，如果想着依靠百度生存，那离死亡也不远了。</p>

<h1>走得更远</h1>

<p>魔镜这个产品应该更加的大众化，它需要走进普通家庭，完全替代现有的镜子。这个镜子可以存储用户柜子里的服装，当她们需要的时候，可以为它们提供搭衣建议（想想，只要站在镜子前面，不用不断的换衣服就能够寻找到好的搭配，这是一件多么美妙的事情）。女人的柜子里永远缺一件衣服，那么魔镜就可以提供一个“缺一件”的功能，只要用户有需求，魔镜可以提供市场上一些新的款式给她们，这样对商家也有好处。是魔镜嘛，当然不能缺少“魔镜，魔镜，这世上谁最美呀？”的功能。这个怎么做？你问我吗？自己想去吧。</p>

<p>到了这个程度，平台就不能封闭了，需要把它开放出来，鼓励其它的开发者给魔镜开发一些有意义的应用，比如闹钟、天气预报、专属电台（其实这样已经out了，还有很多其它的想象空间）等等。</p>

<p>收集数据，分析每个群体的需求，然后推出相应的功能，这些我就不多提及了。有想法的人，肯定有更多的思考，也会有更多的idea。</p>

<h1>该醒醒了</h1>

<p>如果你觉得这是一篇意淫文章，那它就是。如果你信，未来的3～10年（或许更早），它可能很快就会融入到普通家庭，那时你会好奇、吃惊吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我也不知道人生的真谛是什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wo-ye-bu-zhi-dao-ren-sheng-de-zhen-di-shi-shi-yao/"/>
    <updated>2014-07-26T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wo-ye-bu-zhi-dao-ren-sheng-de-zhen-di-shi-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在电影院看韩寒的处女作《后会无期》，表弟给我发来了文章《为什么这么多人认为到西藏旅游就能找到人生真谛？》的链接。我没有去看文章，直接回复了“找不到”。事后觉得这个回复不是很妥当，毕竟还是有人在进藏的途中经历了磨难，从而悟出了自己的人生，但这不一定非得去西藏才能做到，通过其它的途径也能到达同样的效果。</p>

<p>对于多数人而言，进藏只是一种游历而非感悟人生悟真谛，我真不相信就凭在那短暂的逗留时间能够悟出对人生有意义的东西，最多是给人们带去不同的感悟。在那里的时光让我感受最多的是部分藏民的蛮横无理，很多行为根本跟文明不搭边。当然还是有好的一面的，就我去过的寺庙，从没有见过劝捐的现象，捐多捐少完全出自个人的意愿，那里还准备了给信徒找零的地方（没人看管，自己兑换）。相比内地，在这方面做得实在太差了，在凤凰古城一个天黑夜高的晚上我曾被劝捐，我的诚意最大限度是100块，可看到老秃驴（佛祖缺钱吗？缺的是人们的诚意）不满的表情，搞得我很不爽。从西藏回来后，内心默默地对自己说——以后不再给内地的任何寺庙捐一分钱。</p>

<p>我曾问进藏的朋友一个问题：”徒步搭车进藏，你是怎么做到的？“</p>

<p>他说：”我没有想那么多，中间也有过畏缩，但内心一直告诫自己再难也要尽力去做，最后到了拉萨。在西藏也没怎么玩，随即就坐火车回来了。“</p>

<p>其实去西藏也不是一件神奇的事情，有些人只是去体验一下不同的生活，做一件挑战自己的事，并不是很多人宣扬的那样——去寻找人生的真谛。如果真能那么容易地找到人生的真谛，那这个社会不会像现在这样，而应该更加的美好。</p>

<!--more-->


<p>之后表弟又给我回复道：”什么是人生真谛？我感觉我出去玩也是走走看看，走久了，反而内心有些不安。回来之后做自己该做的事才找到归属感。“</p>

<p>什么是人生真谛？这个问题我还真回答不了，我也不知道它到底是什么，我也在寻找的道路上。虽是奔三的人了，但依旧走在迷茫的道路上。出去玩、看，并不是一件简单的事情，更多的是需要用心去体会不同地方的人和事，然后让自己的想法沉淀下来。很欣慰的是表弟找到属于自己的归属感，而我恰恰把这件东西给丢失了，现在又在努力地寻找它。</p>

<p>“旅行者2号”试图通过骑摩托车环游中国来改变同学对他的看法，最后却发现根本没有人在意自己，但他还是幸运的，终有那么一个人在意他，那人就是他后来的妻子（可惜还是在一次骑行中离他而去，去了另外一个世界）。他说一个人蜷缩在一个地方永远不知道外面的世界是怎样的。深以为然，虽然有快捷的网络，但从那些地方了解到的是别人修饰过的，或者说是别人愿意和希望让你看到的东西，很多真实的东西已经被掩盖，只有亲身体会才能找到真正的答案。</p>

<p>那，人生的真谛到底是什么，真的是朋友们经常说的平凡吗？我至今还没有悟到这些，希望在未来的某一天我也能够找到它。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无病呻吟]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wu-bing-shen-yin/"/>
    <updated>2014-07-26T13:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/26/wu-bing-shen-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之所以痛苦是源于自身的无能，想着改变却从未有任何的行动。即便开始了一件事情，却没有持久性，以至于一事无成。曾想过很多的事情，却没有真正意义上做成的。三年有小成，七年方可有大成，是我们坚持的时间还不足够的长久。</p>

<p>我们总觉得自己很年轻，那是因为我们周边的社交圈都是和我们同龄的人。看看那些网络里的后起之秀，不只是90后，还有一些刚上初中和高中的年轻人，他们为这个网络生产着内容，阅读他们的文字会让人惭愧，不得不佩服他们的知识面和见识。看着一些技术文章的时候，总觉得作者是一个资深的工作者，细看他们的简历总是让我大吃一惊，他们还是学生。想想当初自己上学那会都不知道干嘛去了，从一开始我们就输得太多太多。</p>

<p>闲的时间总是很多，是因为自己没有找到一项属于自己的兴趣爱好。当一个人做着自己喜欢的事情的时候，他一定很知足，每天都会过得很充足。过去以往的日子，我都不知道如何度过的，在那些日子里我并没有做太多有意义的事情，以至于没有任何的回忆，一年又是一年。我也曾努力回忆，却怎么也想不起来。</p>

<p>当被问及年龄的时候，也总喜欢告诉他人虚龄，这会让人有一种迫切感。或许说周岁显得要好听一些，但这并不能让我变得年轻一些。不过还是对自己的年龄忧心忡忡，是跟时间过不去，奔三这件事，想想都让人觉得可怕。</p>

<p>总是站在自己的角度去思考别人的生活方式和处事方法，提出这样或那样的不满，却没有更多的思考，只是我们活得太自我。</p>

<p>以上种种构建了现在的自己，又该何去何从？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这是病，得治]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/25/zhe-shi-bing-%2Cde-zhi/"/>
    <updated>2014-07-25T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/25/zhe-shi-bing-,de-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入老东家的时候，我们部门的新人被要求使用公司的UI设计工具设计一个自己想象中的界面，然后实现一些简单的功能。我的想法是——在DVD系统中把桌面搬进去，就好比我们经常见到的XP系统那样，觉得未来的一切电子设备就会形同PC，这个想法至今没有变过，所以见到Ubuntu移动操作系统的概念的时候我会兴奋不已。当然做得很简单，一张桌面背景，其上放上一些图标，点击图标后能够进入相应的界面，同时实现返回的功能。我做得不是最好的，是几个新人中排在最后的（不能太直白地说是最后一名了，哈哈&hellip;），但我自始至终觉得自己的理念是正确的。</p>

<p>那时部门做的是新产品，业界称它为BD，所以很多东西都是新，大部门里很多老人对那些东西了解的也只是极少的，对UI工具熟悉的也就只有三个（他们用那个工具都开发过相应的功能）。我们这批新人通过那个项目的训练，都变得熟悉起来，后续QA团队报的一些UI方面的bug都交给了我们处理。处理UI方面的问题看似是很低级的，但看看那些精妙的代码设计还是让人受益匪浅的。看是一回事，做又是另外一回事，现在想设计同样的一个东西还是很有难度。</p>

<p>部门里的一些老人对于新的东西也是缺乏尝试的乐情，所以他们很少主动去学习UI设计方面的东西，这些也是新人能够在部门里崛起的机会。不只在老东家是那样的情况，很多大公司也是如此，一旦适应了某种工作方式，就不愿意去改变。曾跟@语文书 探讨大公司的问题，她说“大公司都是这样，所以有很多不甘如此的高管会出来创业，有很多的员工才会离开那些平淡的岗位”。想想也是，要是那些大公司都保留不断改变并加以实行的态度，那么那些小公司是没有多少机会的。我不清楚自己会不会因为工作时间变久，也适应了当前的工作模式而不去改变，这是我对自己的担心，希望自己不要成为那样的“老人”。</p>

<!--more-->


<p>记得有一次发邮件，忘记了添加信件的主题，结果被主管教育了一下，从此记下了这件事，不是因为他的批评，而是做事需要的一种态度，需要细致而不能太随意。曾经为了解决一个bug而改变了执行的流程，台湾的同仁发现后，告诉我那样更改不对，可以找找更合适的处理方法，那时的自己很愧疚，解决问题的时候没有考虑的太多，或许我解决了一个问题，可能引进的是更多的问题。</p>

<p>那些细小的问题并不是我最担心的，最怕自己发现一些问题后采取沉默的态度而不去尝试改变。如果有一天我成为了那样的人，我会鄙视、看不起自己。我视那种行为是一种“病”，如果不治，面临的可能就是“死亡”的威胁，要想应对新人的挑战，最好的防御武器就是改变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的老东家]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/24/wo-de-lao-dong-jia/"/>
    <updated>2014-07-24T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/24/wo-de-lao-dong-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>提起老东家，最多的是感激，是它把我带入了这个行业，没有它我不知道我现在会从事哪个行业。在圈子里大家虽然说开发没有前途的行业，但我觉得它还是很适合我的，我的沉默寡言就说明我适合这个工作，多少次出去旅游，看我一眼，很多人就能判断出我是从事IT行业的，做开发的人的特征太明显了，沉默寡言还带着羞涩。</p>

<p>老东家如果仅是把我带入开发这个行业，显然不会让我对它一直心怀感激的，更多的是让我学习到了一些良好的工作态度和做事方法，现在身上有的特质和它是密不可分的。</p>

<p>坊间虽然有对公司的人和事有不好的传言，但这些也不足以在我们内心留下坏的影响。就我们部门而言，成员都是友善的，可能这也是做IT的人的一个特质。那些存在的勾心斗角我不用理会，只关心那些好的事物。华志在工作上给予了我很大的帮助，某些解决不了的问题总会咨询他的帮助。钊哥是我们部门的牛人，系统上不懂的问题都会去问他，当然其它部门的人遇到不明了的问题也会来咨询他。还有一个和我同名的部门老人，他对他们的组员（华志、清哥、飞哥，当然俊伟已经非常强大了，无需多大了影响了）的影响比较大，大家对他的评论都比较高，虽然对我的影响不大，但他却在某种程度上激发了我的斗志。我和亮哥被分配到了同一个组，专门处理碟片相关的事情，媛姐也属于我们这个组，但她主要负责UI方面的事情，所以她是自己管着自己（后来她虽归属钊哥管理，但钊哥又是一个不管事的人，所以她还是一个独立体）。几个新人的学习也总是互相帮助，那时我和亮哥觉得我们从事的模块没有前途，就在一起学习Linux，我们从这个开源的系统中收获了很多。</p>

<!--more-->


<p>老东家对新人的培训很全面，不仅有专门的导师带领，还有专门的课程，这些课程是非常有意义的，大多跟实际的工作相关，能让一个新人很快了解到整个系统架构。新人也有机会在大众面前讲述自己学习的模块，如果讲得不是很到位，会得到及时的修正。每个小组也有属于自己的课程，一些资深的人员会指点我们遇到的问题和指出我们的不足。整个部门对整年的学习也有相应的课程安排，部门里也会组织大家在一起学习、讨论。每周的周二晚上，深圳、成都、台湾三地会通过视频远程授课，讲述一些前沿技术或学习一些工具。每个月的最后一周的周六早上也有课程，那时讲的东西的面就比较的广，之前觉得那些没有什么，现在想象那些东西还是很有用的，尽管在当时不用，但至少让人了解了那些东西，不至于在以后用到手足无措。每个兴趣小组在每周固定的时间也会按时地举办活动。每个月的生日party也是让人非常的尽兴，集体的活动总是让人那么的开心。</p>

<p>从老东家走出去的人对它的整体影响都还是不错的，只有一个制度除外（作为一个有些感恩的人，我不应该黑它，就留在内心不表了）。曾立志要在那里待到自己的合同结束，做一个有诚信的人，但想想自己三年后出去不知道做什么了，最终还是放弃了自己的誓言，去寻找那个适合自己方向的发展道路。如今还清晰地记得离开公司的时刻，走在宽大的马路上，望着蓝天和白云，内心是无比的敞亮。</p>

<p>轻轻地我走了，正如我轻轻地来；我轻轻的招手，作别西天的云彩。悄悄的我走了，正如我悄悄的来；我挥一挥衣袖，不带走一片云彩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鹏城岁月]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/23/peng-cheng-sui-yue/"/>
    <updated>2014-07-23T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/23/peng-cheng-sui-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2010年三月中旬的时候，和学校的同学一同坐上了火车，前往深圳开始我的实习生活。在老东家的实习生活是快乐，不仅学习到了学校不曾接触过的东西，还认识了一群小伙伴。那些场景虽然随着时间的推移而模糊，偶尔想起也会让我很开心。期间也随同部门的人出去活动过，体验了一下新的生活方式。第一次发到工资的时候，更是让我喜悦无比。时间不是太长，三个多月，接着就是回校参加毕业答辩，一切收拾妥当，和同学们道别后，就是滚蛋了。</p>

<p>从初到深圳，到离开，大概在那里待了16个月，不长的时间却留下了太多的记忆。曾醉过，是和飞哥（中学时期的同学）、伟哥在一起喝酒，出丑了，但头脑是清醒的，清楚自己想要一些什么。住的地方叫粤海门村，那里的饭馆我们几乎都吃过了。在深圳的餐馆，你进去了他们就会上一打壶水和一个盘子，那盘子是专门给你洗碗后倒水的，去过不少地方却没有遇见过类似的服务，这一举动是深圳餐馆做得最贴心的。在那些店家里，最常看到的就是财神的灵位了，这也是广东人所特有的。</p>

<p>和同事到深大摘过荔枝，不是为了满足口欲，更多的是享受那种乐趣。深圳的很多公园都是免费的，也种了很多的荔枝树，可我从来没有去摘过，那些地方要趁早，去晚了就只能看见光秃秃的树了。当然还有很多的芒果树，可惜它们大都都是长在高枝上，没有辅助的工具也很难采摘到。</p>

<!--more-->


<p>饭后如果没有直接回到住处的话，就会在科技园转转，看看来来往往的行人，时而也仰望一下星空。实在没心情在宿舍上网的话，就跑到飞哥（前同事）的宿舍串门，开开玩笑，扯扯蛋，更多的时候会扯到我们的老东家。负面情绪真的不是好东西，老东家一直笼罩在某种诅咒之下，其实老东家还是很不错的，只是某些方面的制度让人经常吐槽。走廊上也会看到两个人趴在那里聊写什么，那是我和波哥（大学同学兼同事）在谈论股票和人生理想。</p>

<p>周末没事的时候，会跑到南山区的图书馆，去看看书，头脑一发热，就会买上基本，所以至今摆在我窗台上的书还有好多没有阅读完，可又舍不得把它们给送人了。《我的团长我的团》里的一位老先生曾说——我这一生唯有老婆和书不可借人，爱书的人应该如此，视其为自己的生命。有几张电影票，却只去看过一次（还是和几个老同学一起去的），临走才好不容易把电影票送出去了。</p>

<p>南方的一大特点是潮湿，深圳在这点上比江浙地区更明显，这也是我最不喜欢的一点了。曾经住的宿舍里，我的柜子里爬满了蟑螂，它们幸运的是遇到了我，我从未试图去消灭它们，而是和它们和平相处了。直到我离开的时候，它们在柜子里还是生活得好好的。</p>

<p>给老东家交完学费后，就算正式离职了。临走的时候，跟那些同事开玩笑说：“你们今年的奖金不用愁了，走得几个加起来足够公司支付你们的奖金了。”我没有丝毫的后悔，因为那是我应该交的学费，从那之后我会得到的更多。对现在的自己没有百分百的满意，但至少我给自己打了60分，这也是一种安慰！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我想我是想念那座城市了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/22/wo-xiang-wo-shi-xiang-nian-na-zuo-cheng-shi-liao/"/>
    <updated>2014-07-22T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/22/wo-xiang-wo-shi-xiang-nian-na-zuo-cheng-shi-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天下午因调档的事请老同学帮忙，需要她的地址信息，那地址是多么的熟悉，距离我原本住的地方就几分钟的路程。那一瞬间我都有杀回鹏城的冲动，可惜至少目前我是回不去了，正如朋友说的那样——你已经过了说走就能走的年龄，很多事情需要考虑机会成本了。</p>

<p>再过一个月，离开深圳已快三年了，真的是转眼间的事情，想想时间的流逝就让人后怕。说要回家搞大规模养殖的飞哥至今还在那里坚持着，这也是我和他聊天时经常调侃的话题，还真希望他赶紧回到四川，以后我应该还会经常去那里，那里的景色实在是太美了。平姐（是街舞男孩啦）是最早离开的，也是比较有魄力的一位，自己当起了老板，我想他现在应该做得很不错了。清哥和亮哥两人分别到了以前老东家的两个竞争对手那里，虽然累，但他们也做得是有声有色，我们还时常联系着。媛姐在去年也步入了婚姻的殿堂，是一个开朗而又喜欢玩的女孩，她应该还替我们守候着老东家吧？洋洋在悄无声息中离开了，回到了故乡的省城工作。涛哥是最早当父亲的，这出乎我的意料，虽然也是沉默寡言，但内心深处也是一个不安分的人。华志，那个我们部门中最搞笑的一个，也回到了自己的故乡，现在没有怎么联系了。看着一个个走了，我也静悄悄地走了。一部分比我们低一届的同事也有联系，不一一而论了，他们离开后也应该做得不错。那些一起走近老东家的小伙伴，是我遇到的最真诚的朋友，我们是那么的清纯，彼此都很快接纳了对方，所以我们至今保持着联系。</p>

<p>大学里的同班同学爱吓人、东方如杨、索南极、夜七夕、阿磊，都奔赴了广东这个大省份，少部分走了，大部分留下了。一起去东部华侨城玩过，还玩了很刺激的项目，回来的时候坐在公交上把我们个个冻得不行。那次是我毕业后的第一次旅游，还碰到了同乡人（当时几个走在我后面的妹子用家乡话在聊天说“在这里要是碰到我们江山的，我就&hellip;”，可惜她没有说出以身相许承诺之类的话，不过我还是回头用家乡话和她们打了声招呼），让我记忆深刻。</p>

<!--more-->


<p>虽说人已离去，却还是关注着它，这几年在深圳的创客活动异常火爆，而且有非常多的活动，看着都让我羡慕不已。当然还有很多新起的创业公司，让人更多的感受到的是朝气。跟朋友讨论问题的时候，时而探讨一些公司的问题，她告诉我“这些是大公司的通病”，但我觉得这些问题在一线城市会好些，毕竟它们不努力改变就会面临着死亡，所以创新也大部分出现在那些繁华的大都市，一切都太快，它们不得不变。那里的年轻人更有朝气，更有梦想，他们追随着自己的内心，不甘默默地等着自己老去，没有房子和车子又如何，奋斗之后终究会拥有一切。</p>

<p>我想我是想念那座城市了，想念那里的人、那里的事，所有关于那里的一切。但我不后悔我当初离开那里的决定，不离开可能就不会有现在的自己。无论是出差、旅游，还是长期在那里工作，我想我会再次回到那里，去回味逝去的岁月！</p>

<p>深圳，还有深圳的朋友们，请等着我，我会回来的&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[古堡之吻：淳朴的爱情]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-%3Achun-po-de-ai-qing/"/>
    <updated>2014-07-21T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-:chun-po-de-ai-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://auto.scol.com.cn/html/2012/03/pic/002056_973644_1.jpg" alt="gu bao" /></p>

<p>美国建筑学博士杰克来到位于四川理县的桃坪羌寨，研究这里的古建筑，探究为何能够在汶川大地震的时候安然无恙，这些也是为了完成他的毕业论文。然而杰克在山上却误嚼“夺命草”而昏死，幸好被一个上山采摘的姑娘发现，咀嚼“神仙草”后嘴对嘴喂给他，救得了他的性命，之后又艰难地把他拖回了村庄。</p>

<p>杰克被救了，除了救他的人和一个哑巴姑娘，村里没有一个人知道是谁救了他。在古寨里有一个传统，那就是未婚的女子是不能和男人接吻的，是被人不齿的，所以没有人愿意主动出来承认。吗呷发现了自己哑巴妹妹草芬丢失的耳坠时，误以为救人的事是妹妹做的，为此他大发恼火。因为他怕自己的妹妹嫁不出去，而此时他又刚为自己的妹妹找到了一家婆家。这事却在这个时候发生了，所以他尽量隐瞒这件事情。</p>

<p>作为文化馆馆长的羌族姑娘媛妮此时也正在为古寨申请世界文化遗产而忙碌，杰克的出现刚好可以互相帮助，他们也就理所当然地被介绍到一起工作。漂亮的媛妮和帅气的杰克在一起时间久了，彼此产生了情愫。虽然媛妮接受了新潮的思想教育，但她的内心深处依然保留着那份古老的传统，正如她说的——梁柱是可以被蝼蚁蛀蚀掉的，而传统却能让他们这个民族凝聚在一起，坚不可催。他们在一起看着电脑探讨着羌族的建筑和文化，杰克试图把手臂靠在媛妮的腿上，可她警觉地把他给避开了。媛妮给杰克送自己写的资料时，在里面夹杂了自己亲手绣的鸳鸯图，可杰克打开看资料的时候不小心把它丢在了地上，搞得媛妮很难为情，就把那幅鸳鸯图给收回了。他们彼此心里是有对方，只不过一个选择勇往直前，一个恪守原则而循序渐进。</p>

<!--more-->


<p>作为长者的老阿爹怕杰克一直追查下去，会对救她姑娘的名声不好，就让古寨里的人不配合杰克。尽管没有人愿意帮助杰克，但他还是执着地追查此事，不查出救命人誓不罢休。在万般无奈下，吗呷伪认是自己救了杰克，杰克为了表示感谢就把照相机送给他。可谁都知道，杰克救回来的时候，他的口唇上是有口红映的，这显然是一个女子救了他。为此，吗呷也引来很多村里人对他的非议。杰克明白后，继续追查着，他的执着，最终也得到了彩云妈的认可，彩云妈也决定帮助这个小伙子。</p>

<p>彩云妈知道老阿爹知道事情的真相，就炒了好菜，邀请老阿爹到家里喝酒。酒到一定程度，她就让老阿爹说出了事情的真相。在草芬出家的那天，彩云妈因为喝多了，也把这件事给透露出来了，导致一件开心的婚事变得不得而终。为了挽回草芬的婚姻，女主人公澄清了事情的真相，这时救杰克的人就浮出了水面。</p>

<p>之后因为一些误解，导致几个年轻人间的爱情出现波澜。故事的结局是完美的，相爱的人并没有走到陌路，最终还是化解了之前的误会，走到了一起。</p>

<p>起初观看这部电影并不是因为它的剧情，而是那个遥远的古寨引起了我的兴趣，让我产生了向往，所以才有兴致看下去，看完之后发现这样一个爱情故事是多么的纯美。电影终究是电影，总有一些脱离了现实，我并不太相信那里还有百分百的淳朴。但很多地方还是需要及早去，去晚了，看到的可能就是更糟糕的景致了，商业化利益的驱使破坏了这个时代太多太多的东西了。</p>

<p>美丽并不会因为你的心动而来到你的身边，只有你无限靠近它的时候，它才可能给你展现最美好的一面，愿那些一直在路上的朋友一帆风顺。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[安德的游戏：一个种族的毁灭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/an-de-de-you-xi-%3A%5B%3F%5D-ge-chong-zu-de-hui-mie/"/>
    <updated>2014-07-20T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/an-de-de-you-xi-:[?]-ge-chong-zu-de-hui-mie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.ncar.cc/bbs/data/attachment/album/201401/18/001812em2kd0k20n8vmadm.jpg" alt="an de" /></p>

<p>人类遭受了来自遥远星球虫族的入侵，造成了极大的损失，但凭借着少年天才马泽·雷汉敏锐的观察，地球人成功的击败了异族的入侵，并成功夺取了一个虫族进攻地球的前沿星球。为了防止再一次的入侵，需要培养新一代的少年指挥官，安德·维京便是这些候选人之一。</p>

<p>经过一系列的测试，安德顺利过关，被挑选加入建立在轨道空间站上的战斗学校，紧接着就是被送到位于遥远星球的军官学校深造，而这里就是曾经就是虫族进攻地球的中转站。那些曾经和安德一起奋战的队友也被送到了这个星球，他们组成一个团队一同训练。</p>

<p>在最后的一次“模拟”训练中，安德带领他的团队成功击败了虫族的军队，并彻底毁灭了他们耐以生存的星球。当他们赢得了最终的胜利后，却被告知这不是游戏，而是一场真正的战争。心地善良的安德难以接受这个事实，因为自己想着赢，却毁灭了一个种族。</p>

<p>来到这个星球后的一切模拟可以说都是真实的战争了。在一次虫族在获取水资源的时候也被毫不留情地消灭了，从战争的角度来看，对敌人的仁慈就是对自己的残忍，应该这么做，但从人道上讲这做得很过份。最后一场“模拟”游戏中，虫族试图谈判，但也没有被允许。</p>

<!--more-->


<p>战斗学校的指挥官格拉夫上校的信息显示屏上曾显示一个时间的倒计时，这应该是前方星球探知到虫族可能发动进攻的情报信息。这也应该是虫族不得已而为之，也可以说是背水一战了，可能他们的星球也存在着植被（从那“模拟”的场景看，他们的星球也有氧气层），因为地球人不停地攻击导致植物缺乏，他们在一天之中只能在星球的表面待上几个小时，去获取必需的水资源也遭受打击（这一切似乎没有间断过）。最后一战，对于虫族来说也是没有选择的选择，战与不战都面临着死亡，一战或许还有生的希望。</p>

<p>看其它的影评，对这部电影的吐槽很多，他们更多的是出于事件合理性的考虑，但他们说的一切也不是我所考虑的，我也不关心那些。我不相信地球人会有来自机器人的威胁（最多是大批人的人被抢了饭碗），更多的恐惧是来自远方可能存在的生命体。未来的某一天我们是否也会跟大清国遭受洋人的侵略那样，只不过他们的长相可能更怪异罢了。</p>

<p>在高中的时候，曾经和同桌讨论世界是否会大一统，他认为根本没有这种可能，而我认为终有一天会统一，彼此都没有说服对方。而我的论据是：春秋战国时期，以当时的生产水平和运输、行军条件，通过连年的兼并，国家从几千个变到几百个，接着变到几十个，最后只剩下一个秦王朝（个人觉得这个王朝最大的贡献就是赋予了之后历朝历代君王大一统的概念，伟人也曾提出了“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”），凭借现代化的技术，全球的统一也并不无可能。未来是否需要通过战争的手段解决，不得知，但和平的方式似乎也不太容易被接纳（武力的震慑下可能才存在谈判的余地）。</p>

<p>未来太遥远，每个人都难以猜测到，但也不是不需要思考，生于忧患，死于安乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[变形金刚3：山姆赢在了哪里]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/bian-xing-jin-gang-3%3Ashan-mu-ying-zai-liao-na-li/"/>
    <updated>2014-07-20T16:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/bian-xing-jin-gang-3:shan-mu-ying-zai-liao-na-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人类又一次和汽车人合作（擎天柱与战友飞），历经坎坷，粉碎了霸天虎和御天敌联合预谋利用能量柱将赛博坦传送到地球这边的阴谋，剧情于我而言归总起来就是这么一句话。爱情和计谋的策划、实施同其它的故事并没有太大的差异，对我似乎也毫无吸引力。</p>

<p>除了大黄蜂颜色比较鲜明外，其它的机器人我根本分不清它们属于哪个派别（当然那些小兵是要除外的，毕竟明显得不能太明显了），以至于擎天柱和霸天虎在打斗的时候，我都不知道是否该为某个机器人挨了一拳而喝彩。</p>

<p>或许只是我没有细心地去看这部电影，通过一些细微的差别总能分辨出它们。但这一切对我来说，也不是关键所在，整部电影给我映像最深的是男主角智斗霸天虎的场景。不是敬佩男主角的勇敢和无畏，再怎么说导演是不会让他死掉的，这也不是我关心的事。之所以深刻是因为山姆抓住了对付机器人的方法，他发动攻击首先对准的是机器人的“眼睛”，当这部分受到损害的时候，它们几乎就无所适从了，根本寻找不到攻击的对象，也就无法知道自己战斗了。山姆破坏了一个，接着就是尝试去破坏另外一个，他的目标是那么的明确。</p>

<p>当然机器人也可以借助一些传感器来识别物体，但一切都没有它的“眼睛”直观和准确。借助传感器会让他们行动变得迟缓，不能及时应对一些突发事件，所以这些只能作为它们的辅助功能，“眼睛”及其图像处理和分析才是它的大脑，行动的真正指挥官。</p>

<!--more-->


<p>现在的IPCamera在市场上有一些小小的轰动（其实很小，就连Dropcam被谷歌收购了，也未能引起行业内的兴奋），但还不足以体现它的价值，这个也跟它本身的功能有关，与传统的安防设备比较它们并没有十足的优势。尽管如此，我还是看好它的长远发展。</p>

<p>机器人在未来也肯定是一种趋势，从谷歌大量收购机器人初创公司中也不难察觉出。摆动手臂，完成一些基本的工作，对于机器人来说也不足为奇，当它们拥有属于自己的“大脑”的时候，一切才会变得神奇。而Camera恰恰可以成为它们的“大脑”，采集、分析数据，然后把处理结果形成指令告知各个部件，让它们有序地完成各项工作。</p>

<p>谈论这么多几乎和电影无关，只是我从中看到的东西，仅希望在未来能够看到更多精彩。我也不觉得自己想象的东西很飘渺，或许某些团队正默默无闻地实现着这一切，试图改变这个世界。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[源创会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui/"/>
    <updated>2014-07-19T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>只能感叹时间的飞逝，去年的源创会还清晰地记得，至今还为因飞哥的离去（抽奖中了，可惜他不在，只能怨我太傻，没有去冒领）而未能领到开发板pcDuino（价值400多块大洋呀）而伤感不已，如今它又一次来到了杭城，只不过比过去两次来的时间要早些。</p>

<p>作为一个伪码农，当然要表达出那种积极性了，毅然绝然报名参加了。下午两点正式开始，从城西赶到滨江，大汗淋漓，最可恶的是在滨江等某路公交等了半个多小时，决定放弃这路公交而另寻它路的时候，它却悠然地从远处开过来了。人生亦是如此，当你决定放弃的时候，那希望的曙光就在远方，关键在于能否多坚持那么一小会儿。</p>

<p>顺利抵达网易的会场后，已迟到40多分钟，厅内座无虚席，很多人都坐在了地上，我也只能坐在门口，然后装出一幅很认真听讲的样子。当然第一个演讲主题我什么也没听到，回来补了一下，才知道讲的是云，也无所谓了，对我来说这些很茫然。OpenStack这个开源框架处理的是大数据业务，实际中也没有接触过，权且先把它留在心里吧。</p>

<p>Tengine的主讲人上台的时候，主持人使用了这么一句话——我发现杭州的程序猿都比较文艺啊，那时的场景只是觉得搞笑。那为阿里的开发人员长得特别的瘦，从他穿着七分裤露出的小腿看更能见证出他的瘦小，留着一头小长发，加上一小撮胡子，说是文艺恰如其事。不过还是主持人毫无掩饰地表露自己的心声，让人觉得有一分的可爱，当他话音刚落的时候，身边的哥们就笑着对我说：”这是褒还是贬呀，哈哈&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>图拉鼎（是Ubuntu Tweak的开发者）给我们讲述了Swift编程语言，主要内容是这个语言的一些与其它语言的不同特性，很浅显却非常有意义。苹果发布这个新的语言后，引发了业界的关注，短短7天（如果我没有记错的话）的时间，国内的一群小朋友就把英文文档翻译成了中文。翻译、校对、修正、汇集成册这一系列的工作，在短短的时间内就完成了，不得不说社区的力量是多么的强大，当然这一切还是在于人。因一直使用着Tweak，这次去的原因之一就是见一下图拉鼎的真身。</p>

<p>高德LBS开放平台技术总监讲述了他们的开放平台，也演示了他们demo。这个主题最有意思的是问答环节，在场提问的开发者都是基于百度地图的，看来他们是“有意来砸场的啊”！从专业性的角度看，选择高德是一个不错的选择，只不过它现在已被阿里完全收购了。在我个人的脑海中，基于LBS做一些应用还是有很多想象空间的，而且未来对这种需求应该会比较旺盛。如果基于第三方的SDK开发的话，最重要的是要能够自主处理客户的数据和较强的数据分析能力，而不是同时被第三方窃取。</p>

<p>我是奔着那个机械键盘来的啊，结果连擦肩而过的机会都没有给我，最后也只能空空如也地打道回府了。期待着，希望下次能够见到关于开源硬件的东西，那样会有更多的参与感。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[慢一点，再慢一点]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/man-%5B%3F%5D-dian-%2Czai-man-%5B%3F%5D-dian/"/>
    <updated>2014-07-19T01:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/man-[?]-dian-,zai-man-[?]-dian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>喜欢晚上下班回来的那段路程，骑着车，然后无尽地遐想，每一次都会对自己说“慢一点，再慢一点”。毕竟只是一个人，完全不必考虑家里有人在焦急地等待，只要我过得好，一切就都好了。这是最能让我放松的时刻了，一切都停了下来，无需拼命地向前奔跑，慢一点的节奏会让人变得更加的愉悦。无论多晚回家，我似乎都没有怨言，因为黑夜只是我另外一种生活的开始。</p>

<p>慢不单单保证了你的安全，更能让你留意到一些其它的事情，当然你可能也会因此而观察地更加细致。看看路人甲和路人乙的表情，然后猜猜他们的生活，这也是我的一种乐趣，尽管我不能证明我的猜测是正确，但我还是喜欢做这么一件对于很多人来说并没有意义的事情。对于我活跃的想象力，我自己一度都曾有过担心：当我年老的时候我的神经是否会衰竭，然后变成一个固执的老头人。虽然后怕变成那样而变得孤独，但始终还是停不下来。</p>

<p>前面的那位妇女骑着车子从我身边经过，我并未感受到她的快乐，更多的是忧愁。在晚上21点多的时候匆匆茫茫赶回家，应该没有多少是像我这种没有忧愁的，大部分的人可能都被远方的爱人和孩子等待着，他们的这种着急并不出乎我的意料。面对路上不熟悉的人，一个人面无表情是一件很正常不过的事情了，但我感受到却是她的忧虑。难道是工作中出现了状况，忙到这么晚还没有搞定？抑或是因为工作得太晚而未能好好照顾自己的子女而心生愧疚？甚至我都想，一个工作到如此晚的女人是否她的婚姻早已亮起了红灯，忙碌的工作恰恰可以帮助她忘记这些烦恼，而回家又勾起了那潜藏在她内心深处的痛？灯绿了，她加足了马力，继续向着她心中的那个方向驶去。</p>

<!--more-->


<p>马路上行走的人大都不是休闲的人，在等待客人的司机，小摊上叫卖的商贩，还有急急往家赶的学生&hellip;当然还有刚回来的小情侣，我想他们是这些人中最幸福的。</p>

<p>并不是所有人都是那么幸运能够找到另一半的，路上我总能看到一些女孩独自一人孤独的走着，没有急切的步伐，她们的步调让我感觉到的是轻松。她们的靓影也总是能够激发我的想象，有时都会替她们想象出我心中觉得她们应该有的相貌，可我从来没有去证实过这些。遇到了女神级别的，就慢慢地骑着，跟随着她们的脚步（这是否就是尾随，是否展露了我猥琐的一面呢？），然后在那一瞬间急驰而过，不知她们是否能够察觉到一个飘逸的少年对她们的倾慕？知道与否也无所谓了，至少曾经在女神们的面前像风一般地飘过，而且还摆出了骑着所能摆出的自认为还算酷的pose。当然，这一切只是我的幻想，思想不会触犯任何的法律。</p>

<p>慢一点，再慢一点，让自己的身心放松一些，能够达到这个目的，我也就心满意足了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[古道小贩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/gu-dao-xiao-fan/"/>
    <updated>2014-07-17T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/gu-dao-xiao-fan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>严格来说，他根本算不上是商贩，他只是山里小地方里的一个普普通通的农民，和其他的村民没有任何的区别。非要找出一些差别的话，只是他走出大山的次数比其他人多一些，也算是一个见过世面的人，每次从外面回来，小孩都围在他的周围，听他讲述外面精彩的世界。就凭他那敢于走出去的勇气，也值得人们敬重，毕竟很多山里人一辈子也只是在那狭小的方圆几十公里内走动。</p>

<p>农忙的时候忙着田地里的活，闲的时候就打理一下田里庄稼和地里的作物，或者是带着他的牛在大山里转悠。碰上丰收的话，会有很多剩余的农产品，一旦有收购商上门的话，村里人就会把多出的那些卖给他们。可他并不会便宜那些收购商，总想着给那些东西卖个好价钱，甚至有时走上几十里到城市里去打听行情。</p>

<p>临近出发的前一晚，他就让自己的老伴把东西，每次都把两箩筐装得满满的，其实也没有什么值钱的东西，就是一些农村人不需要而城里人特别喜欢的农产品。收拾好后检查一遍，然后早早的就睡了，因为第二天起他将要出一趟远门，来回一趟可能就要花去七、八天的时间。他没有选择离家最近的那个城市，毕竟它也只是一个内陆的城市，远没有沿海城市的需求旺盛，说白了，就是沿海那些城市的人更愿意为此花“大”价钱购买，而他也只是想赚取这小小的差价。和收购商的交谈中，他能很快就能估摸出外面市场的行情，只要他提前行动，准能卖个好价钱，他利用的就是收购商的周转时间差来赚取他的利润差。</p>

<!--more-->


<p>三点多一点，他的老伴就起床给他做早餐了，当然还有路上吃的干粮。早早的吃过饭，他也挑那副担子了，出发的时候天还是灰蒙蒙的，走路也只能凭着感觉走，幸好这些路也走了大半辈子了，熟得不能再熟了。趁着早上天气凉快，尽量走得远一些，能够在太阳把大地烤得炽热之前走到山脚下是最好的了，那样的话，他就可以在树荫下赶路了。通往沿海的大城市，要想节省时间，必须走那条老一辈修建起来的山路。</p>

<p>口渴了，就跑到山中的小溪喝上几口。喝水的时候，他也显得格外小心，生怕自己的草鞋被弄湿了，草鞋一旦被弄湿，是很容易坏的。看着脚上的草鞋，他就会想起自己的童年，家里穷到几个兄妹只能共同拥有一双草鞋，大家都抢着穿，能穿上它在外面走动一天都是一件很幸福的事情。想起兄弟间争抢的事情，他的嘴角也总是露出一丝的笑意。所以童年的生活造就了他节俭的品性，对自己拥有的所有东西都格外珍惜。</p>

<p>走在路上也并不是没有顾虑，毕竟这一带还是有很多土匪的，不过从来没有听过他们打劫穷人的事情，这多少让他有些宽慰。他时而也会担心远方市场的变动，让自己白白跑一趟，不过这也不会是关键，他跑了这么多年，自己也算摸索出了一些应对的方法。走山路最让人难以忍受的是孤独，茫茫一片大山会让一个人迷失了方向或者是放弃自己的初衷，可想到可能赚到的利润，总能重整他的信心，继续朝着遥远的方向走去。当然最想的是给自己的家人一个良好的物质基础，还有给孩子一个良好的教育。</p>

<p>天黑了，就找人家借宿，当然这些都是他预算好的，在哪个时间点必须走到哪里，否则真的要露宿在山沟里，与野狼战斗了。山里人都很淳朴，愿意接纳他，从他这里能够听一些故事。时间久了，山里人会请他从外面带一些东西回来或者是托他卖一些东西，他也乐意帮忙，也算是扯平了。这条道路是一条商道，也就会有客栈了，可他为了省那么一点，从来没有去住过。</p>

<p>赶了三天的路，一般都能够到达他的目的地，也总能为自己的商品卖个好价钱，而且一两天内就卖完了。按照他自己的盘算，他待在城里的时间也不会超过两天，否则花费的成本太大了。如果商品在预订的时间里还有没卖完的话，他会以一个相对低廉的价格卖给那些缺货的大商家。</p>

<p>卖完就往回赶的话，我或许就不会称他为小贩了。卖完东西，就去帮朋友办理事情，这些都做完后，他会用一点钱去买一些糖，把赚到的其它钱去买一些其它的商品，这一路走来他最清楚路上的老百姓最需要什么了。回去的路上会比较的轻松，他一路走一路在叫卖，担子越来越轻。他挑选的东西总能很快卖出去，到了家里几乎就是空着担子了。一次出去，他似乎总能赚到不少。</p>

<p>村里有人学他，可大部分都是赔本而归，随后就失去了走出去的信心。可是他也不是一帆风顺的，起先也是做着赔本的生意，可他坚持走了下去，从失败中摸索了规律，培养了自己敏锐的眼光。</p>

<p>单从他家的房子和生活上看，他和其他人家没有区别，唯一的不同就是他把所有的钱都投资到了三个子女的教育上，现在他的那些孩子都走出了大山。那些年轻人也有很多走出去了，我想这跟他们从小从他那里听到的故事应该有一点的关系。现在的他已不是当初的小贩，只是一个普普通通的农民，但他一有空总是喜欢给那些孩子讲故事，还有外面的世界。</p>

<p>谨以此文献给我的母亲！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
