<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-08-27T01:59:25+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈Ubuntu]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/27/tan-tan-ubuntu/"/>
    <updated>2013-08-27T01:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/27/tan-tan-ubuntu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.extremetech.com/wp-content/uploads/2013/02/ubuntu-tv-pc-smartphone-tablet.jpg"></p>

<p>Ubuntu是我目前最喜欢的Linux桌面系统，从2011年开始到现在完全使用该系统工作、学习、娱乐。我也经常推荐身边的朋友使用这个系统，慢慢地对它有了一份感情，深深地喜爱它，但没有达到那种痴迷的程度。按照程序员的装B指南的指示，后续决定尝试一下Arch Linux。</p>

<p>Ubuntu是世界上最受欢迎的免费操作系统，这样说一点也不过。我在google搜索“how many people use ubuntu”，以下是搜索到的答案：</p>

<blockquote><p>According to the Ubuntu homepage at <a href="http://www.ubuntu.com/">http://www.ubuntu.com/</a> there are at least 20 >million users that use Ubuntu every day. Last year Ubuntu estimated that there were >around 12 million people that they &ldquo;know&rdquo; of. So its great to see such a big increase!
可见它是如此的受欢迎，相信在未来还会有一个强劲的增长。</p></blockquote>

<!--more-->


<h1>缘由</h1>

<p>最初接触的开源Linux系统是雨林木风，因为不懂这些东西，所以安装了它也只是图个新鲜，并没有深入的学习，想起此事常为此懊恼。真正开始接触Linux系统是工作后，做的是嵌入式方面的东西，所以不得不接触这些对于普通人来说很神秘的东西。</p>

<p>一直使用Windows，想要转入Linux这个复杂的领域，我的思维一下子根本转变不过去。Linux中一切都是文件，这怎么可能，开始十分抵触这种思想（被Windows残害的太深的缘故），随着学习的深入，也逐渐明白了其中的一些道理。现在学习Linux中的东西也变得自然，多了些理解，少了些疑问。</p>

<p>学习Linux当然要选择一个适合自己的系统，最初选择的是RedHat，使用了大约6、7个月的时间。后来加入到了新的公司，发现大家都在使用Ubuntu作为开发环境，为了能够和同事们顺畅的沟通、交流、学习，毫不犹豫的抛弃了RedHat，投入了Ubuntu的怀抱。面对一个新鲜的事物，总是有些不适应，但在同事的帮助和自身的摸索下，很快接受了这个系统，发现它并不是那么复杂，反而是很简单。</p>

<p>我使用Ubuntu的第一个版本是10.04，及其以后所有版本的系统，最喜欢的版本是10.04和10.10（经典啊，至今都有想用它的冲动），使用最久的版本是10.04、10.10、12.04、12.10、13.04。我怎么可能有那么多的版本都用了那么久呢？原因很简单，我的工作和娱乐这两台笔记本装的都是Ubuntu，而且两台笔记本装的系统版本是错落着的。</p>

<p>对于Linux系统的涉猎也不仅在此，工作三年期间也玩过Fedora、Linux Mint、Arch Linux、BackTrack、openSUSE，其它一些小的系统也接触过，但基本上已经忘记了它们的名字。</p>

<h1>Ubuntu Edge</h1>

<p>按照原来的想法，Ubuntu Edge将会是一部成熟的智能手机，拥有顶级的配置、巨大的存储空间以及运行内存，而如此完美的硬件还需要Ubuntu这样一个颇具神秘色彩的操作系统。 据了解，Ubuntu Edge手机会采用最快的多核心处理器、4GB内存、128GB存储空间、4.5寸720p屏幕、800/200万像素双摄像头，而且还有金属机身。当然该机最大特色是运行完整的Ubuntu操作系统，连接显示器后还能切换到桌面版的Ubuntu，并且能运行Android。</p>

<p>从7月22日至8月21日，在30天时间里，得到了2.7万多名支持者的支持，史无前例地筹集了1260万美金却依然惨遭失败（其中，彭博社承诺投资8万美元，这是唯 一一家大企业承诺对其进行投资。在众筹活动启动的最初24小时内，筹资额就达到340万美元。然而，投资者热情很快减退。Canonical也多次修订筹资计划），距离目标筹款额3200万美元还差2000万。换句话说，该项目本应售出40000 部Ubuntu  Edge手机，最终却只实现了17215部的销售量。由于筹资失败，Ubuntu Edge所筹资金会全额返还捐资人。</p>

<p>Ubuntu Edge项目的失败并未让Canonical公司创始人马克·沙特沃斯（Mark Shuttleworth）放弃坚持。制造商对于Android以外的系统持开放态度，而用户对Android也没有太多情感上的投入。与PC市场不同，移动市场的变动性更大。Ubuntu能够提供出色的手机体验，同时也能提供桌面和平板的体验，其关键理念，即手机也能够作为桌面系统的想法将会逐渐为人接受。当人们外出工作的时候，会希望将手机和某块大屏幕连接起来，然后配上键盘，从而提高自己的工作效率。关键是Canonical公司绝对不会就此轻易放弃，所以该系统还是很有希望的，那么让我们一起期待在2014年能够再次见到这款新系统的身影。</p>

<p>如果按照Ubuntu有2千万用户（一般使用该系统的是开发、运维、测试人员）和二八准则计算，我们计算一下当该机现身的时候，在一年内中国大陆可能有的应用的数量。假设有二成的人员有打算为Ubuntu手机开发应用，那么就有4百万人，又有二成人实际去做了，那么有40万的应用。如果里面有2%的人为中国用户开发应用，那么该手机的应用至少有8000个。当然，我认为不止这个数目：1.Ubuntu支持多种语言开发，这就增加了开发人员；2.拥有良好的兼容性，所以在Ubuntu软件中心的很多应用修改一下就可以在手机上运行；3.国内的很多网友已经在开发相应的应用（我还记得自己那夜默默地等待着Ubuntu发布SDK，下载下来后立马编译了他们提供的测试程序，然后在PC机上玩弄了一番，当然那夜也有很多网友和我一样等待着，很多人通宵在刷机，只为第一时间体验Ubuntu手机操作系统）。</p>

<h1>我的常用软件</h1>

<p>Sublime Text：小巧绿色且速度非常快，跨平台支持Win/Mac/Linux，支持32与64位，支持各种流行编程语言的语法高亮、代码补全等，也有着很多其它编辑器没有的超酷特性，让它的好用达到了前所未有的程度。</p>

<p>Gedit：一个GNOME桌面环境下兼容UTF-8的文本编辑器，是一款自由软件。它简单易用，有良好的语法高亮，对中文支持很好，支持包括GB2312、GBK在内的多种字符编码。</p>

<p>LibreOffice：Linux下的word工具套件，现在很多文章的书写就是靠它完成。</p>

<p>Minicom：可以通过串口控制外部的硬件设备，对嵌入式设备进行管理，同样也可以对外置Modem进行控制。</p>

<p>Ubuntu Tweak：一款专门为Ubuntu准备的配置、调整工具，主要面向新手级的普通用户。它可以设置很多并不能在系统首选项中设置的隐藏选项，以满足用户自定义的乐趣。</p>

<p>Firefox：一款浏览器，不解释。</p>

<p>Eclipse：当初为了开发Android程序而安装的，做java方面开发的朋友使用的比较多。</p>

<p>K3b：拥有简单但强大的图形界面，提供很多选项和方式刻录CD或DVD或 BD（蓝光），支持多种类型的图形方案包括（但不仅限于）DVD 和 VCD 的音频，数据刻录方案，同时包括 multi-session 和混合模式（mixed-mode）光盘，也能够擦除可重写式（re-writeable）介质，可以完成更复杂的任务，比如视听的（audiovisual）编码和解码。</p>

<p>LoveWallPaperHD：在这里可以找到自己喜欢的壁纸。</p>

<p>QQ：通过wine方式安装或者使用webqq。</p>

<p>VirtualBox：一款虚拟机软件，我用它来安装一些我想尝试的Linux系统。</p>

<p>Gparted：图形化磁盘分区软件，我一般用它给U盘分区。</p>

<p>Cairo Dock：一个适用于 Linux 桌面的 Dock 类程序，Cairo Dock 2.0 添加了诸多新特性，包括完全支持 OpenGL、提供新的动画及视觉效果的插件、新的 applet、重写了配置面板、新增了很多主题等等。</p>

<p>在ubuntu上尝试了很多的软件，这里不一一列举。</p>

<h1>心愿</h1>

<p>但愿Ubuntu手机早日面世，更多的公司和运营商加入到这个行列中，为该系统增加丰富的应用，早日看到QQ、迅雷、360、Qvod、暴风影音等一批优秀的应用软件登入到Ubuntu应用商店。那时，更多人接受Ubuntu系统，在工作、学习、娱乐中享受该系统带来的无穷乐趣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[酷创意]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/23/ku-chuang-yi/"/>
    <updated>2013-08-23T01:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/23/ku-chuang-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.159.net/desk/user/2013/5/11/13511051731750.jpg"></p>

<p>文章标题使用《酷创意》有点标题党，为了博取大家的好奇心。以下只是个人的一些想法，至于是否可行完全在于每个人自己的判断，实际的需求还要看市场。</p>

<!--more-->


<h1>批改小学作业</h1>

<p>这个想法是创建一个APP，打开该应用后点击“扫描”将学生作业扫描并形成一张图片文件，然后点击“批改”自动完成作业的批改。扫描后在手机和PC上得到的图片，我们可以使用OCR （Optical Character Recognition，光学字符识别）开源库去将图片中的字符识别出来，那些作业的批改就交给码农自己去coding了。这种应用只适合普通的加减乘除作业（其它高难度的计算我暂时没有想到怎么去处理），用户群体为幼儿园及一二年级的老师。</p>

<h1>电子名片</h1>

<p>这也是一个APP（一个高级的通讯录应用），扫描朋友的名片，然后自动将朋友的信息加入到我们的通讯录中。扫描后的图片也可以使用OCR开源库去处理。如何将该应用做得更好就交给产品经理去思考了，如何编码实现也只能委屈码农去琢磨了。</p>

<h1>为朋友预订一天的行程</h1>

<p>关于这个想法，是我追问我的同事而得到的。在一些团购网站上，可以设置“订阅活动”的功能，用户可以将某些事务（吃饭、逛景点、看电影等）组合成一天或几天的行程，接着支付这一切费用，然后在某一天通知自己的女朋友或家人去参加你为他们预订的一天或几天，这或许会给他们带来很大的惊喜。</p>

<p>朋友或家人那天没有时间怎么办？很简单嘛，可以将活动延期，或者是支付一些违约金。这种神秘的事情对于热恋中的男女双方来说是很有吸引力的，他们还是很乐意为此买单的，所以团购网站可以适当提高这方面的违约金（我这种想法是不是很不对）。</p>

<h1>语音写文章</h1>

<p>我发现写文章打字是一件很累人的事情，但有些时候总有很多的话或思考需要记录下来。虽然累，但不得不去做这件事。所以我想我们可以开发这样一个设备——你口述，然后它将你说的话形成文字写到记事本中。当然你不可能要求它百分之百正确，整体口述完后我们自己再修改文章，这样的话可以大大减少我们敲字的时间。有人会疑问，这能有多大的市场？少年，这个你就自己想吧，总不能让我什么都说出来吧。</p>

<h1>总结</h1>

<p>前两个想法不太适合商业化，有兴趣的朋友可以把它做成开源软件，可以方便千千万万的同胞，也可以让自己从中学习到很多东西。第三个想法比较适合现在的团购网站。最后一个想法比较适合那些有想法、想创业的朋友们。想法都说了，后续怎么做，看各位看官自己了&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[妻子决定男人事业的高度]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/22/qi-zi-jue-ding-nan-ren-shi-ye-de-gao-du/"/>
    <updated>2013-08-22T01:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/22/qi-zi-jue-ding-nan-ren-shi-ye-de-gao-du</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://sns.people.com.cn/uploads/figureCaptions/Image/44/54/44/5a/1342833728743.jpg"></p>

<p>俗话说，男怕入错行，女怕嫁错郎，男人何尝不怕娶错妻子呢！一个男人的品位在于选择妻子，选择了什么样的妻子就等于选择了什么样的人生，也就决定了自己将来事业的高度。</p>

<!--more-->


<p>大二的时候因不喜欢枯燥的模电课，就跟东方如杨同学讨论这个话题，她提到了《茶马古道》中女主人翁对男主人翁事业上的帮助。恰巧那时我正在追求一个我喜欢的女同学，可是遭到了无情的拒绝，她的述说引起了我很多的思绪，也就写下了关于这方面的一篇文章，文章大体描述的是男人娶了三种不同女人后自己事业所能够达到的高度，文中也表述了我愿意放弃某些东西而去选择自己爱的女人的心境。后来，或许是伤心，或许是失望，或许是觉得不妥，就把那篇文章给删除了。</p>

<p>最近又和老同学讨论了这个话题，想把原本的思考重新记录下来。关于东方如杨同学讲述的那个故事，我想把它复原，所以一直追问她，可岁月不饶人，失去的记忆已经无法找回。不过还是要感谢东方如杨同学为我提供其它的历史人物事例。</p>

<p>以下的描述有一个前提：男人需要有上进心和事业心，且具备一些优秀的能力；女人需要有一定的容貌，有思想、有品位。</p>

<h1>自己爱的女人</h1>

<p>当一个男人娶到一个自己爱的女人但这个女人并不爱他的时候，他的心灵会无比的幸福，在躯体上却会很疲惫。他每做一件事情都会考虑到那个女人的感受，很多时候会因此而束缚，不会放开手脚去大干一场，唯恐失去什么而导致这个自己爱的女人离开自己。走的每一步，都力求稳定，一方面要考虑事业，一方面要考虑自己的爱人，当作关键决定的时候，爱人的分量占到了绝大部分比重，很多的机会就在那一瞬间错失。女人的一句话，就可能让他疲于奔命。</p>

<p>往往这种女人是很自私的，可能是自己曾经受过伤害而选择一个爱自己的男人，总认为自己的男人为自己所做的一切都是应该的，也是自己该得到的，却不曾为自己的男人思考一下。</p>

<p>陈圆圆一生中出现过四个重要的男人（冒辟疆、崇祯帝、吴三桂、李自成），她爱的到底是谁？嫁给吴三桂做小妾是因为爱情吗？不，她本来可以成为文人冒辟疆的妻子、崇祯帝的爱妃，最后却成了边关守将的小妾，这完全是出于政治需求。在崇祯帝的晚宴上，吴三桂目不转睛的看着婀娜多姿的陈圆圆，我想他是爱上这个女人了。为了江山社稷、边关安定，崇祯帝毫不犹豫地将自己喜欢的女人送给了自己的将军。出于对皇帝的感激，吴三桂新婚不久后就重新回到了边关。当听到自己的爱妾被侮辱的消息后，不顾被后人骂为汉奸的恶名，毫不犹豫地为清军打开了山海关，我想那时的他为了这个女人已经疯了。如果不是因为一个自己爱的女人，他不会在历史上留下那一笔抹不去的污点，或许是辉煌的篇章。</p>

<h1>爱自己的女人</h1>

<p>当一个男人不能得到一个自己爱的女人的时候，往往会选择一个更爱自己的女人。这种男人他不会太多的顾及自己的家庭，有的甚至对家庭里的事情毫不过问，也不太会关心自己的女人，对自己妻子提的建议有时会感到厌烦，他们会把更多的时间放到自己的事业上。没有多少的牵挂，很多时候能够当机立断，从而抓住人生中难得的机遇。</p>

<p>这种女人因能够跟自己爱的男人在一起，她们会觉得自己很幸福。男人的一丝关怀都会让她幸福上一辈子。男人长期在外而不回家，她们不会抱怨，会尝试着去理解男人所做的任何事情，会为男人找出千万个理由来安慰自己。男人的后方，她们会为他坚守着，等着自己心爱的男人回来。当男人失落的时候，她会用自己的柔情去抚慰他，但很多话她不能说只能埋藏在自己的心里，怕一旦说出来而失去这个自己爱的男人。</p>

<p>卓文君爱司马相如吗？爱，爱得非常的深，爱到愿意和一个一贫如洗的人私奔。她的付出又得到的是什么呢？是一场欺骗的婚姻，司马相如并不十分爱她，琴挑文君只是为了引起她对自己的爱慕，得到她家巨额财富的支持，为自己升官发财的道路作铺垫。</p>

<h1>彼此相爱</h1>

<p>如果有这样的爱情，当然是最完美的。男人可以专注于自己的事业，在作出决定的时候往往会考虑到自己心爱的女人，思考的东西变得更加全面，不会因为头脑一时发热而作出错误的决定。男人也会很顾家，为自己的家庭营造一个良好的氛围。</p>

<p>这样的女人同样会为男人坚守着后方，当男人要做某件事情的时候，她们会告诉自己的丈夫——尽管去做吧，家里有我，孩子和父母我会照顾着，即便有一天你失败了，我来养你。当男人在事业上有需要的时候，她们也会尽自己最大的能力去支持他、帮助他。当她们的男人失败的时候，她们会伸出臂膀去拥抱他、去安慰他，给他们最中肯的建议。</p>

<p>马皇后和朱元璋是一对恩爱的夫妻，在他生气要杀人的时候，她往往敢站出来劝阻，他也不会气恼，常常采纳她的建议，少做了一些错事。在军队远征的时候，她替他照顾着孩子，守着城池，等待他的回来。最终他一统江山，成就了大明王朝。</p>

<h1>结束语</h1>

<p>如果一个男人想要取得更高的事业，妻子的作用很重要，所以务必要慎重地选择自己的妻子，宁可高傲的孤独着也不可屈就！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霸王别姬]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji/"/>
    <updated>2013-08-21T00:35:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.zcool.com.cn/img2/62/59/m_1310544243292.jpg"></p>

<p>霸王别姬描述的是项羽被兵围垓下，四面楚歌、八面埋伏的场景。霸王当年豪情壮志、意气风发，而如今众叛亲离、孤军奋战，想想不免让人觉得可惜、哀伤。项羽是个有血性的男儿，温情的丈夫，勇猛的将军，却不是一个好的君王。</p>

<!--more-->


<h1>我站在烈烈风中，恨不能荡尽绵绵心痛</h1>

<p>公元前202年10月，汉王刘邦率本部人马，追击向彭城撤退的项羽，项家军数万兵马被围在垓下。此时正处深秋时节，西楚霸王站在高处，迎着烈风，望着四面斗志昂扬的汉家军和蜷缩着的饥肠辘辘的项家军，想起了自己的叔父、亚父，想起了自己亲手送给刘邦的武将、谋士，想起了推翻暴情的历次恶战，想起了鸿门宴，想起了刘邦的奸险狡诈&hellip;想起一件件往事，件件都让自己心痛，恨不能倾诉一翻。而身处这种高位，又能向谁述说呢。</p>

<h1>望苍天，四方云动</h1>

<p>看着苍天，云层都在飘动着，原本散落在天一边，此时却向一个方向聚拢，这不就是我项羽如今的场景吗？想当年推翻暴秦后分封各路诸侯，各个都俯首称臣，开心的回到自己的封地，享受荣华富贵。我对他们不薄，而如今却聚集到一起对抗我，真是一群忘恩负义的家伙。</p>

<h1>剑在手，问天下谁是英雄</h1>

<p>即便所有人都聚集起来反对我，那又如何？只要我霸王剑在手中，天下人又有谁敢说自己是英雄！只要还活着，就会战斗，让他们知道背叛的下场，付出血的代价。</p>

<h1>人世间有百媚千抹，我独爱爱你那一种</h1>

<p>此时此刻，我想到的并不是个人的生死，而是我最爱的爱人——虞姬。纵然人世间有各种各样的美女，但我只爱你那一种，任何人都无法替代你在我心中的地位。</p>

<h1>伤心处别时路有谁不同，多少年恩爱匆匆葬送</h1>

<p>伤心的时候，天下人又会有什么不同的呢？这么多年的恩爱可能就此结束了。虽然彼此爱着对方，但多年的征战不得不让我们聚少离多，一切都显得那么匆忙。纵然我能够万人敌，面对如此多的敌军，我又能抵抗到什么时候呢？</p>

<h1>我心中你最重，悲欢共生死同</h1>

<p>在我的心中，你永远是最忠诚的，能够共患难，同富贵，也能一同生死。看看那些曾经宣誓效忠我的部下，现在大部分都背叛我，刘邦、英布、彭越、韩信都起兵围攻我，张良、陈平这些人也跑到刘邦那里想着阴险的计谋算计我。而你，无论我处于什么样的境地，你都不离不弃。</p>

<h1>你用柔情刻骨，换我豪情天纵</h1>

<p>虽然我豪情万丈，但这些却掩盖了我心中的悲痛，没有人能够理解，也没有人敢来安慰我，唯独你，用你的柔情抚慰我受伤的心灵。当我飞得很高的时候，他们只想着我能够再飞多高，除了你，没有人会问我累不累。</p>

<h1>我心中你最忠，我的泪向天冲</h1>

<p>天下虽大，有臣民千千万万，但他们都居心叵测，每天都在谄媚我、取悦我，只想着如何从我这里得到好处而不是为我分忧，每时每刻我都在提防着这些小人。只有你不曾想从我这里得到什么，你在我的心中是最重要的，重过了我的江山。面对你，我有无尽的泪水，总觉得有负于你，对你的照顾不够体贴。</p>

<h1>来世也当称雄，归去斜阳正浓</h1>

<p>如果有来世的话，我依然会当一个英雄。那时的我一定吸取现在的教训，好好做一个君王，给你一个美满幸福的生活。这一切，我只能等到来生，虞姬，你等着我！</p>

<h1>霸王的失败</h1>

<p>项羽的谋士武将不曾输给刘邦，文有范增、陈平、项他、周殷、武涉、陈婴、萧公角、桓楚、薛公、项伯、朱鸡石、馀樊君、共敖、田安、郯公、周兰，武有龙且、英布、钟离昧、季布、虞子期、项庄、曹咎、章邯、塞王欣、长史翳、郑昌，就连刘邦本人也是他的臣子。只怪霸王勇而无谋，将自己的臣子推向汉家军营。若听范增一言，鸿门宴、荥阳之战，早已让刘邦成为阶下之囚。</p>

<p>秦人不暇自哀而后人哀之，后人哀之而不鉴之，亦使后人复哀后人也！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所看到的科技企业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/19/wo-suo-kan-dao-de-ke-ji-qi-ye/"/>
    <updated>2013-08-19T22:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/19/wo-suo-kan-dao-de-ke-ji-qi-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://news.mydrivers.com/img/20130305/2f4a289b1f0d40238cf65350a42b84c2.jpg"></p>

<p>在大学毕业的时候，曾经写过一篇文章讨论区域经济趋势，讲的是整体形式，到现在我还坚信着那个观点。随着对事物的了解，对有些东西不敢随意进行评论。本来以《再论未来区域经济》为题，觉得自身水平不是很足，写的东西不是那么全面，所以更名为《我所看到的科技企业》。以下阐述的观点基于本人的社会经历、了解的领域以及对事物的理解，难免有不足之处。</p>

<!--more-->


<p>近几年，各地都涌现了大量的创业公司和创客团体，给整个社会添加了润滑剂。10年后，移动互联网的发展很强劲，只要是一个差不多的项目，风投就会疯狂的往里投钱，唯恐错过赚钱的机会。这里面肯定存在很多的泡沫的，这几年经过整合、吞并、破产，可能会去除很大一部分的泡沫，到时侯会出现一些新型的高技术公司。创客团体也不甘寂寞，他们挖掘着硬件的潜能，创造出新奇的产品，或许某一样产品就会得到市场的认同，从而迅速的崛起。</p>

<p>深圳是一个硬件生产基地，华强北提供着丰富的元器件。旧的硬件厂商已经跟不上时代的步伐，很多都在寻求转型，转型不成功的将会被淘汰。新型的硬件企业也在茁壮成长，例如Seeed Studio。现在很多的国外创客团队也搬到了深圳，这为他们采购元器件、生产设备提供了很大的便利，也节省了不少成本。</p>

<p>开源中国也落户在深圳，这几年为开源界也做了不少贡献，每一场源创会都很精彩，每一次都在进步。现在这里吸引了很多的IT从业者，他们在这里解决疑难，分享知识，结交朋友，贡献开源软件，有的甚至在这里找到了老婆。它们开发的OSC开源客户端也不错，学习android的朋友可以直接下载它们的源码学习。</p>

<p>有朋友会有这样的疑惑：对于马云，现在的他不知道是阿里的精神导师还是其前进障碍，把一个企业发展的规划定义于一个人，是否有违于制度管理高于一切的原则？ 马云是阿里巴巴的精神导师，这个导师带出了更多的独立思考者，我不认为他会阻碍阿里的前行，反而会促进它的发展，因为阿里本身已经形成了一个良好的独特的文化——独立思考、乐于分享、敢于批驳、勇于创业。</p>

<p>在杭州很多新创的互联网企业都有阿里的背景。为什么是阿里人在创业大军中显得格外耀眼？这跟阿里本身的文化息息相关，永不放弃，勇敢地追求心中的梦想。我们所熟知的微信公众帐号，也有很多人是阿里出身，他们追求时尚，追求创新，追求完美，是不折不扣的独立思考者。</p>

<p>这里我特别想提一下Segmentfault，它是阿里人出来创办的IT问答类社区，现落户于杭州。它祛除了以往论坛中“顶”的诟病，每一个答案力求完美。虽然不能灌水，但帮助他人的乐趣也让自己无比快乐，他人得到了答案，而收获最多的恰恰是自己。</p>

<p>上海、北京、成都、武汉、重庆、西安等地也有很多的创业公司，但不是很了解，这里不作过多的论述。北京、上海、深圳是中国的三大创客基地，杭州也是一个有创客基因的地方，希望在某一天能够崛起，创造属于自己的辉煌。</p>

<p>知乎、蘑菇街、美丽说、简书、一席、源创派&hellip;这些都是很好的创业公司，它们不再浮躁，而是努力将一件事情做得精致、完美。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[狂论创业]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/16/kuang-lun-chuang-ye/"/>
    <updated>2013-08-16T00:48:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/16/kuang-lun-chuang-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://www.yongqiangqiang.com/upload/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%87%AA%E4%B8%BB%E5%88%9B%E4%B8%9A.jpg"></p>

<p>看到这个题目的时候，先不要误解，不是我创业了。虽然没有创过业，但在一个创业公司待过，所以聊聊我个人对创业的看法，从一个创业公司的某些方面进行讨论。没有执掌过一个公司，发表的观点难免有不周全的地方，所以会显得相对狂妄些。</p>

<!--more-->


<h1>领导人</h1>

<p>一个领导需要太多的素质了——远见卓识、决断、选能任贤、凝聚团队等等，他是整个公司中核心的核心，在整个公司的发展中扮演着重要角色，承担着重要的任务。一个公司的实力如何，很大程度上看看公司的领导者就知道了，正所谓“强将手下无弱兵”嘛！</p>

<p>在初创的公司，不需要太多的领导者，只需要一个，否则意见很难统一，整个公司没有一致的行动方向，也很容易形成一些小团队，彼此不服。如果有多个合伙人，也应该有合理的股权分配，某一方必须要有绝对的话语权。这不是独断专行吗？决策失误或者亏本怎么办？要知道，没有一个搞企业的愿意将自己的公司搞死，总是努力将一个公司朝好的方向发展，一个人话语权的多少跟他投入的是成正比的。一旦确定，我们就得服从命令，朝同一个方向发力，无论对错。</p>

<h1>核心团队</h1>

<p>核心团队决定着公司产品能否在市场上抢占先机，产品的质量能否赢得客户的认同，运营能否更好的推广。其中的每一个人必须能够独自承担一方面的任务，在需要的时候也能很快的投入到其它的领域。而且这些人必须充分的认同公司的价值观念，每个人都有与公司共存亡的信念。否则，一旦看不到希望，核心人员就会分崩离析，公司也可能因此而走向死亡。</p>

<h1>人员招聘</h1>

<p>人员招聘上我更倾向于招聘那种最优秀的员工，他们更具激情、学习能力、创造力，他们愿意加入，更能说明他们对创造财富的渴望。他们有自己的构思，有自己的看法，会大胆地指出原有的不足，他们会坚持自己的观点，在激烈的讨论中或许会碰撞出绚丽的火花。</p>

<p>如果只是想招自己能够控制的人员，那是一个极大的错误。他们在起先的时候或许会屈服于你，等到学成的时候，这里已经成为了他的瓶颈，那时他们会毫不犹豫地离开。因为没有了对比，没有了优秀的学习榜样，他们会茫然而不知所措，离开是他们最好的选择。更恐惧的是——他们对自己不够自信，所以不敢给公司提出任何有价值的建议。</p>

<h1>员工激励</h1>

<p>高额的薪资其实是对员工的最好激励，其它一切都是大饼。但并不是每一个初创公司都能够开出高薪的，所以适当画大饼还是有需要的，如果一个员工有价值，那么就应该给他足够的奖励，或薪金，或股权，或期权。有大饼总比没有好，有的话大家还有可能奋起一博，多少能够涨一些士气。</p>

<h1>企业文化</h1>

<p>以上的各个方面综合在一起也就形成了企业文化。如果公司设立了企业文化，就应该遵循它，而不应该只是一个形式。很多公司提到了分享，可只是某些上层在讲一些自己感兴趣的东西，却忽略了员工的意愿，其实也有很多员工是愿意分享自己所了解的东西的。</p>

<h1>产品</h1>

<p>创业的时候，我们肯定已经想好了一个产品的形态。在后续的工作中，我们不断地完善它。当它到市场上的时候，却没有多少用户接受它，这时的我们不应该坚持，而应该迅速的改进产品，然后重新投入市场。我们不能想着依靠什么，而需要自己勇于去开拓市场。当产品已经上市的时候，我们不应该尝试更换现有的技术，在没有看见它有瓶颈的时候就不该随意替换，不仅耗费人力物力，还凭空添加更多的不确定性。</p>

<h1>总结</h1>

<p>关于这个话题，有太多想说的，可有些东西在瞬间被遗忘了，等想起的时候再作补充。说的很浅显，但都是个人经历过事情后写出的观点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[各有所思]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/14/ge-you-suo-si/"/>
    <updated>2013-08-14T22:48:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/14/ge-you-suo-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://x.limgs.cn/xkimgs/g/n201093132906345.jpg"></p>

<p>今年各地的温度都疯了，随时都有可能刷新记录。面对如此高温度，外面的小草、小树、蔬菜等都被晒黄了。</p>

<!--more-->


<p>这么热的天气，外面的植物肯定是要被晒死的——这是大部分人的观点，他们看到了天热引起现象；那些农户们又要遭殃了，这下损失肯定很大——除了看到表象，又增添了一份同情心；大部分地区这么热，肯定很多地方干旱，水稻一旦缺水，秋收肯定不好，加上今年中国的很多粮仓无缘无故的失火，粮价必定有很大的浮动——少部分人能够通过表象看到引发的问题。</p>

<p>能够看到现象引发结果的人，他们往往是善于思考的人。有一部分人会趁此机会，在粮食充裕的地方大量收购旧粮，等待合适的时机以适当的价格出售。当他们获取丰厚收益的时候，很多人骂他们是奸商，与其骂别人，还不如多骂自己愚蠢、无能、无知。从来不想想别人为何有这个胆量去做，万一失败要损失什么，粮仓失火哪有那么巧的事情&hellip;</p>

<p>很多年前，那时夏天的温度没有现在那么高（38度以下），一旦到了这个时间，在水源不是很充足的地方，稻田里几乎都是裂缝。在晚上的时候，各家都会到水库、池塘里放水，有时甚至是从隔壁的田里偷偷引进水，村里人没有因此而少吵过架。况且水库、池塘的承包户们也不太乐意水被大量的放走，因为他们的鱼还要生存。不要用你们的无知去指责农民，因为他们为了生存迫不得已。想想如今的高温，又有多少良田会遭殃，又有多少农民会因此唉声叹气&hellip;我们是否还有理由抱怨菜价和粮价的上涨？</p>

<p>09年学期末在西安一个培训学校实习的时候，刚好碰上禽流感，曾对那个学校的校长说“如果现在有人积聚一批消毒器具、预防药品、口罩等物品，到时侯肯定能够赚上一笔”，他立马回道“我们是不会做这种不道德的事情的”。这难道是不道德吗？一买一卖，完全没有强迫，何况在特定情况下稀缺物品本来就应该符合它自身的价值。人往往喜欢披着道德的假皮囊，内心却想着龌龊的事。</p>

<p>我们在抱怨他人，在抱怨这个社会，却从来没有审视过自己，其实我们今天的处境完全是由昨天所思考、所做的一切造成。思维永远决定着一个人的出路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论楚霸王三追韩信]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/12/lun-chu-ba-wang-san-zhui-han-xin/"/>
    <updated>2013-08-12T21:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/12/lun-chu-ba-wang-san-zhui-han-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://img.upload.tom.com/data1/upload/944/47/13200195412804452075.jpg"></p>

<p>从《楚霸王三追韩信》中，我们可以看出项羽只不过是一个跑腿的，实际上是范增在追韩信，如同后来的“萧何月下追韩信”，都是谋臣在处理士兵逃亡的事件，而不是君王。一个君王高高再上，审视事情和看待问题的角度都与臣下不同，在霸王和汉王看来，韩信的逃跑只是一件普通的逃兵事件。</p>

<p>范增知道韩信逃跑不是一件普通的事件，却为何没有像萧何那样，亲自去追呢？我们可以从以下几个方面来分析这个问题。</p>

<!--more-->


<h1>年世已高</h1>

<p>范增生于公元前278年，公元前208年投靠了项羽的叔父项梁，劝说他立楚王的后裔为楚怀王，以此号召天下百姓。在项梁阵亡后，他跟随项羽，成为他的重要谋士。当他出山为项家军出谋划策的时候，已经是70岁的高龄。韩信从楚军军营逃出的事发生在公元前206年，此时的范增已经72岁了。即便一个老头儿能够上马去追赶，也很难追上，韩信已经逃跑一夜了。追上了又能怎样，范增能够拽回或杀掉一个年轻力壮的韩信吗？</p>

<h1>君臣之理</h1>

<p>为什么要提君臣之理呢？需要从两个方面来阐述这个问题。一则君王之物不可随意使用，即便霸王让部下使用，他们也不敢用；二则，霸王亲自去追就显得很重视臣下，爱惜人才，当然也应该考虑到霸王万人不能敌的一面。</p>

<p>从范增对韩信的分析来看，我们知道范增是很了解韩信这个人的才干的。这么一个天才，当然不可能选择一匹普通的战马。加上已经跑了一夜的马程，使用普通的战马肯定是追不上的。追上韩信，那也就只有一种可能，动用霸王的乌骓宝马。派遣一个普通的将领去追即可，何必需要霸王亲自出马？可能有几种解释：一、项羽爱惜宝马，不会轻易交给其他人，即便他乐意，也没有哪个部下敢骑，说不定某天就因此而获罪；二、良驹识主，不是什么人都能够驾驭它的；三、韩信在楚军与一些将领私交颇深，很有可能会放韩信一马。这些东西，我想范增都有认真的考虑过。</p>

<h1>信任</h1>

<p>虽然在鸿门宴上，君臣俩的意见出现了分歧，但不至于很严重。此时此景下，范增还是相信自己的羽儿能够听取他的意见的，毕竟在此之前霸王经常会采纳他的计谋。加上霸王对自己的敬重，他也更加相信自己的羽儿。所以他相信霸王能够把韩信追回来，即便追不回来也会把他杀了。</p>

<h1>亚父说言</h1>

<p>从范增劝说项王的说辞来看，可以看出他对韩信的家庭、学历、身世背景、谋略还是很了解的。当韩信在楚营做执戟郎的时候却一直没有提拔他，当他离开的时候才提出其重要性，当劝不回来的时候就建议采取杀人灭口的措施，这一点有点类似公叔痤，博荐才之名而非惜才。</p>

<h1>有一范增而不用</h1>

<p>公元前204年初，楚军数次切断汉军粮道，刘邦被困荥阳，于是向项羽请和。项羽想同意，范增说：“汉易与耳，今释弗取，后必悔之。”于是项羽与范增急攻荥阳。陈平施离间计，令项羽以为范增勾结汉军，从而削其兵权，范增大怒而告老还乡。项羽竟然也同意了，范增道：“天下事大定矣，君王自为之，愿赐骸骨归卒饵。”还没到彭城，就因背疽发作而死在路上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写文章那点事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/09/xie-wen-zhang-na-dian-shi/"/>
    <updated>2013-08-09T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/09/xie-wen-zhang-na-dian-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://upload.chinaz.com/2011/1215/1323911847666.jpg"></p>

<p>我写文章没有华丽的辞藻、优美的诗句，跟文采一点都不搭边，只为记录瞬间的创意、真实的想法。你会发现一个现象——在我说说中出现的文字也会闯进我的文章中。没错，说说是我对一些观点的概括性总结，我生怕忘记它，所以每天会在有记忆的那一刻迅速把它记录下来。说说相对来说很简短，其中的很多观点并没有完全的表达，在一个安静的时刻我会将它扩展成一篇文章。</p>

<p>不懂你的人看到的是苍白的文字，而懂你的人读的则是你的内心。写给自己，同时也是写给那些懂你的人。</p>

<!--more-->


<h1>为什么写</h1>

<p>表弟说我最近小火山爆发了，接连写了那么多的文章。也没有那么夸张，只是想把头脑中的想法记录下来，一则便于自己的记忆，二则也可以同朋友们分享。在一个想法最初形成的时候，头脑中有很多的观点，当真正提笔的时候，有些自认为很经典的东西却忘记了，从此再也想不起来，这都是没有及时作记录惹的祸。对于发生这种事情，我常常懊恼不已，恨自己放弃了那些美妙而又独特的东西。</p>

<p>人大脑的容量总是有限度的，以前的事情有多少人能够清晰的记得呢？应该没有多少人有这种超能力，将所有的记忆存储在脑海里。最好的记忆就是将它们记录下来，永远保存。</p>

<h1>写些什么</h1>

<p>大学的时候比较喜欢经济、历史，所以那个时期的文章以这类东西为主。工作后，对经济方面的东西关注的较少，将精力投向了自己所从事的行业，但历史这方面的东西始终看着，我始终认为人们需要以史为鉴！到了社会，经历了一些事情，也就有了个人的看法，所以偶尔会发表对某些事情的看法。</p>

<h1>怎么写</h1>

<p>对于生活建议类的文章，在写之前一般就已经形成了一个大概的观点，我会先将它记录下来，然后以此为基础扩展。往往在写的时候，会遗漏一些，但又会有新的东西出现。一篇文章写完的时候，你会发现自己竟然可以写下那么多的东西，我也常为此兴奋不已。写这些东西我往往会耗费很多的时间，总是写写停停，写了一段感觉不合适又将它擦掉，如此反反复复。对于这类文章，一般写1000字就需要耗费1个多小时，如果是给领导写建议书或专业性话题的话，那会耗费更才的时间。</p>

<p>历史这东西，就完全是我的个人爱好了。历史中读得最多的就是《史记》，一旦有这方面的文章或视频，一有时间我就会去关注一下。看某些历史电视剧的时候，我是一边看电视剧，一边看百度百科，了解那些历史人物。了解的多了，也就有了一些自己的看法。我会写下其中的几个小故事，然后分析其中的缘由，有时也顺带说说当今的社会，一篇文章很自然的就写就了。</p>

<p>技术类的文章比较好写，难的是技术本身。一般都先将整个过程学习了或者是操作了，同时写下一些记录，然后才开始写文章。写这类文章的时候，会先参考一些其它文章，去摘抄一些技术的介绍，然后写下具体的操作步骤、解决问题的方法、使用时应该注意的事项，最后就是添加参考文章的链接。因为写这类文章主要是逻辑方面的东西，只有极少的几种方案，所以一般写得都很顺畅。</p>

<p>因为我会将文章发表到qq空间、简书、个人博客上，所以写的时候会相对认真些——先将一篇文章写完，然后重新开始阅读这篇文章，修改文中的错别字和病句、添加一些偶然间想到的东西，最后从头到尾再校对一遍。如果还有错误或不通畅的句子，我只能说——我的语文水平真的有限！</p>

<h1>总结</h1>

<p>我们时常忘记自己做过什么，别人更不可能帮我们记录，所以我们应该拿起笔，写写文章，留下一些可以回味的记忆，给亲人和朋友留下一个念想，给子孙后代留下一个良好的榜样。当我们离开人世的那一天，朋友们都会给你一个高度的评价——他没有白来这个世界，他的一生是如此的精彩绚丽！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在路上]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/zai-lu-shang/"/>
    <updated>2013-08-08T21:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/zai-lu-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://www.freewings.cn/discuz!/attachments/forumid_12/20080626_ac480e54d992f3c4d793X9QMHnxmiOAZ.jpg"></p>

<p>那一天，我们不得已上路，只因我们的学生时代已经过去，不得不走向社会这个大染缸。那时的我们，强忍眼中的泪水，挥手告别那些情深义重的同学，深情的回望了一下母校，告诉自己——终有一天我们会满载荣誉回到母校，那时的母校将以我为荣。</p>

<!--more-->


<p>三年过去了，大部分人选择了放弃自己，一小部分人依然坚持行走在通往梦想的道路上。前方的道路很遥远，却不知道何时才能够到达，途中又会遇到怎样的艰难险阻，那要怎样，走过的路已经无法回头。只要我们还能够看到远方的明灯，我们依然会选择走下去。即便撞到了南墙，我们也不回头，撞破了那一切阻碍，我们才能够看到胜利的曙光。</p>

<p>要么旅行，要么读书，身体和灵魂必须有一个要在路上。那些有勇气、怀揣梦想的少年，一毕业就行走在了通往远方的旅行道路上。很多人认为他们不去找工作是一种不务正业的行为，恰恰相反，这正是遵循了心中的梦想，或许他们今生就是为了成为旅行家。当他们作出决定的时候，那是多大的勇气，有谁能够想象那旅途的艰难。一个人行走在路上，没有家庭的庇护，没有朋友的帮忙，一切都需要自己去扛。很多人成功了，他们拿着杂志社支付的薪水，游遍了世界上的山山水水，还有好多人出版了自己的旅行书籍。敬佩他们的勇气，欣赏他们一身的胆气。</p>

<p>旅行如此，工作亦如是，躯体和梦想总要有一个行走在路上。有些人很庆幸，一开始或者是一段时间之后就能工作于自己理想的岗位上，用行动的方式去靠近美丽的远方，每一天都很充实，遥远的身影变得越来越清晰。或许一些人开始并不如意，可我们始终没有放弃。我们的躯体不能立马投入到通往理想的道路上，可我们的大脑一刻没有停止脚步，我们精细的筹划着行动的方针，用行动做着一切准备工作——扩张我们的社交圈，培养自身的技能和影响力。跳动的心始终无法让我们平静，生怕错过将来一个偶然的机会。</p>

<p>昨天看到一个大学同学的说说，他有自主创业的倾向，我祝福他，但愿他早日迈出那一步，拥有这种想法并坚定了三年的人其内心已经足够强大。任时间流逝，我们的心依旧不变，梦想只会变得越来越丰满、越来越清晰。终有那么一天，我们会毫不犹豫地行走在路上。</p>

<p>那一天，我不得已上路，为不安分的心，为自尊的生存，为自我的证明。路上的心酸，已融进我的眼睛；心灵的困境，已化作我的坚定。在路上，用我心灵的呼声；在路上，只为伴着我的人；在路上，是我生命的远行；在路上，只为温暖我的人，温暖我的人！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[是我们选择了放弃自己]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/shi-wo-men-xuan-ze-liao-fang-qi-zi-ji/"/>
    <updated>2013-08-08T00:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/08/shi-wo-men-xuan-ze-liao-fang-qi-zi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://www.lifedna.com.tw/upload-files/motto/pic/1291803051.jpg"></p>

<p>每个人在年少时，都会有很多美好的梦想。这些对自己未来的期望，随着时间的推移而变化。有的已经变成了现实，而有的在多次尝试后被我们无可奈何地放弃。舍得舍得，有舍才有得。对待一些挡着我们走向美好未来的生活习惯，当舍则舍；而对于我们追求的梦想，就不应该轻易放弃。放弃了梦想，就放弃了一个很可能会生活得更精彩的自己，放弃了自己拥有的全部天资。</p>

<!--more-->


<p>当每次和内心深刻交谈的时候，我们总会奇迹的发现自己还有梦想，也认为自己在为此而奋斗不止。却没有注意到我们与梦想已经越走越走，虽然我们还能够看见它，那也只是熟悉而又陌生的身影。不是它要离开我们，而是我们在无形中背弃了它。我们一厢情愿的认为它在我们的心里、在我们的身边，那也只是想用一些善意的谎言欺骗自己、麻醉自己。心若在，梦就在，真的是这样吗？</p>

<h1>生活</h1>

<p>每天上班，下班，过着朝九晚五的生活，很惬意。晚上的时候，打开电脑，登上qq，一遍又一遍地刷新着社交空间，看看好友们都更新些什么、社会上发生了什么、某某遇到了什么、是否有什么有趣的事情可以同死党八卦八卦&hellip;或许很多时候我们只是傻傻的对着电脑。除了看电影、玩游戏、刷空间，我想象不出我们又做了哪些有意义的事情。当我们意识到还有很多事情需要去做的时候，这时困意和一身的疲乏都来了，我们总是告诉自己明天也可以去完成。一天又一天，我们恍恍惚惚地度过了三年。</p>

<p>每当我们拿起书本的时候，手一不小心就触摸到了手机，然后开始刷微博、看小说、体验那些无聊的app&hellip;仔细看那些摆放在书桌上的书，没有一本不是崭新的，越积越多，最后连拿起的兴致都没有了。我们尝试着用最坚定的决心去读完一本有用的书籍，可每次的尝试都以失败告终。所以，当每次需要去做新东西的时候，我们总是缺这缺那，一切都毫无头绪，一次次将机会拱手让给他人。</p>

<h1>抉择</h1>

<p>同样的生活一旦我们适应了，就不再想改变，迈出那一小步都显得很艰难。很多时候，我们觉得公司不适合我们再待下去了，心里总是会有疑问“出去还能拿到这种薪水吗，是否还不如现在的工作”，最后我们选择了停留在原地。等到某一天，我们认为不得不改变的时候，终于走出了那一步，或许那时还不是太晚，因为我们毕竟不是太老。当我们被各种公司打击之后，往往会去选择一家不太理想的企业，恰恰忘了，此时的我们应该加强学习，增强我们自身的实力。如果选择屈就，那将是一错再错。我们埋怨公司不识人，却忘了从自己身上找原因。</p>

<p>一旦有疑问，我们就应该仔细地去分析，而不应该以世俗的观点去判断，一时的得失算不了什么，重要的是未来能够走多远的路。或许走出去很残酷，却也别忘了它那美好的一面，它可以锻炼你成长，让你早点发现错误，而得以及时的改正。</p>

<p>很多时候我们不是输在奔跑的路上，而是输在抉择的判断上。</p>

<h1>机遇</h1>

<p>大学的时候，什么都不懂，也看不清什么是机遇，我们错过了电商；毕业后，知道什么样的事情才是机遇，却缺乏一些必要的技能，我们又错过了移动互联网；如今，物联网时代来临，能够看清什么是机遇且储备了一些必要的技能，我们又会因为什么理由而错过它呢？</p>

<p>机遇的前生并没有名字，或许它叫阿猫或阿狗，它只是一件可以尝试着去做的事情，并且失败的概率远远大于成功的概率。当成功的时候，人们才赋予了它类似某某互联网机遇、某某电商机遇、某某移动互联网机遇等等好听的名字。当面临机遇的时候，我们可能会作出这样的选择——摇摇头说道“这事就凭我们几个人怎么做得了”，退了退想想“万一失败了怎么办，那时我将会一无所有”，然后安慰自己道“算了，反正即便做起来了，到时侯也会被大公司狙杀的，还是步步为营的好”。我们犹豫了，畏缩了，最后放弃了。我们总喜欢用“假如怎们样”、“如果怎么样”来幻想之前的事情，可这又能怎样，人世间怎么可能有假设性的东西存在。昨天的事终究已经过去，未来的事又无法预知，只有当今的事才能够把控。我们时常抱怨没有遇到贵人带领我们前进、没有进入良好的团队协同作战、没有找到可以一起去创造奇迹的合伙人，恰恰忘了很多时候是我们自己没有去把握住。</p>

<h1>总结</h1>

<p>一个人可以失去任何一样东西，唯独不能失去梦想。现在的生活方式决定了我们未来的生活方式，要想活得更好，就应该从生活处开始着手改变。当面临机遇的时候，我们应该勇往直前，而不是选择退缩。如果我们依旧如此，未来发现同龄人已经站在了我们需要仰望的高度时，不应该抱怨社会、公司、团队，更多的应该拷问我们自己——因为是我们选择了放弃自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ubuntu上安装LaTeX]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/07/ubuntushang-an-zhuang-latex/"/>
    <updated>2013-08-07T00:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/07/ubuntushang-an-zhuang-latex</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>LaTeX（音译“拉泰赫”）是一种基于TeX的排版系统，由美国计算机学家莱斯利·兰伯特（Leslie Lamport）在20世纪80年代初期开发，利用这种格式，即使使用者没有排版和程序设计的知识也可以充分发挥由TeX所提供的强大功能，能在几天甚至几小时内生成很多具有书籍质量的印刷品。</p>

<p>可以在Ubuntu安装很多LaTeX的分发版，其中一个是TeX Live，使用下面的命令可以在Ubuntu上安装Tex Live（软件有好几百M，需要慢慢等待）。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo apt-get install texlive-full</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>要编辑LaTeX文档需要一个编辑器，你可以找到很多编辑器，这里推荐使用Texmaker。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo apt-get install texmaker</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p></p>

<!--more-->


<p><code>apt-cache search cjk</code>找到相关宏包安装：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>sudo apt-get install cjk-latex latex-cjk-chinese</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>安装喜欢的中文字体：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>sudo apt-get install xfonts-wqy ttf-wqy-microhei ttf-wqy-zenhei</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>安装英文字体：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ apt-cache search 'courier new'
</span><span class='line'>ttf-mscorefonts-installer - Installer for Microsoft TrueType core fonts
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>$ sudo apt-get install ttf-mscorefonts-installer</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>需要更新字体缓存：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ fc-cache</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>为了使整个系统下的用户的字体列缓存都更新，建议使用root权限执行:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo fc-cache -f -s -v</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>使用fc-list查看可用的字体：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ fc-list</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>或者只查看中文的字体：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ fc-list ：lang=zh</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>如果能看到想要的中文字体，就可以了。</p>

<p>新增一个test.tex名字的文件，内容如下：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
<span class='line-number'>20</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>% dependencies: xelatex, xecjk package，Courier New字体，wenquanyi中文字体，也可以设置其他的中英文字体
</span><span class='line'>% Usage: xelatex filename[.tex]
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>\documentclass[11pt]{article}
</span><span class='line'>\usepackage{xeCJK}
</span><span class='line'>\setmainfont{Courier New} % 设置英文衬线字体
</span><span class='line'>% \setmonofont{} % 设置英文等宽字体，等宽英文字体大全：http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AD%89%E5%AE%BD%E5%AD%97%E4%BD%93
</span><span class='line'>% \setsansfont{} % 设置英文无衬线字体
</span><span class='line'>\setCJKmainfont{WenQuanYi Micro Hei} % 设置缺省中文字体
</span><span class='line'>%\setCJKfamilyfont{WenQuanYi Micro Hei} % 与setCJKmainfon t等同，http://bbs.ctex.org/forum.php?mod=viewthread&tid=51057
</span><span class='line'>\parindent 2em   %段首缩进
</span><span class='line'> 
</span><span class='line'>\begin{document}
</span><span class='line'>\section{举例}
</span><span class='line'>\begin{verbatim}
</span><span class='line'>标点。
</span><span class='line'>\end{verbatim}
</span><span class='line'> 
</span><span class='line'>汉字Chinese数学$x=y$空格
</span><span class='line'>\end{document}</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>再用xelatex编译，就可以生成pdf文档了。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ xelatex filename.tex</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p><big>参考文章</big></p>

<p><a href="http://forum.ubuntu.org.cn/viewtopic.php?t=274400">ku10.04下 tevlive-xetex 、texmaker 、ctex宏包 安装成功</a> <br/>
<a href="http://forum.ubuntu.com.cn/viewtopic.php?f=35&amp;t=331555">natty narwahl 源安装 texlive2009 及 中文配置教程总结</a> <br/>
<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e16f1770100lgs5.html">LaTeX技巧345：modernCV-xelatex中文支持简历</a> <br/>
<a href="http://linuxandfriends.com/latex-resume-templates/">LaTeX Resume Templates</a> <br/>
<a href="http://www.cnblogs.com/bamboo-talking/archive/2013/01/07/2848914.html">xelatex+xeCJK在ubuntu Linux中显示中文</a> <br/>
<a href="http://linux-wiki.cn/wiki/zh-hans/LaTeX%E4%B8%AD%E6%96%87%E6%8E%92%E7%89%88%EF%BC%88%E4%BD%BF%E7%94%A8XeTeX%EF%BC%89">LaTeX中文排版（使用XeTeX）</a> <br/>
<a href="http://mathslinux.org/?p=58">用 org-mode 写 LaTeX</a> <br/>
<a href="http://www.oschina.net/question/12_63776">在 Ubuntu 上安装 LaTeX</a> <br/>
<a href="http://blog.csdn.net/yming0221/article/details/7616846">LaTeX使用&mdash;XeLaTeX入门基础（一）</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业后的抉择]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/06/bi-ye-hou-de-jue-ze/"/>
    <updated>2013-08-06T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/06/bi-ye-hou-de-jue-ze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://a1.att.hudong.com/07/52/19300001049826131285529454110_950.jpg"></p>

<p>在学校的时候，老师总是给我们传输“先就业后择业”的观点，尤其当我们被一场场面试打击之后，更加觉得这句话在理。以我现在的观点来看，这完全是误人子弟，还不如不说，让学生们自己去体会。接下来谈论的都是个人在工作中的体会，仅限于IT行业，其它行业的情况我不清楚，所以不敢随意说道。</p>

<!--more-->


<h1>理想与现实</h1>

<p>在学校的时候，大部分人可能都豪情壮志，希望从事一份自己理想中的工作。期间也可能对这些东西有过了解、学习，但与有些公司的要求始终存在着差距。往往这些时候，很多人会犹豫，会改变原来的道路，选择一个会接纳我们的公司。如果那个公司跟我们想做的事情有些相同，那是最好不过的，可大部分情况不是那样。即便我们去了，工作的热情也会大大折扣。</p>

<p>所以即使我们不能找到那个最合适的公司，那我们也应该选择和我们理想中工作相似的公司，这样才能让我们工作的更有激情，让职业方向能够有延续性。那样的选择可能只会得到较低的薪水，但对后期的发展会很有帮助，也不会让你工作的很迷茫。看过很多人的博客，了解过他们很多的经历，有一部分人在不能选择自己最初理想的公司的情况下，他们会选择一家较符合自己理想的公司（可能那只是一个偏远的工作）。一年或者两年后，他们重新找工作，往往能够找到心仪的工作。虽然他们随同时间在老去，可精神上依旧焕发着光彩，激情依旧无限。</p>

<p>拿着一份不错薪水、做着一个不太喜欢的体面工作，还是选择低薪却是自己喜欢做的工作？就看一个人的心有多大、魄力有多少！</p>

<h1>大与小</h1>

<p>关于这方面的选择，我比较倾向于大公司。除非你是牛人，否则就应该到大公司去学习学习。大公司已经形成了很好的规模，人尽其责，基本上每个人只需要负责一块内容，这将会导致成长很慢，学不到东西。虽然可以把一块做的很精，但有好多东西没什么深度，如果长期维护将会导致你停滞不前。</p>

<p>所以学习还得靠自己的努力。在大公司学习有一个好处就是，有优秀的架构师（良好的架构）和优秀的高级开发（可以写出漂亮的优秀的代码，源代码就是最好的学习资料），这些人都是很好的学习对象，而且有良好的培训机制。我们可以直接去看他们的源代码和架构，了解和学习架构是怎么搭建、代码如何规范书写，我们不用走万里路就可以把这些先进和优秀的东西都装进我们的知识库中，站在巨人的肩膀上前进。</p>

<p>在大公司待几年后，不该适应安逸的生活，应该去小公司看看。好多小公司都是3、4（可能只有你一个）个人一小组，工作量大、杂，什么都要做，就连测试都要亲历亲为。怎么看都觉得这不是人待的地方，被严重剥削廉价劳动力。</p>

<p>我们要从当中看到优势，我们才有可能进步。逆向思维下，工作量大、杂是坏事吗？在我看来，对于一个想真正成长，想将来有一番作为的人，这正是小公司的优势。小公司的员工有一个普遍性，就是学历技术都很普通，无法很好的进入到大公司，也只能在小公司游走，但心里也有抱负和理想。</p>

<p>杂是一个很好的东西，就是因为人少，所以什么都得做，这样我们就可以接触到很广泛的东西，有可能连架构设计都要自己去处理，说不定图都要自己去PS。如果把所做的这些事情拼接起来，这将会是很大的一张蓝图。而我们要做的就是在工作中不断地去学习，花大量的时间去看书，去了解蓝图中的每一块是怎么去衔接、怎么关联的。当我们把这些都弄熟了后，那时我们就已经具备了超强的能力。</p>

<h1>我的经历</h1>

<p>虽然我不喜欢前东家的产品、方针政策以及让我负责处理的模块，但我很感谢它将我带入到了软件开发这条道路上。前东家是一家大型的芯片设计公司，但产品已经走向淘汰的边缘。虽然在观念上没有什么长进，但在公司的工作流程、软件架构设计、工作方式等方面还是学习到了很多东西，现在的一些良好习惯就是从那个时候养成的。在这里一年后，毫不犹豫的交完学费，离开了。</p>

<p>现在的东家是一家小型的创业公司，幸运的是，我进去的时候还有一个“老人”可以带领我前行。很多事情都需要你独自去完成，刚到手的时候你会茫然而不知所措，但随着自己的学习和了解，很多的困难都会迎刃而解。在这里，我更多的是技术上的长进以及视野的开阔（毕竟很多东西需要自己去挖掘）。更重要的是，它让我成为了一个网络人，从前我是“设备商”的思考方式，而如今增添了一分“网络人”的思考。同时，也让我喜欢上了开源的一切。</p>

<h1>总结</h1>

<p>好多程序员还是很有钻研精神的，学习是他们的一个乐趣，也可以让他们展示自我价值。那些一直在坚持更新技术文章的博主就是典型的例子，如果得不到成长、学习不到新的东西，我想他们应该就会不爽。
读万卷书，不如行万里路，行万里路不如跟随成功人士的脚步。在大公司我们就是要跟随成功人士(公司的架构师和高级工程师)的脚步，去了解、学习他们；在小公司就如行万里路，我们只有多做多学才可以迈出去，将那些成功人士的经验彻底吸收。</p>

<p>以上那些话是个人的一些感受，很浅显，最想对应届生说。工作已经三年了，我们是选择“放弃自己”，还是选择“在路上”？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[楚霸王三追韩信]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/05/chu-ba-wang-san-zhui-han-xin/"/>
    <updated>2013-08-05T21:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/05/chu-ba-wang-san-zhui-han-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://chuhan.173.com/resources/jpg/130515/10271368580519378.jpg"></p>

<p>世人皆知“萧何月下追韩信”，可又有多少人知道“楚霸王三追韩信”的故事呢！</p>

<p>秦朝末年，韩信投靠实力雄厚的项梁军队。因轻敌，项家军在定陶被章邯打败，项梁战死，韩信归项羽统领。项羽看韩信生得尖嘴猴腮、其貌不扬，没看上他，只让他做个执戟郎。在多次战役中，韩信曾多次给霸王献计献策，可项羽认为一个小小的执戟郎不懂军国大事，根本没有把他的话放在心上。眼见在楚军那么久都没有得到提升，韩信也心生去意，准备去投靠实力薄弱的刘邦。</p>

<!--more-->


<p>韩信从马棚里偷偷牵出战马，跨上马连夜逃出军营。 天明点兵，却不见韩信，项羽命人去找后才知道他逃跑了。虽然项羽没把这当回事，可范增却急了，催项羽：“霸王，韩信曾忍胯下之辱 ，可以看出此人胸有大志，不可小瞧啊！得过三部天书，熟知兵法布阵，文韬武略，无人可比。韩信骑的是寻常战马，没你的乌骓宝驹跑得快，骑上宝驹去追韩信，一定能把他追回来。如若跟你回来就重用他，可保疆土永存；不回，宁可把他杀了也万万不能让他投奔刘邦，否则后患无穷！”项羽被亚父说得半信半疑，赶紧骑上乌骓前去追赶。</p>

<p>韩信催马加鞭，紧跑慢跑，一口气跑了几十里，人累马乏。看看前边有个村庄，就下马在庄头的老柳树下歇息，却被树上一个光腚没穿衣服的小男孩撒了一身尿。本想教训几句，忽然脑瓜一转，怒气全消。他满脸堆笑，从身上掏出二两银子给小孩并告诉他：“待会儿有个大个子骑着黑马从这路过，你尿他的话，他会给你更多的钱。如果不给的话，你就缠着他！现在你赶紧回去喝水吧。“小孩一听，乐坏了，就赶紧下树回家喝水，接着回到树上等着了。 韩信不敢多歇，只让马啃了几口草，喝足水，又往西跑去。韩信刚离开，项羽就赶到了，也从老柳树下经过，也被尿了一身。项羽问小孩尿他的缘由，才知道这里发生的事情和韩信刚从这过去了，心想：“小孩尿他，还得给二两银子才过去，连个孺子都弄不过，这样的人能有什么本事，追他回来又有什么用？”想到这儿就从身上掏出银子给了小孩，转身催马回去了。</p>

<p>范增看项羽回来了，急忙追问：“追回来了吗？”项羽说：“一个小孩尿他，他还给了二两银子。一个连小孩都斗不过的人我追他回来有什么用， 就没再追，回来了。”范增听了，急得一把扯住项羽的马缰说：“大王，这正是韩信的计谋，他是故意让小孩迷惑你，耽误你工夫，他好跑得远。大王，快拨马回去，把韩信追回来，千万不能让他投了刘邦！”项羽只好二次去追韩信。</p>

<p>韩信正催马跑着，忽听身后有隐隐马蹄声，看看路旁有片乱坟岗，急勒住马，下马来到一座大坟墓跟前，裤子一脱，头下脚上，倒栽在坟墓跟前。看项羽到了，呼呼一泡尿，淌了自己一头，还伸出舌头舔嘴边的尿，嘴里还只叨咕：“天降仙露，真好喝!”项羽看得直恶心，心想：“这韩信疯了，连颠倒都不知，自己的尿自己喝，这样的人追回去有何用，就是杀了他也有损我霸王的名声，我还是回去吧。”霸王又拨马回去了。</p>

<p>范增听项羽把二追韩信的事说完，急得直跺脚，头上大汗直冒，扑通一声跪在霸王面前说：“大王啊，快快回转，追上韩信，绑也得把他绑回来。如再耍花样，千万不能手软，只管上前把他杀了，大王如果不去，为臣就跪死在你马前。”无奈，项羽第三次又去追韩信。</p>

<p>韩信正催马疾奔，可眼前一条大河挡住去路。河水又宽又深，河面上无桥，水中无船，就连个打鱼的小划子也没有。韩信急得在河边乱转，心想：“等会儿霸王赶到，如何是好？要是跟他回去，永无出头之日；要是不跟他回去，我又打不过他，非得命丧于此不可。难道真的是老天要绝我韩信吗？”正叹着，忽听身后有咳嗽声，转身一看，是个头发胡子都花白的老头。韩信慌忙下马，上前深施一礼说：“老人家，此处是什么地方，可有渡船过河？”老头还了一礼，对道：“这是陈仓地界，此河叫陈仓河，河面上没有桥，也没有渡船，你要过河吗？看你知礼，我知道什么地方能过河，你跟我来吧。”韩信跟老头来到河边的一棵弯槐树下，老头说：“从这里下去，水下二尺深有条暗桥，叫陈仓桥。这暗桥如今也只有我知道了。”说完老头牵着韩信的手，把韩信带到暗桥边。 上岸后，韩信跪倒给老头磕了三个头说：“不知你老人家高姓大名？日后我也好报答。”老头说：“我姓吕，叫吕昌合。”韩信爬起来又深施一礼说：“我记住您老人家的救命之恩了。”话没落音，拔出宝剑，一剑把老头的人头砍了下来。霸王没有人引路过河，又一次没把韩信追回去。</p>

<p>故事说完了，不想谈论些什么，各位看官“仁者见仁，智者见智”吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[popen和pclose函数]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/popenhe-pclosehan-shu/"/>
    <updated>2013-08-03T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/popenhe-pclosehan-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>标准I/O函数库提供了popen函数，它启动一个子进程去执行一个shell命令行。popen函数还创建一个管道用于父子进程间通信。父进程要么从管道读信息，要么向管道写信息，至于是读还是写取决于父进程调用popen时传递的参数。以下给出popen、pclose的定义：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>FILE *popen( const char* command, const char* mode )</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>参数说明</p>

<p>command： 是一个指向以NULL结束的shell命令字符串的指针。这行命令将被传到bin/sh并使用-c标志，shell将执行这个命令。<br/>
mode： 只能是读或者写中的一种，得到的返回值(标准I/O流)也具有和type相应的只读或只写类型。如果type是“r”则文件指针连接到command的标准输出;如果type是“w”则文件指针连接到command的标准输入。</p>

<!--more-->


<p>返回值</p>

<p>如果调用成功，则返回一个读或者写打开文件的指针；如果失败，返回NULL，具体错误要根据errno判断。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>int pclose (FILE* stream)</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>参数说明</p>

<p>stream： popen返回的文件指针。</p>

<p>返回值</p>

<p>如果调用失败，返回-1。</p>

<p>由于平时接触到usb插拔的事情比较多，现以列举系统中usb设备vid/pid为例。本想从<code>/proc/bus/usb/devices</code>中获取到usb设备的相关信息，可Ubuntu系统下没有<code>/proc/bus/usb/</code>这个目录。至于为什么没有这个目录和如何重新找回这个目录，可以查看 <a href="http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=1432598">这里</a> 。所以这里我们使用<code>lsusb</code>去获取usb设备的基本信息。构建<code>int get_device_info(void)</code>函数获取系统中usb设备的vid/pid信息：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
<span class='line-number'>20</span>
<span class='line-number'>21</span>
<span class='line-number'>22</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>int get_device_info(void)
</span><span class='line'>{
</span><span class='line'>  FILE *fp = NULL;
</span><span class='line'>  char buffer[128];
</span><span class='line'>  char *ptr = NULL;
</span><span class='line'>  int vid, pid;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>  fp = popen("lsusb", "r");
</span><span class='line'>  if (fp == NULL)
</span><span class='line'>      return -1;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>  while (NULL != fgets(buffer, sizeof(buffer), fp)) {
</span><span class='line'>      ptr = strstr(buffer, "ID");
</span><span class='line'>      if (ptr) {
</span><span class='line'>          sscanf(ptr, "ID %04x:%04x", &vid, &pid);
</span><span class='line'>          printf("%04x:%04x\n", vid, pid);
</span><span class='line'>      }
</span><span class='line'>  }
</span><span class='line'>  pclose(fp);
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>  return 0;
</span><span class='line'>}</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>编写主函数调用以上的接口，使用<code>lsusb</code>查看usb设备及执行测试程序：</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ lsusb 
</span><span class='line'>Bus 001 Device 002: ID 8087:0024 Intel Corp. Integrated Rate Matching Hub
</span><span class='line'>Bus 002 Device 002: ID 8087:0024 Intel Corp. Integrated Rate Matching Hub
</span><span class='line'>Bus 001 Device 001: ID 1d6b:0002 Linux Foundation 2.0 root hub
</span><span class='line'>Bus 002 Device 001: ID 1d6b:0002 Linux Foundation 2.0 root hub
</span><span class='line'>Bus 001 Device 003: ID 1532:0016 Razer USA, Ltd DeathAdder Mouse
</span><span class='line'>Bus 001 Device 004: ID 058f:b002 Alcor Micro Corp. 
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>$ ./a.out 
</span><span class='line'>8087:0024
</span><span class='line'>8087:0024
</span><span class='line'>1d6b:0002
</span><span class='line'>1d6b:0002
</span><span class='line'>1532:0016
</span><span class='line'>058f:b002
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p><big>参考文章</big></p>

<p><a href="http://my.oschina.net/renhc/blog/35116">基于管道的popen和pclose函数</a><br/>
<a href="http://networking.ctocio.com.cn/tips/137/9412137.shtml">Linux popen函数的使用总结</a><br/>
<a href="http://bbs.chinaunix.net/thread-4087539-1-1.html">关于/proc/iomem中信息解释</a>  <br/>
<a href="http://tech.watchstor.com/storage-systems-117859.htm">proc文件系统功能总览</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们想到的，别人做到了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-%2Cbie-ren-zuo-dao-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T15:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-xiang-dao-de-,bie-ren-zuo-dao-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://www.empowernetwork.com/freedomlife/files/2013/03/Action.png"></p>

<p>我们有很多很多的想法，但又有谁扪心问过之后，可以坚信的说“我不仅想到了，而且做到了”。不得不承认，我完全没有做到，在某种意义上说，我就是一个失败者。大学的三年里，没有留下太多的回忆！借老大的一句话来描述我此时的心情以及三年的感触——三年过去了，你已经站在了我需要仰望的地方。</p>

<p>在成长的过程中我们逐渐与别人产生了差距，很多的事情我们想到了，可别人却已经做到。</p>

<!--more-->


<p></p>

<h1>盒饭</h1>

<p>暑假有很多的留校生（考研生，实习生，培训生，还有一部分无所事事生），总计600多人。而且我们这里有暑期的学府考研班，来到这里的还有西安工程大学和二炮的学生，他们下午要继续上课，所以中午必然留在我们学校。这是一个巨大的市场！</p>

<p>送盒饭的理由：一、食堂的伙食并不是很符合广大同学的心意；二、外面的饭店开张的并不是很多，吃饭等待的时间比较长；三、夏天真的很热，我们是“天之骄子”，惧怕这毒辣的太阳。</p>

<p>产生了这个想法，但始终没有行动。过了几天，我发现有同学已经在开展这项业务，并且宣传已经做到了我们的门上。有一天终于联系到了一个老板，他同意和我们合作。我们开始做了，每天都活在期待中，期待手机的响动，等待着那些客户。过了一些时间，我们的对手不见了，他们破产了，据说是质量不是很好。可是，我们也在十多天后破产了，其中的原因我也在前面的文章里提到了。不过我要说的是，我们的那个老板很不错，手艺也不错，价格很低廉。他的店名叫“巴渝川香居”，我极力推荐，如果各位朋友有机会的话，可以去品尝品尝！</p>

<h1>莲子</h1>

<p>偶然间，和几个同学走到了学校的三里河畔，看到了荷花盛开，那一株株莲子妖艳的向来往的过客招手。它们清楚，处在河的中间地段不会招来杀生之祸。可是它们错了，不幸的是遇见了我。下了水，结束了它们的性命。摘的不是莲子，而是一种乐趣！</p>

<p>回到了宿舍有种想法，我可以出售莲苞——在七夕情人节这一天。卖的不是莲子的营养，而是一种概念。我并不是一个很开放的人，需要一个人合作，可没有找到一个合作的伙伴，结果这个计划流产了。说实在的，针对七夕情人节的广告我都已经做好了。</p>

<p>没有实施这个计划，我把莲子送给了一个我一直喜欢着的女孩，本想送上两株莲苞的，可她没有收下，只要了6颗莲子。原本只是摘给她的，可是一冲动就摘得有点多了，剩下的就和同学分享了。</p>

<h1>打包的袋子</h1>

<p>马上就要搬到雁塔校区了，那时肯定需要很多的编织袋，这毫无疑问。我和同学一商量，决定做这桩生意。起先的时候，我们根本没有把握，都已经做好了赔本的准备。我们没有太大的胆量，所以只投入了600元。起初也没想盈利，只是想尝试着做一件事情。</p>

<p>就以在校的同学为对象，我们跑到宿舍作了一个调查，了解同学们的一个具体看法。我们来到一个宿舍（他们之后就是我们的对手了），当推进门的时候，我发现他们宿舍已经放满了编织袋，数量是五百之上。我们很佩服他的魄力，能够一次购买如此大的货量。最主要的是，我们还只是停留在想法的时候，他们已经开始行动了。我们不得不佩服！</p>

<p>我们进的布制编织袋价格比较的贵，所以第一次进的量比较的少，进了150个。有了上次的教训，我们的行动也就早了些。学校规定的是在24号到学校，我们在18的晚上就开始行动了，我们避开了对手，在6号楼开始了试销。第二天晚上，我们到了1号楼销售，在这里我们占据了很大的一个市场。可以肯定的说，我们销售是在所有的学生商家中是最早的。</p>

<p>第一次的150多个我们花了较长的时间才把它卖完。那时很多的同学都没有来，于是我们决定再去进货，这次我们又进了150个，这一次我们用了1天多的时间就把它卖完了。或许是因为贪婪吧，又进行了第三次进货（150），这次进货用的是我们前两次的利润，可以说我们是在赌了（可事实告诉我们，并不是我们想的那样，市场还有很大的容量，只是我们并不知晓这个市场的具体情况）。第三次，我们花了1天的时间全部清货。后来，我们实在不敢进货了，我们就等着电话订单，统计之后完全能够赚回成本，我们又进行了第四次的进货（73个，比订单多进了10多个）。这次，我们清货的速度更快。很多同学再问的时候，我们只能拒绝了。</p>

<p>在后来的一两天内，我们接到了很多的电话，定的数量也很大，但我们都拒绝了，我们制止了我们自己的贪婪。同时，我们也想让自己休息一下，这些天下来实在很累。</p>

<p>有人说，卖袋子赚钱了。我说，确实赚钱了。可是又有谁看到了其中的艰辛，没有人能够体会到。我和我的合作伙伴已经被楼管阿姨给封杀了，只要见到我们就盘问，盘问的结果就是不让我们进宿舍楼（当然我们自己的宿舍楼还是可以进的），即便你是去找老同学。</p>

<p>非常感谢我的合作伙伴，辛勤的付出和不懈的努力，以及那些具有智慧的商业策略。可以毫不自夸的说，我们的质量是最好的，我们的销售是最早的，我们的售后服务是最好的，我们合伙人的人均利润是最高的，我们合伙人的数量是最少的，我们也是最早销售完的。可是，也有很多东西我们没有做得最好，我们并不是最早行动的，别人已经在行动，而我们只是停留在想法当中！</p>

<p>但愿此文在今后的日子里，给自己有所提示。有了想法之后，尽早的采取行动。如果我们想要成功，我们就必须不懈的努力，比别人多做一些，行动的更早一些！</p>

<br></br>


<p>书于雁塔校区本部宿舍，2009年8月29日21时11分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致未来的合作伙伴]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban/"/>
    <updated>2013-08-03T15:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhi-wei-lai-de-he-zuo-huo-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://trusbe.com/wp-content/uploads/2013/05/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%88%E4%BC%99%E4%BA%BA-%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C.png"></p>

<p>首先想说的是——你选择了我作为你的合作伙伴，我感到万分的荣幸。对于当代的我们来说，要靠一个人独自去做一件事或者事业真的很难，唯有合作才能创就一番事业，毕竟个人的能力总是有限的。起初我认为凭借个人的力量能够做得很好（的确我依旧这么认为），可是那要花费大量的时间，等到真正完成的时候时机可能已经错过了。</p>

<!--more-->


<h2>信誉是第一</h2>

<p>从小到大，家长、老师都在教导我们，做人必须讲信誉。确实如此，上了大学对此深有体会。我发现很多人答应其他人的事情只是信誓旦旦，等到真正要做的时候却推脱。这就好比是一个突然的袭击，或许这只是一件小事，但也是致命的打击！我也清楚，在某些时候确实是有一些要紧的事要办，可是既然已经答应了，这件事情就是第一位的。如果要离开团队，那就提前说明，不要等到关键的时刻。当然，紧急的事情也是会得到队友谅解的。所以，在做一个决定前首先考虑仔细，不要轻易答应别人的邀请。我们都已经很大了，心血来潮已经不属于我们。我敢肯定的是，当你失信别人一次时，这种事情就没有第二次发生了，而且你的声名也就此远播了。</p>

<h2>做事第二</h2>

<p>做事也就是做人，看一个的做事态度就可以看出一个人的做人态度，我很坚信这一点。很多人或许会认为“做事要积极”这话说的很虚，我也认同。可我要换种说法，做事要主动，不要总是等着别人告诉你去做什么才开始动手或者等到任务下来，要主动去询问。在很多的时候，谁都不知道接下来要做的事情，只有在不断的探讨中才会发现，或许那就是在不知不觉中创造的机遇。我想很多人都是喜欢主动型的。因为我们是合伙人，所以彼此的地位是平等的，在这个团队中我们都有责任去发现更多的问题，不能总是等待。如果只是等待，迟早有一天你要么出局，要么是昔日合作伙伴的下属。</p>

<h2>实力是第三</h2>

<p>我们自己有多少本事，我们自己心里都很清楚，有多少力量做多少的事。打肿脸蛋充胖子是很划不来的，迟早是要被看穿的。在一个人说话做事的时候，一个人的实力就暴露无遗了。经常看到人们总是在显示自己的才华，可那正是在述说着自己的无知。所以，我依然坚信“是金子总是是会发光的”！当然，我们不能一味的埋藏自己，把自己藏在别人无法看到的地方。</p>

<p>很喜欢这样一个故事——一个年轻人去看手相，大师没有看，只是让他握紧了手，然后问道“你的事业线在哪”，年轻人很不解地道“在我的手上啊”。大师只是说了那么一句“既然在你的手上，那你何必跑过来问我呢！你还是回去吧”。年轻人大悟&hellip;&hellip;</p>

<p>命运就掌握在我们的手上，我们又何必苦苦去追寻呢！ 一起努力吧，未来的世界属于我们。一个人的成功重点不在于智力，而在于一个人做人的态度。正如我上面把“做事就当成是做人”不是很准确，做人它包含了很多的方面，以上的三点归根结底也就是做人了！ 我坚信你是一个不平凡的人，如果你看到了最后，那么我决定&hellip;</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年8月7日10时2分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们为什么败了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao/"/>
    <updated>2013-08-03T14:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/wo-men-wei-shi-yao-bai-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://apollo.s.dpool.sina.com.cn/nd/grouphenan/pics/c3/b6/c3b60fcf7612ed5ff4a01fb525f47765.jpg"></p>

<p>当我问出“为之奈何？”时，我已经作出了决定——宣布我们的事业失败。就在昨天晚上正式结束了。原本没有死心，想看看7月26日的状况，可是没有人“买单”了，问题已经很明显，根本没有必要强撑着了。</p>

<!--more-->


<p>从7月15日到7月25日为止，为时11天的“暑期快餐服务计划”成为了过去。计划分为两个阶段：前期老板不在，采取了让其它家做饭的策略，但饭菜的口味并不是很符合。为了不破坏我们的承诺，决定给他们免费带饭；后期从老板那里取盒饭！</p>

<p>一切就那样的发展着，很似平静，基本的矛盾并未道破（基本矛盾一直都存在着）。彼此心里都明白，但都没有说出来。是协作的需求还是其它的原因——而没有把基本的矛盾在桌面上摆开来说，我也说不上具体的来。</p>

<p>可昨天，一件事情引发了导火索。老板在盒饭里参杂了馊饭，事情又很巧的是：馊饭是半生不熟的，有同学告诉我“他吃的竟然是酸的”。我向那些同学道歉，给他们优惠，虽然他们表示了谅解，可这是出于礼貌或者是中国人的一些传统性答复。可事实告诉我们，我们并没有得到多大的谅解。</p>

<p>今天中午，一个女生订3份，可我一口给拒绝了，我没有那个勇气说“好的，待会儿给你送到”。那个女生昨天中午在我们这订餐了，昨天的事件完全毁了我们的信誉。人无信，则不能立。我又怎么能在无保障的前提下，再做下去呢？</p>

<p>午睡之前，同学问我“失败的根结是在哪里？”，我反问他，他告诉我两点——信誉和品质。我想说的是，说得很正确，但它并不是最根本的，有一件事是引起这一切的根源，而未能将这件事处理了是我们最大的失误！下面说一下有这两点的原因。</p>

<h2>信誉问题</h2>

<p>虽然没有在我们的传单上标明我们送的绝对是新鲜饭，但送新鲜饭是必须的，世人都知道的道理。送了馊饭，严重的损毁了我们的信誉。其次，原本允诺的四个菜，我们也没有实现。其中的原因在根本原因中说明。</p>

<p>当发现这个问题的时候，我跑去问了老板。我并没有直接说“老板装的是馊饭”，而是问道“老板，今天中午的饭怎么是两种颜色，上一层是白色的，下一层却是带有黄色的”。当时老板并没有听明白，我重复了多次之后，老板才恍然大悟，明白了我的具体意思。而老板娘在我说完第一遍之后，就在笑了。老板也就坦诚的承认了。</p>

<h2>品质问题</h2>

<p>品质就是品味和质量的综合。在口味上，并没有让客户十分满意；在质量上，每天都是粗菜，有的同学现在见到黄瓜都怕了。</p>

<h2>根本原因</h2>

<p>引起以上的两个问题的最根本原因是盒饭的份数不多。我们很清楚：如果只是做几份盒饭的话，要满足我们的要求（四份菜，其中要两荤两素），那是一个巨大的成本。商人利字当先，老板怎么可能为了我们那样做呢？所以给我们只做了两个菜，一直这样，直到合作的破灭。</p>

<p>馊饭的出现，也跟“少量的份数”有关。饭是超前做的，根本不知道份数的多少，所以也是多做的。多余的饭也就留给了第二天，事情也就发生了。</p>

<p>现在来一个假设，我们有很多的客户，那么我想老板是不敢这样做的。有了大量的盒饭份数的话，对于老板来说的话是一个巨大的利益诱惑，他又怎么敢那么做呢？同时，菜也会变得丰盛，份数增加，菜的成本就会分摊，也就不可能那么单调了。</p>

<p>有同学说“找一个开张的饭馆合作，就不会出现馊饭的事件了”，也是啊，馊饭食不会出现了。可那个最根本的矛盾还是依旧存在的，彼此心里都明白。如果没有妥善的解决，其它的事件还是要出现的。</p>

<p>“份数”没有做上去，是我们缺乏激情，还是没有那种能力，抑或是&hellip;？？？一切的根究，我心里很明白！失败了，败在没有勇于去开拓市场，败在没有勇于去实现自己的想法。归根结底，是败给了自己！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2009年7月26日16时27分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[推荐一本好书《货币战争》]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-%5B%3F%5D-ben-hao-shu-%3C%3Chuo-bi-zhan-zheng-%3E%3E/"/>
    <updated>2013-08-03T14:39:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/tui-jian-[?]-ben-hao-shu-<<huo-bi-zhan-zheng->></id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://www.cr173.com/up/2010-7/2010719183816.jpg"></p>

<p>如果你酷爱金融或者不想让自己在未来的金融大战中灭亡的话，看一下这本书是绝对没有错的。在本学期我所看过的书中，《货币战争》我认为是很不错的。世纪大战的可能性现在几乎很小，可是有另外的一种战场，那就是金融大战，它的毁坏能力超过了战争。</p>

<!--more-->


<p>国际上的金融被一群叫做“国际银行家”的精英小团体所控制着，操纵着欧美国家的货币发行。欧美国家的政府是没有货币发行权的，掌控这一切的是那些个人小群体，而国家通过抵押国债来获取货币，这些国家是以人民的未来税收作抵押。也就是说他们永远也还不清他们所欠下的债务，利滚利的威力是无穷的。</p>

<p>欧洲的政府在斗争过程中失败了，美国政府的努力也没有取得进展，美联储照样被私有化了（美联储的职责就和中国的中央银行一样）。国际银行家们正在试图着废除“黄金是货币之王”的地位，如此他们就可以永无止境的发行货币，达到他们的野心。虽然每一次的斗争，他们都没有取得胜利，可是他们都取得了一些“成就”，为下一步做好了准备。</p>

<p>要知道中国是少数几个政府拥有货币发行权的国家之一，国际银行家们早就在觊觎这块肥肉了，那时对于中国是个很大的危机——富裕了少部分人，却使多数人无比贫穷。迫在目睫的大问题已出现，如果应对失误，2009年的中国将会面临巨大的损失。现在中国要对付的不仅仅是国际银行家了，那些国家也在支持着他们，中国的经济正在使他们恐惧！</p>

<p>这是一场不可避免的战争，而我们要做的是从中学到相应的措施避免造成重大的损失。如果你认为自己不是那些精英中的一员的话，就支持国家的各项措施。我敢保证此书的意图绝对是避免让大部分的人免于贫穷！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年7月12日22时16分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中国的股市需要你们]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men/"/>
    <updated>2013-08-03T14:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/03/zhong-guo-de-gu-shi-xu-yao-ni-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://img.zjol.com.cn/pic/0/02/41/28/2412894_998960.jpg"></p>

<p>如果你认为炒股是不对的话，那将是一个极大的错误。你们肯定是会反对我的，理由很简单：炒股会影响到学习，我们没有资金，炒股需要学习相关的很多知识&hellip;但我认为你们的理由只对了一部分，不是全部。</p>

<!--more-->


<p>炒股会影响到学习，我也同意。没有一个人不会不在乎自己的投入，于是我们就更在乎股市每一天的涨跌了。但那只是短线投资者的烦恼，如果我们是一个长线投资者就不会在乎每天的涨跌，或者是每个月的涨跌，我们更关心的是未来的发展潜力。作为一个长线投资者，我们在选股的时候是投资未来，并不是短期的利益，在作出了一个好的投资之后我们没有太多的理由去关心它，等待的只是收益。而这所需要的时间只是分析它的时间，此后需要的还有什么呢？有些人选的股票很好，可是没有关注技术面，在一个错误的时候介入。作为一个大学生，我们真的不能把大把的时间花在学习以外的事情上，但选择作一个长线投资者我们可以很好的避免这一事件。</p>

<p>我们没有资金，这点我很不同意。我们花很多的money在衣服、娱乐、烟酒等等上，却为何不能把它们省下来呢？而有些东西我们是根本没有必要拥有它的，难道不是吗？或许你曾经在某个时刻为自己的冲动而后悔！当然我也不是鼓励，用自己的生活费去炒股，那肯定是得不偿失的，那样做绝对是愚蠢的。进入股市之后，你会更加懂得赚钱的艰辛，涨一分都是那么的不容易。当然你会在股海中亏钱，可是在这个过程中你积累了经验（无论你在其中混得咋样，都是一个很好的学习），你要明白21世纪的青年是要学会理财的！</p>

<p>炒股需要学习相关的很多知识，这我非常的同意。很多人的借口是我们没有老师的指导，并不知道要学习哪些相关的知识，还要学习专业课，时间少&hellip;这一切都是不合理的理由，我们有一个很好的优势：我们有一个庞大的数据库——图书馆，里面的一切都是免费赠送的（要不要真的是由你了），那些管理学院的老师还没有得到你的足够重视，白日的大美梦是否可以开始结束，游戏的位置是否可以让它动摇，我们有一个丰富的网络资源（你不喜欢google，就用百度吧，你想要的都有，并不是说你不知道百度或google，只是想告诉你——你要的知识你很容易搞到手）。</p>

<p>只要你炒了股，你真的会发现你知道了更多，成熟了不少。不管国际的还是国内的经济动态都会引发你的思考，小小的政策都会引发你对未来经济的猜想。就像我自己说过的一句话一样：我从来没有因为石油的高涨而如此恐慌过！</p>

<p>最近中国的股市受到了越南的影响，下跌了不少，当然在此之前已经下跌了很多，可是中国的基本面还是很好的。中国股市出现这种状况，更多的是有人在做空股市，只是我们太幼稚没有发现其中的巨大阴谋。股市跌到了很低的点了，有人会说要跌到2500点，可我认为跌到两千点都不可怕，买进绝对是个正确的选择，未来的盈利绝对是丰厚的，低廉的股价远远低于了公司的价值了。有人建议政府现在抄自己的底，我也同意，中国的股民被弄怕了都不敢再投入了，可这时候外资在窥探着，如果被他们抄底了，后果不堪设想，等他们撤走的时候又是一场股灾，中国股民再次被套。</p>

<p>中国有一亿多的股民，现在更多的是持现金观望，等待好的行情，可是等他们所谓的好行情来的时候就是被套的时候了。确实，中国现在步入的是一个熊市，可是谁说熊市是赚不到钱的？</p>

<p>加入到股民的行列中来吧，为中国政府出一份力，中国政府出台的一系列措施，更多的是在对付外资，怎们能让肥水流外人田呢！</p>

<p>进入股市，作为新手的你赔钱是不可避免的，但也有例外了。尽管那样，可赔的是小钱，却赢得了人生更大的资本。你的世界观也将得到改变，你的财富也在无形之中增长着，你会发现这个变化的。</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年6月18日14时52分</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
