<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-25T23:59:06+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当我在谈爬山我又在说什么]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/25/dang-wo-zai-tan-pa-shan-wo-you-zai-shuo-shi-yao/"/>
    <updated>2014-08-25T23:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/25/dang-wo-zai-tan-pa-shan-wo-you-zai-shuo-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.zcool.com.cn/cover/15/19/1261104352340.jpg" alt="pa shan" /></p>

<p>聚集在山脚下的时候，对于前方的道路总是充满信心，放佛胜利就在眼前，所以那时的我们信誓旦旦。可一切都没有我们想象得那么美好，或许刚好是截然相反。</p>

<p>因为我们坚信胜利就在不远处，所以在起先那段时间我们会拼命地往前奔。不久后，却发现开始疲惫了，于是我们休息喝水，接着继续出发。在这个时候，没有多少人愿意直接放弃，没有足够让自己信服的理由。如果真那么做了，不会迎来任何的喝彩。有体力，加上自尊心，趋势自己不停地向前行进。</p>

<p>到了一个小山峰的人会很多，接着是一些平缓的上下坡。虽然不是很陡峭的道路，却也耗费体力。继而可能就会迎来一座高峰，这会让一些人畏惧，但这不足以让他们退缩，因为这种高度是很多人都能够达到的，不到则完全是在说明自己无能。</p>

<!--more-->


<p>由于超越了普通大众一截，这种优越感足以支撑一段距离。但走了很长的道路，还是没有到达预期的目的地，遥望还有很长的距离，体力已透支了很多，再者，路旁又有很让放弃的足够大的诱惑，这时很多人会放弃。或许这时退出是一个合适的时机，也不会有人说一些闲话，一切看起来也理所当然。</p>

<p>走在山林中，我们会被两边的树木遮住沿路的景色，甚至可能会迷失了方向，这就需要我们不断地校正自己的方向，从而不让自己在错误的道路上一直走下去。</p>

<p>在一个团队中，总存在一些比较弱势的，可以等待，也可以鼓励，但如果真的发现不能适应继续远行，则需要果断鼓励退出团队，寻求下山的道路，这或许对他来说才是最好的安排。不用担心前方无知己，有些人总会在一些地方等待着我们，一些年轻的人也会一刻不停地追赶上来。</p>

<p>行进的过程中要多休少歇，小口喝水，不能在一瞬间释放自己的激情和消耗资源，否则后续不会有足够的热情和物质去面对更激烈的挑战。</p>

<p>努力踏出那一步的人总是让人敬佩的，无论他开始做什么事情。所以我也一直很欣赏老罗的那种情怀和毅力，尽管他现在的产品还不是很完美。锤子，你只管你的认真，我们帮你赢！</p>

<p>我在谈论爬山，而我觉得我又是在谈论其它的东西，不知你们又看到了什么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我本天帝，却也无奈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-%2Cque-ye-wu-nai/"/>
    <updated>2014-08-21T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-,que-ye-wu-nai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.hanyu.iciba.com/upload/encyclopedia_2/78/64/bk_78642e9887b789fc1cd5a936522681da_Cpzt72.jpg" alt="tian di" /></p>

<h1>诏令</h1>

<p>“陛下，陛下&hellip;”</p>

<p>看我没有反应，大殿之中的一位大臣连续叫了好几声。这种场景我已适应了，不是第一次，也不会是最后一次，可是我也迫切希望这样的日子没有。当他们在争吵的时候，我会闭目休息，有时甚至会睡着，这次就是这样的情况。</p>

<p>为了保持应有的尊严，我克制了自己的哈欠声，慢慢睁开双眼，扫视说话的人是谁，其实我也不用去辨别，每次作大会总结的也就只有几个人有资格。说的人正式托塔李天王，我也不敢有所怠慢：“李爱卿，有何事要奏？”</p>

<p>“臣启陛下，应赶紧下诏，召集天兵，收服那妖猴，以震我朝天威。臣愿替陛下效犬马之劳！”</p>

<p>“这&hellip;”</p>

<p>我还是很犹豫的，没等我说出下句，太上老君发话了：“臣附议！”</p>

<!--more-->


<p>老君和李天王这两个一文一武，向来在朝堂上意见不合，如今出奇地一致，我也无法和这两股势力抗争：“既然两位都同意出兵，那就派天兵去捉拿那‘妖猴’吧。命托塔李天王为大元帅，二郎神为先锋，统帅10万天兵，前往花果山捉拿孙悟空。”</p>

<p>没等我话音落下，他们已经急匆匆要出殿去准备了。</p>

<p>“今日朝议到此结束，尔等先行退下。”</p>

<h1>李天王</h1>

<p>自从将天兵交由他统帅后，在朝堂上议论更加放肆了，竟然怒目对我，稍有不满意就拍拍屁股走人，没有他在，庭议的结果都不能生效。李天王属于主战的一方，是十足的武人，喜欢打打杀杀，威胁相对较小。</p>

<p>虽然他是一副凶样，但这种没有掩饰的表露不会让人产生恐惧，只要满足他的要求，一切都会好办的多。</p>

<p>这哪是征求我的意见，只是寻常的一次逼宫罢了。即便我不下诏令，他也会带领天兵天降去捉拿孙悟空，这支部队已完全属于李家军了。需要我重复一遍他的话，只不过他想让事情更加名正言顺一些，失败了是我的决策失误，成功了则是他领军有方，无论怎样，对他只会有好处。</p>

<p>我给他家的三个孩子不断提升官阶，已可以到大殿参与议事，但他们没有一次全到的，总是以戍卫京师安全的理由搪塞我，生怕寡人把他们家一窝端了。</p>

<h1>老君和王母</h1>

<p>老君一向都是主和的，但这次因为孙悟空打翻了他心爱的丹炉，导致他也变成了一个坚定的主战派。我想这也是他和李天王那一派短暂的蜜月期，事后还会针锋相对。由于历来的传统规定，女性是不能上朝的，所以老君另一个特殊身份就是王母的代言人。</p>

<p>没错，王母是我的夫人，她来自二重天之外，她的父亲统领着更大的疆域。我们的婚礼完全是处于政治的考虑，没有情感而言。而且这个女人特别喜欢权利，那个蟠桃大会完全是为了收买人心，却也被孙悟空给搅黄了。</p>

<p>他们虽然没有部队作后盾，但他们却是最不好对付的，更多的是使用阴谋诡计，所以他们说的所有话我都得细心辨别，一不小心就可能把他们这派给得罪了。</p>

<h1>二郎神</h1>

<p>二郎神是我的外孙，他的父母因触犯天律，被我关押。我心生怜悯，就让他在天庭锻炼。从他的眼神中，我看出他一直对我都有怨言，对我的治理也不满意。</p>

<p>而且他是个玲珑的人，王母和李天王这两边都不得罪。也可以他是一个机会主义者，他不会放过任何的可能性，只要有一方没有倒下，他都不会明确的表态。当然只有两方，我并不算一派力量，只是一个人在单打独斗，没有任何的朝臣会在意我，只会在需要的时候把我摆出来。</p>

<p>也正因为他没有明确的立场，由他来守卫蓝天门，各方都没有意见，当然我的‘安全’也全权由他负责。即便我把事情想得再坏，他至少还是我的外孙。</p>

<p>时不时让他的哮天犬去吃月亮，搞出一些所谓的天相，明白的人都知道他的意图。</p>

<p>这次派二郎神当先锋，也是为了不让李家把全部功劳抢去，不然李家的势力会越来越大。要是二郎神立了头功，我也可以借机提拔他，好让他有和李家抗争的实力，起到均衡的效果。</p>

<h1>齐天大圣</h1>

<p>我不喜欢叫他“妖猴”，那样叫也是在某些场合配合他们罢了。</p>

<p>孙悟空是女娲娘娘留下的补天石，而我是女娲娘娘的儿子，所以我和孙悟空之间是有着千丝万缕的联系的，我们之间的关系比其它任何人都亲。在我内心深处，我一直把他当作我的皇弟。</p>

<p>皇弟是性情中人，很多时候做事都考虑不周，往往会很冲动，以致造成不可挽回的局面。</p>

<p>早先的时候，我还有些心腹，派人给他下密诏，让他在一个隐秘的地方训练精兵，等到时机成熟的时候出兵勤王。可他做事还是太惹眼，不仅跑到龙宫去借兵器，还竖起了醒目的招兵大旗，唯恐天下人不知。</p>

<p>太抢眼了总是不好，很快引起朝堂上那群狐狸的注意，他们把悟空的底细调查了个清楚。当然这些人也猜测到了这支兵马的来头，只不过他们要让这事尽量让自己的一方有利。有人觉得招兵买马是个大祸害，需要彻底铲除，这就是李天王那一派的意见，当然他心理打的如意算盘我自然清楚。老君这一方则是极力建议招安，如此朝廷就多了一支精良的部队，可以牵制李家的势力。大家彼此心里都清楚，我自然是想保存这支军事实力，虽然它现在已暴露给了外界，加上有老君这一派的支持。</p>

<p>很自然地，我的皇弟就被招到了朝廷，我原想给他一个兵马大元帅的职位，可是那群人死活不同意，我也只好作罢，等待更合适的时机。按照他们的要求，给了一个弼马温的职位。</p>

<p>这也让皇弟郁闷坏了，他本身也是个憋不住的人，时间久了，就在天庭中闯祸，给那群不臣之人留下口舌，他们也终于可以名正言顺地去消灭他了。他也最终被压在了五行山下，给了我一些薄面，他们没有把皇弟给杀了。</p>

<h1>孤家寡人</h1>

<p>原先的时候，身边也有一些忠臣，可后来，或流放，或贬&hellip;我知道天蓬元帅绝非好色之徒，可他们让嫦娥去勾引他，然后栽赃污告，他被无情地贬到凡间成为一头猪。沙僧做事一向谨慎，也被随便找了个理由贬到流沙河。我身边的一个个探子也被他们无情的杀害。</p>

<p>试问天下的人，还有多少人知道我的存在？看看天底下的庙堂，又有多少是供奉着我的塑像？现在就连凡人也不会相信我，更多地相信我身边的这群乱臣贼子。</p>

<p>我之所以还能够高高在上，只是他们中的一派还没有将另外一派完全灭掉的实力，或许那一天真的很快会到来。</p>

<p>有心除贼，奈何无干将，满庭皆是奸诈之徒。贵为天帝，高坐凌霄宝殿之上，却也是囚徒生活。</p>

<p>所以，这辈子，我只想做一个平平凡凡的小老百姓！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[疯狂约会美丽都:执着的魅力]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/19/feng-kuang-yue-hui-mei-li-du-zhi-zhao-de-mei-li/"/>
    <updated>2014-08-19T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/19/feng-kuang-yue-hui-mei-li-du-zhi-zhao-de-mei-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i2.listal.com/image/733601/936full-the-triplets-of-belleville-screenshot.jpg" alt="cha bin" /></p>

<p>除了旁白需要推动剧情的发展外，整部动画片主人翁只说了几句，却不影响人们的观看，我想这就是它的魅力所在。虽是昨天观影的，可一些场景依然在我的脑海中放映。</p>

<p>动画中多处场景采用了夸张的手法，却不会让人产生反感，这或许就是动画在表现手法上的独特之处。</p>

<h1>布鲁诺</h1>

<p>我都不知道它是从哪里来的一条狗，可它终究是幸福的，找到了一个呵护它的家庭，把它养得肥肥的。它在睡觉的时候，甚至可以爬到主人（包括婆婆和查宾）的床上。</p>

<p>随着时代的变迁，铁路就建在了他们家的旁边，每次经过都会有巨响。当火车来的时候，它会对着火车不停地吼叫，即便在饥饿的情况，也是如此，我想它是替它的主人向这个社会表示不满。</p>

<p>虽然它不会得到任何的回复，火车停留的瞬间，也没有任何人会理会它，但它的那种坚持是值得赞扬的。</p>

<!--more-->


<h1>苏沙</h1>

<p>查宾的婆婆，对自己的这个孙子呵护有加，会尽自己最大的努力去满足孙子的需求。看到孙子开心的笑，她就知足。可能是因为查宾的父母走得早，她更加爱惜这个孙子，发现自己的报纸总是少些的时候，也不会发火或询问。</p>

<p>在无意中，发现了孙子收集的剪报，于是就给查宾买了一辆自行车，院子里的欢乐场面让人难以忘怀。等到小查宾长大了，婆婆就陪着她练习，即便体力不是那么的知足，还是在坚持。调理查宾的身体、修车、做饭、照顾查宾的休息，她做了所有能做的事情。查宾训练很累，但我觉得婆婆更累，不过她的内心是无比知足的。</p>

<p>查宾失踪了，婆婆不放弃一丝的线索，不停寻找孙子的下落，从法国追到了美国。在身无分文的情况下，还是坚持着，甚至作了长期追寻的准备。</p>

<p>在和黑手党争斗，也没有一丝的畏惧，心中只有一个心愿，就是保护好自己的孙子。面临黑手党老大的追踪时，毅然从车子上下来，把希望留给查宾，自己作最后的博弈。</p>

<h1>查宾</h1>

<p>他是一个孤儿，又有自闭症，所以跟一般的孩子很不一样，甚至也不会跟唯一的亲人婆婆交流，只是活在了自己的世界里。</p>

<p>他的父母可能是自行车手，墙上的照片也可能是唯一的遗物，这或许就是他喜欢上骑行的理由。</p>

<p>在他坚持不懈地努力和充分的准备下，他终于可以去参加环法骑行大赛了，可碰上了黑手党的操控，他被神秘的带走了，进入黑市骑车。</p>

<p>从他的眼神中可以看出，即便是在黑市虚拟骑车，他也是快乐无比。他们成功逃离的时候，他都不曾知道危险的存在，而是紧紧地盯着屏幕在骑行。他和婆婆间以哨声保持着一种无声的交流。</p>

<p>影片最后，查宾还是说话了，他最终还是从自己的世界中走了出来。</p>

<h1>结局</h1>

<p>故事的结局是完美，可整个观影的过程并不让我轻松，因为坚持做着一件事是极度痛苦的，也是让人敬畏的。</p>

<p>部分东西还不是太明白：</p>

<ul>
<li>奶奶为何是长短脚？</li>
<li>黑衣党那些手下人为何如此的怪异？</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[坟场]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/18/fen-chang/"/>
    <updated>2014-08-18T01:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/18/fen-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>初遇</h1>

<p>一条路通向美人峰，另一条到老东岳，考虑到阴天及时间不早，我和波哥就决定从老东岳这边下山，随后也可以穿越西溪湿地回住处。山腰间有一条马路，我们就顺着走了，在山的转角处看到了远处山间有一小片墓地，觉得这些人真的很幸福，死后能够葬在西湖群山这种风水宝地。</p>

<p>到了坟场的入口处，我决定进去看看，波哥就在外面的石头上坐下休息了。进入到林子的近处，我才发现这里是一个大坟场，很多墓碑都被树木给遮挡住了，远处并不能看到它们。</p>

<p>天还早着，我也决定沿着道路，走远一些看看，道路有水，上面长了青苔，显然这里是很少有人光顾的，我小心地走着。可我还是太大意了，竟然滑倒了，眼前瞬间迷糊了。</p>

<h1>神秘的交谈</h1>

<p>“掌灯。”我听到了嘹亮的声音，没错，我确实听到了，这不是在做梦吧？我揉揉自己的眼睛，想确认一下这是不是真的，毕竟这里是很荒凉的，怎么可能有这样的声音，出乎我的意料，眼前一片灯火通明，相邻每户人家的灯都隔得很近，大约就30～50cm的距离。</p>

<!--more-->


<p>正在我犹豫的时候，身边围过来一群人，他们很是怪异，有穿清朝官服，有穿长马褂，有穿旗袍，有穿民国军服，各式各样的人都有，怎么突然间有这么多的演员。也不对，这戏似乎是乱搭的，古装戏里怎么又会有现代人的服饰，穿越剧也没有这种演法的啊。</p>

<p>“呀，这里来了个年轻人，可惜了呀。”</p>

<p>“这里的地这么贵，他能入住到这里，肯定是个富二代了。一定要去抱一下大腿，说不定几天后他就在这里开银行了呢！”</p>

<p>“今天有点特别，怎么没有见到牛头马面那两位呢？估计是把他落在这里，又偷偷跑去泡馆子了。”</p>

<p>听到这些，我心里顿时变得害怕起来，难道我真的已经&hellip;不，不可能，我只是滑倒了啊。</p>

<p>正当我要起身的时候，一个妓女打扮的人俯身下来，用手摸了我的脸，说道：“哟，还有一些余温呀。细皮黑肉的，我喜欢，今天就让他先住我那吧，我那场地大。小哥，你说呢？”</p>

<p>我不甘心，至少她说了，我还有余温，所以我想逃离，或者准确地说想回到阳间去确认一下这个事情，否则我“死”也不甘心。我灵机一动，就对他们说：“我来的时候，我的家人给我送了很多的钱，就在入口处，我忘记取来了。这里我不熟悉，你们能否带我到入口处，然后把它们取进来。”</p>

<p>这条道路这么滑，这些“人”的家人肯定很少给他们“送钱”，估计他们是穷疯了，一听到有钱，他们立马答应给我带路，而且都是抢着的，当然我并不关心他们到底是谁给我带，我只关心我是否能够逃离这里。他们走在前，我走在后面，不时有人跑到我的身边向我示好，我强忍内心的惶恐，表示会知恩图报，可他们似乎还是不放心，总是再三地强调。面对这群“人”，我只能强压内心的怒火。</p>

<p>走了一小会儿，从远处传来一句不断重复的话：&#8221;阴阳两隔，切勿僭越&hellip;&ldquo;听到这话之后，这些“人”立马向四处跑去。</p>

<p>“你们去哪里呀？还没带我到入口呢？”我对着那些四处逃窜的“人们”喊道。</p>

<h1>逃脱</h1>

<p>正在我觉得无助的时候，前方走来一个长须、头上束发、手执拂尘的老者，这显然是一个老道。</p>

<p>“请问道长，你和之前的那些‘人’一样，都是住在这里的吗？”</p>

<p>“贫道云隐，刚路径此地，闻人鬼之气混杂，怕施主有不测，特来引路。”</p>

<p>听到这话，我的心安定了许多，跟着道长后面走着，却发现跟那些“人”带的路是相反的。“道长，不对呀，我们是不是走反了？”</p>

<p>“这叫人鬼殊途，理解不一样，所以他们带的方向是错误的。”</p>

<p>我也是将信将疑，在另一个世界里，我也没有其它的选择了，只能乖乖地跟着了。在隐约中，我听到了波哥的声音：“Sam，天很黑了，赶紧出来，我们得回家了。”这下我就彻底放心了，是真的回到真实世界了。</p>

<p>“你沿这条路往前走，就能见到你的朋友了，以后这种地方要慎入。看施主也是心善之人，贫道要赠你一书。”</p>

<p>我只顾望着远处了，并没有在意道长的话，可一听到书，觉得可能是奇书，立马回头去向道长索取。可是那道长已消失不见了，我不甘心，遂大声问道：“道长，你答应给我的书在哪里呀？”</p>

<p>远处传来一句幽长的声音：“我已在京东给你下单买了，送货上门的时候，你付款签收就可以了。”</p>

<p>那一瞬间，我的心情就有些低落，因为跟想象中的奇书差距太大了，我又不敢大声地说出我的心里话，只能在内心深处骂道：“妈的，最后还不是老子自己付钱，谈何而来的送。”</p>

<p>幸运的是，我还是回到了属于我的世界。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白回家的日子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/15/xiao-bai-hui-jia-de-ri-zi/"/>
    <updated>2014-08-15T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/15/xiao-bai-hui-jia-de-ri-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.tianjimedia.com/uploadImages/2012/298/LK6X411211E3.jpg" alt="shan liang" /></p>

<h1>同行相轻</h1>

<p>“小蝶，是我的同乡，当初我们是一起被骗到这个城市的，都没能摆脱命运的残酷安排。因为一起经历了那种不堪的日子，所以一直以来我们相依为命。在这个孤寂的城市，也只有和她在一起的时候，我才会感受到一丝的温暖。”</p>

<p>“时间久了，或许我们已经忘记了曾经那种屈辱的日子，似乎我们已经‘爱’上了这个职业”，说这话的时候，她笑了，那是苦笑，那是一种自嘲，她显然不喜欢这个没有任何尊严的职业。</p>

<p>“从此我们不会考虑那么多，一心只想着取悦我们的客户，然后赚更多的钱。虽然我们的职业很低微，但我们也有自己的梦想。我的梦想很简单，让自己的父母和弟弟过上好的日子。”</p>

<p>我对她关于梦想的答案显然是不满意的，我追问道：“你的这个梦想很小，更大的是什么呢？跟你自己相关的又是什么呢？”</p>

<p>“我？等我完成自己愿望的时候，我就寻找一个安静的地方，简单地过一辈子吧！现在的我，除了自己的家人，其它的东西已经无所谓了，来到这里以后，我的心已经死了。”</p>

<!--more-->


<p>“今天怎么没有叫上小蝶一起出来玩呢，莫不是她很忙呀？”说这话的时候，我脸上显然夹杂着一些坏笑。</p>

<p>“我和小蝶已经好久不联系了。我和她在一起的时候，客人也不知道为何，总是点我，这时常让小蝶觉得我是在跟她抢生意。渐渐地，她就疏远了我。”</p>

<p>那些熟客也经常在小蝶的面前“夸奖”小白菜，这让小蝶心里很不舒服，凭什么自己就比不上小白菜。早先的时候，小白菜还不时给小蝶发信息，约她一起逛街之类的，可小蝶要么不回要么就是推脱，其实这也不算什么，小白菜都能接受。后来一次回村里，小白菜知道自己做小姐的事情已经被整个村子的人知道了，传出这个消息的人不用猜都能轻易地想到。在此之后，她也再没有联系过小蝶。女人的嫉妒心，让人心生畏惧。</p>

<hr />

<h1>祸不单行</h1>

<p>她的父亲，一个老烟鬼，本来身体就不好，加上时常听到的冷言冷语，突然间就病了，而且不久之后就离开了人世。</p>

<p>她要回家奔丧，可他的两位哥哥并不同意，说她是家里的罪人，就是因为她做了见不得人的事情才把父亲气死的。他的两位哥哥也平时也不是对老子很好，他们还是怕对自己影响不好。他们甚至威胁她说，要是小白菜回来了，他们从此就跟她断了关系，可他们内心早就断了这层关系了。小白菜回家了，除了他的弟弟廖恺，没人知道她回来了，在葬礼的那天，她远望送葬的队伍，默默地送了父亲最后一程。</p>

<p>一切料理完毕，她回到了仓前，弟弟也回到了高中念书。</p>

<p>可这个糟糕的世界总是不能让人平静地生活，小白菜做小姐的事情也很快被小恺的同学知道了，很多时候会在背后偷偷讨论这件事情，青春期的少年总是浮想连篇。慢慢地，那些人胆子也越来越大了，甚至当着小恺的面也会提及这些事情，虽然没有具体地指谁，但是人都能听出话中含义。小恺也恨这个世界的人，他不憎恨自己的姐姐，恨的是那些衣食无忧、不求上进的人拿着别人的痛苦在取乐，他多少次都忍住了，把怒火压在了自己的内心深处。</p>

<p>“喂，小恺，你姐什么回来啊？给介绍介绍呗。”</p>

<p>小恺没有回头，快步地往前走，他觉得只要自己远离他们，他们就不会纠缠了。</p>

<p>这天那群人也不知吃错了什么药，竟然快步追上去，大声喃喃道：“做生意嘛，跟谁不都是一样做。我们都是老熟人了，要是你姐的活真的好，说不定我们还会多给你一个月的生活费呢。”</p>

<p>小恺听不下去了，回头冲着那个说话的小伙大声回道：“你给我闭嘴，不然老子废了你。”那时的他已很生气，只是他克制了自己，他也清楚只要他发飙了，会造成很严重的后果。</p>

<p>“怎么，敢做就不敢人了啊？有娘生没娘养的狗杂种，瞧你这德性，也是没种的货色。”</p>

<p>话音还未完全落下，重重的一拳已打在了那小伙的脸上，小伙的眼镜也飞出了几米开外，人也被打倒在地。小恺立马压在他的身体上，狠狠地捶打着那个嘴贱的少年。虽然是一群少年一起过来的，可他们并不敢帮忙，一则小恺本来就很健壮，二则那时的小恺已经失去了理智。</p>

<p>事情很严重，那小伙直接被打骨折了，据说以后还可能有什么后遗症，从精神上来看，已经被吓到了。幸运的是，通过治疗，他会好起来。</p>

<p>发生了这样的事情，学校就要把小恺的家长叫来，而一直以来小恺写家长名字的时候都是写自己的姐姐，父亲已经走了，两位哥哥没空搭理他，只有姐姐会关心自己。就这样，小白菜就被大老远地叫回去了。</p>

<p>好说歹说，他们最后还是赔给了对方十多万。小白菜知道事情的缘由后，没有因此而生弟弟的气，反而觉得很欣慰，至少她觉得这个世界还存在一丝的温暖，她的弟弟是如此得爱惜自己的声誉。</p>

<p>小恺也因此事被学校开除了，小白菜不想让自己的弟弟跟自己一样缺少文化，所以她找了好多的关系，把弟弟转学到了其它的学校。</p>

<p>当然我和她在一起的那晚，正是她赶回家乡的前夜，因为她清楚地知道，要是回家没有钱的话，很多事情是不能被摆平的，能挣多少是多少。可能那晚一些大佬被家人看得紧或者寻了新欢，我就成了一位幸运儿。</p>

<hr />

<h1>姐弟俩</h1>

<p>在小恺三岁的时候，他的母亲就跟人跑了，这都是穷惹得祸，不然任何一个母亲都是很难舍弃有四个孩子的家庭的。从那以后，比小恺大三岁的小白菜就成了他的“母亲”，每次外出做事都带着他。小恺打心里也把自己的姐姐当作了自己的母亲一样看待。</p>

<p>他的父亲虽然是个烟鬼，但一向非常崇拜读书人，所以当有一些好心人资助他的子女念书的时候，他都不会拒绝，只要他的孩子愿意去读，他都会支持。</p>

<p>小白菜的两位哥哥念完小学就没有继续上学了，一是他们对学习不是很感兴趣，二是他们上学的时间比较晚，在同一个年级中他们就是大哥大了，这更让他们没有学习的兴趣了。但小白菜不一样，虽然成绩不是最靠前的，可对学习始终抱着一种热情，而且每次都能够看到她的进步。小恺是他们兄弟几个中学习成绩最好的，有姐姐的教导，也有自己的努力。</p>

<p>转眼间，小白菜初中毕业了，她没有选择继续升学：家里的条件不允许，到城里念高中就不能帮助父亲做农活，父亲也没有能力支付她的学费和生活费；小恺的成绩又很优秀，他很有可能成为家里的第一个大学生。</p>

<p>几乎没有多少的考虑，她就决定走出这个大山，到外地去挣钱，供自己的弟弟上学，让他接受最好的教育，直到他出人投地的那天。她的付出也总是有成效的，小恺很懂事，从来没有让她操心过。</p>

<p>不过这次不一样，他还是愤怒了！</p>

<hr />

<h1>我本善良</h1>

<p>“既然走了，为何还要把你的名片也带走而不给我留下？”</p>

<p>“虽然你的年龄也不小了，但你还是保留了一份纯真，看到你就像看到当初的自己，所以我不想让你陷得太深。同时主要的还是为了自己，很多事情我选择忘记，见了你我怕勾起自己当初的痛苦回忆。”</p>

<p>“现在的我就好比是戏子，生活和工作中，都没有一个真实的自己。戏子无情，所以你不必在她们身上投入感情。”</p>

<p>我想她可能看出了我的心思，或者是那家宾馆的老板已经把我寻找她下落的消息告诉她了。听了她的讲述，我竟然不知道说些什么，我没有她的任何经历，要说安慰的话也是苍白无力。</p>

<p>我们聊了很久很久，最后我放弃了我最开始的邪恶想法。她是一个值得我欣赏的人，她的身体虽然给了魔鬼，可她的灵魂却给了天使。我送她回家，可她却只让我送了她一小段距离，但我们彼此以朋友的方式交换了联系方式，这也是我这趟出行的最大收获。</p>

<p>我本善良，奈何造物弄人！</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且自行分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吹响的号角]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/14/chui-xiang-de-hao-jiao/"/>
    <updated>2014-08-14T21:43:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/14/chui-xiang-de-hao-jiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://data1.act3.qq.com/2010-09-13/11/a8e6a3d534cf8042867f0d83b3d29fa1.jpg" alt="hao jiao" /></p>

<p>昨天发表了一条说说，召唤小伙伴们一起写作，欣慰的是得到了朋友的支持，他们也表示会响应。对于时常感到孤独的我来说，这是一件让我兴奋不已的事情。</p>

<p>写作一事于我来说，并不太在意它的技巧，有想法、有观点和独特见解的文章才是我喜欢的，这会让你大开眼界、受益匪浅。</p>

<p>这是我对朋友说的一句话：</p>

<blockquote><p>如果没有人参与，我喊着也是无济于事的。借用周星星电影里的一句话:“你喊啊，你喊破了嗓子也没人理你！”</p></blockquote>

<p>事情并没有我想象的那么糟糕，@tsing和@Leven对我的提议都表示了支持。人虽少，但这也足够了，据统计数据显示：网络上只有1%的人会贡献内容，8%～10%的人会参与评论，剩余的就是阅读者。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>知道很多朋友都有写点东西的想法，无赖工作几乎占据了生活的全部。人的潜能需要激发，所以准备出一个主题，号召有兴趣的朋友可以一起写写。</p>

<p>初步想到的一个主题——我们未来的社会和网络生活，这有很多方面的东西可以去写，比如：</p>

<ul>
<li>未来的网络会对实体造成什么样的冲击；</li>
<li>机器人是否会进入人们的日常生活，它们会代表着一个怎样的角色；</li>
<li>网络购物又会有怎样的改变；</li>
<li>是否需要所有的设备都连接到网络；</li>
<li>可穿戴设备在旅行时会起到什么作用。</li>
</ul>


<p>以上的点也只是基于个人的思考，比较有局限性。每个生活在这个社会里的人类总是有一些新奇的观点，可以扩散到很多具体的事物上，写什么，如何写，就看每个作者的构思了。</p>

<p>号角已经吹响，勇士们，是时候踏上新的征程了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小雅的伤心事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/13/xiao-ya-de-shang-xin-shi/"/>
    <updated>2014-08-13T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/13/xiao-ya-de-shang-xin-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>初到仓前</h1>

<p>小潜，一个专门卖姑娘的姑娘，当初小白菜来到这里做上这个行业就“拜她所赐”。她非常讨厌别人叫她“小潜”，因为她怎么听都觉得是诬蔑自己只能挣“小钱”，她比较喜欢别人叫她“潜姐”。人如其名，她也确实钻到了钱眼里了，为了钱，她可以出卖任何东西，她早已把自己的灵魂托付给了魔鬼。</p>

<p>这次小潜又从家乡带了一批姑娘过来，准备开始她的大买卖。很不幸的是，小白菜的好友小雅也被她忽悠过来了。小白菜知道后，想尽办法把小雅搞了出来。</p>

<p>刚出来就回去，不能向家里的老人交待，加上回老家也没有什么前途，所以小雅决定留下，于是找了一份网吧管理员的工作，一来可以陪陪自己的发小，二来也可以赚点钱养活自己而不让父母过于劳累。</p>

<hr />

<h1>遇到了他</h1>

<p>一天，在他的生命中出现了她认为非常重要的男人，他长得文质彬彬，戴着一副小黑眼睛，一看就是那种很有才学的人。因为平时来网吧的人，大都看着像地痞流氓，所以一凡的到来很快就吸引了小雅的眼球，也很快赢得了她的芳心。</p>

<p>一凡来的时候，小雅总会变得很文雅，似乎那种跟混混争吵的泼辣劲都不曾在她的身上出现过。小雅也总是很能给自己创造机会，时间一到，她总会善意的提醒他：“先生，您的时间快到了，需要帮您充值吗？”</p>

<p>小雅知道他的名字，可她还是很尊敬地称她为先生，她只想给他留下一个良好的映像。</p>

<p>一凡最初的几次也可能觉得这是网吧的体贴服务，有时拒绝，有时会让小雅帮忙充上几块钱。</p>

<!--more-->


<p>一次一凡对他的朋友说：“天诚网吧的服务真是好，每次时间快到的时候，都会有人提醒我充值。幸亏有了她们，我才意识到要赶紧保存资料。一次上得时间久了，一个妹子还给我送了一瓶水呢！”</p>

<p>“妳呀，傻冒啊，估计是哪位姑娘看上你了吧。我去了那么多次，怎么从来没有体验到那种服务呀。”</p>

<p>一凡瞬间似乎明白了一些，仔细想想也是，从来没有看到周边的人接受过如此好的服务，每次都是同一个姑娘，而且每次都是计费单子快弹出的前几分钟那姑娘就来了。他也开始关注她了，他也想看看这个姑娘到底怎样，那时他的心花有些怒放。</p>

<p>一天他终于开口对小雅主动说话了：“你的QQ多少，我加你。以后我要充值就直接给你发个信息，可以吗？”</p>

<p>这个借口很合理，小雅根本没有拒绝的理由，而且这也是她正想要的结果。从此以后，他们聊得很多很多，最后就走到了一起。</p>

<hr />

<h1>他悄然离去</h1>

<p>突然有一天一凡告诉小雅：“我要去一个偏远的地方出差，可能会好久才会回来。”</p>

<p>“你去吧，无论你走得多远，我都会在这里等你。”</p>

<p>“你不问问我去哪里吗？”</p>

<p>“对你我还不放心呀，你不会跑远了。要是你真这么做了，跑到天涯海角我都会把你给找回来。”</p>

<p>听到这话，他还是很害怕的，要是小雅真这么做了，万一他躲得不是很好，被抓到了，以小雅的功力，估计他要被打得半身不遂了。当然这也只是一种瞎想，平时他们吵得很凶的时候，小雅在她的男人面前也是显得异常温柔。</p>

<p>他收拾了东西，选择了一个小雅忙得不能脱身送他的日子走了，因为他怕被小雅看到他收拾了自己所有的行当，当她询问的时候他又不知如何回答。</p>

<p>他只给她发了一条信息：“我走了，你要好好照顾你自己。”</p>

<p>“好的，我会的。你自己一人出门在外也要多加小心哦！”小雅根本没有多加考虑，也只是觉得这是一件和往常一样的事情。</p>

<hr />

<h1>苦苦地等待</h1>

<p>一天又一天地过去了，小雅连一凡的一条信息都没有收到，她开始变得焦虑不安，不停地给一凡的手机发信息，可她却没有收到任何的回复信息。打电话，也只是被提示对付关机了。</p>

<p>她不停地安慰自己：他不可能出意外的。虽然这样，她还是不停地搜索关于灾难的事情，唯恐真的发生了这样的事情，不过还好，最近都很太平。</p>

<p>她实在等不住了，就去寻找一凡以往的朋友，可是那些人也不知道他的去向。去他住的地方，可房东告诉她小伙子早已退了房，得知这个消息的瞬间，她几乎快崩溃了，自己一直深爱着的男人怎么能这么做呢？</p>

<p>不过，她还是不相信，她需要一凡亲口告诉她事情的缘由，她才会彻底地死心。</p>

<hr />

<h1>等来的是失落</h1>

<p>突然有一天，也就是我碰到小白菜的那天，小雅收到了一条陌生号码发过来的信息，这是一凡给小雅的信息：</p>

<blockquote><p>我发现我对你的爱，还无法做到用我全部的生命去丈量，所以我选择离开。请你忘了我，我不是一个值得你去记忆和眷恋的人。</p></blockquote>

<p>小雅想追问个究竟，可电话的那头只有移动给她回的信息：“对不起，您所拨打的号码已停机，请稍后再拨。”</p>

<p>她独自一人在房内哭个不停，一包纸巾全部被她用完了。她一边哭，一边回忆过往的快乐时光，然后又逐条把那些记忆给删了。小雅果然是条汉子，连思维方式也向男人靠近，很快她变恢复了理智，这不是强装的，而是真正的坦然。她打电话把被抛弃的事实告诉了自己的朋友小白菜，描写地很清淡，显然不在乎，可她的内心还是深深地扎着一根刺，或许这也是她以后不断挑我毛病的根源吧。小白菜不放心她，就跑过来陪她了。</p>

<p>那晚我刚好撞见了她，加上我像及了她的前男友，所以她才会显得异常愤怒。知道她的遭遇后，我的内心才好受一些，原来她并没有针对我。</p>

<p>之后小雅也没有去找过一凡，因为她觉得——既然是可以那么轻易失去的东西就不值得去伤感。</p>

<hr />

<h1>不爱的理由</h1>

<p>一个叫龙仔的小混混一直喜欢着小雅，而且表白了很多次，都失败了。小雅觉得龙仔这个人比较的粗暴，所以一直都没有什么好感。可龙仔是真心喜欢小雅，虽然她是混混，可在小雅的面前总是很恭敬，不敢毛手毛脚，尽管自己的爱人被一个很消瘦的男人夺走了，可他依然爱着小雅。</p>

<p>他的几个小弟曾跟他开玩笑道：“老大，你要是真心喜欢小雅姐，我们今晚去给你绑来。一旦生米煮成熟饭，她就不得不从喽！”</p>

<p>“滚，你们要是真感这么做，小心老子把你们给废了。”</p>

<p>龙仔舍不得动小雅，但他还是敢动一凡的嘛。在一个深夜，一凡加班回来的路上被龙仔一伙几个人给围住了，被逼在了墙角，靠在墙上而不得动弹。龙仔拿出了一把明晃晃地刀对着他，然后说道：“你要是不喜欢小雅，就赶紧从她身边滚开，不然小心点，我让你不能传宗接代。”</p>

<p>龙仔也怕，不是怕刑事的责任，只怕打伤了人不好向小雅交待，所以也只是言语威胁。虽然没有被拳脚伺候，可一凡还是被吓得一身的冷汗。</p>

<p>从此之后，一凡总觉得有人在跟踪他，下班之后也是早早地回家了，久而久之就产生了一种恐惧症，人也变得忧虑起来，最终他还是决定离开这个地方。</p>

<p>几年之后，龙仔还是追求到了小雅，婚前他把这事告诉了她：“那次我并不是真的要吓唬他，我只是想验证一下他对你的爱。结果他走了，你恨我吗？”</p>

<p>“没有！如果没有他的离开，或许我这一辈子都不会知道什么才是真正的爱。”</p>

<p>从谈话中，我了解到：那会小白菜也刚从家里返回这里，心情也是无比的糟糕。我也终于明白如今的她为何如此的消瘦了。看着她，我心生怜悯，如果可以转嫁痛苦的话，我愿意替她承担全部的苦楚。</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且听下回分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白菜去哪了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/12/xiao-bai-cai-qu-na-liao/"/>
    <updated>2014-08-12T22:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/12/xiao-bai-cai-qu-na-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>不是一般女子</h1>

<p>行至河边的长椅处，她停下了脚步，转身对我说：“我们就坐在这儿聊吧。”随即她就坐下了。这出乎我的意料，原本打算找一个浪漫的地方，营造一个良好的交流氛围，稍晚就可以带她去我的住处了。就在她说话的那刻，我还在幻想着这些事情。</p>

<p>“咦，不要像一个犯错的孩子那样站着嘛。”她拍拍她左侧的椅子：“坐这里吧！”</p>

<p>听到“犯错”两个字，此时此刻的我确实在犯一件错事，我大脑中尽是浮现邪恶的想法。我不断地询问自己，这么多次来探寻她的下落，难道就是为了男女的那种欢乐情吗？很多时候，我自己都很矛盾：我是一个禽兽，还是一个追逐爱的人？我不能回答这个问题，可能需要等到我真正懂得爱的时候才会明白这个问题的答案。</p>

<p>我朝椅子走近了一些，然后木然地坐下。她不在的日子里，我万分思念她，可当她真的坐在我面前的时候，我却不知道如何开口，我绞尽脑汁地想着那晚还没有聊完的话题。终于有了一个突破口：“上次我都没有告诉你我的名字呢！既然能够这么巧合地碰到，我觉得你没有理由再次拒绝我的这个请求了。”</p>

<p>我提了提嗓子，强而有力地一字一字念道：“S-A-M。”接着又合在一起念了一遍。我的这种声音都让我自己开始厌恶自己，我不觉得这是自我介绍，反而是一种炫耀，就好比站在高处俯视他人一般，强烈的优越感占满了那副臭躯体。</p>

<!--more-->


<p>“Sam，这个英文名使用的很普遍哦。不过我觉得Willy（骨瘦如柴的乡村男孩，善良天真，有音乐天份，但有点迟顿）这个名字比较适合你。”说完，她用小手掩住了她的小嘴，微微地笑了，没有嘲笑的韵味在里面，听着很甜美。</p>

<p>英文单词从她的嘴里说出来很流畅，我觉得她的发音很纯正。说几个英文名并不是一件很稀奇的事，可能她的客户里面恰好有叫这些名字的人。毕竟人总是好奇的，我还是想亲自测验一下她的英文水平：“It is a great pleasure for me to join you here on this pleasant evening！”</p>

<p>“Me too！”</p>

<p>我立马又转回到了母语，怕自己再说下去就露馅了：“你的英文说得真好听！”</p>

<h1>撞枪口了</h1>

<p>我的双手伸开，然后微缩，呈龙抓手妆，掌心对准自己的胸部，摆出一副大胸的样子，装成她那位朋友的样子，而且抖着我的那双手做出上下抖动的起伏感，对着她说：“刚才那位是你的‘小姐妹’啊？”</p>

<p>她显然不是很高兴，但还是很礼貌：“她叫小雅，不是我的‘小姐妹’，是我的朋友。”</p>

<p>从她脸上的表情来看，我是觉察到了她的不高兴了，知道自己刚才的行为和‘小姐妹’一词冒犯了她，所以我尝试着从另外一方面着手：“不过我觉得她的名字和她本人不太像啊，倒是觉得小蛮这个名字挺适合她的。那会要不是你及时赶到，我估计要被她打趴了，一个十足的女汉字，估计没有男人敢招惹她。”</p>

<p>她的表情好多了，扑哧一声笑了出来：“今天她心情不好，所以我陪她出来购物，散散心，然后请她吃个饭。你又在这个时候刚好撞上了她，只能说你的运气不是很好了。”</p>

<p>“我觉得我今天挺幸运的，至少我在这里再次遇到了你。”</p>

<p>“她的父母想生一个男娃，可上天一直不眷恋他们，接连生了好几个女儿，到一定年龄也就不能生了，她是最小的那个，所以一直被当作男孩子来养了，久而久之连她自己也觉得自己是男孩了。家里照顾地好，加上她自己也经常锻炼，所以她的身体比一般的男孩子都好。你这身板，她一个人对付三、四个都没有问题的。”</p>

<p>“我们从小一起上学，放羊，打猪草，是发小，一直都很好。她对别人都很凶，唯独对我很温和，也经常替我教训那些欺负我的男孩子。我问她为什么要对我这么好，她说她下辈子做男人一定要娶我。我又说，你下辈子娶我也不需要这辈子就对我好啊。她说，不行，我怕这辈子轮回的时候你忘了我，所以我这辈子要对你格外好，这样你才能永远记住我，这辈子虽然不能娶你，但我还是要对你好。”</p>

<p>说起这个她的这个妹子的时候，她是满脸的幸福，连我也感受到了这种幸福。</p>

<h1>烟</h1>

<p>我掏出了烟，想象到电影中‘大上海的舞女依靠在门栏上叼着一根烟’的场景，递了一根到她的面前：“你抽吗，来一根？”</p>

<p>“我不抽的。”</p>

<p>既然她拒绝了，我就没有强求，自己点了一根，开始大口地吸起来。</p>

<p>“我的父亲吸了一辈子烟，最后还真的就被烟给吸走了。医院给他的肺拍出的黑黑的照片，他自己都看着恶心。所以，一直以来我都很讨厌吸烟。不为自己着想，至少也得为自己的家人考虑一下啊！”</p>

<p>正准备猛吸一口的时候，我被‘吸走了’三个字给震住了，准确地说应该是被吓住了，这比任何对死亡的描述都让我恐惧，会让我想起这么一个场景：有一个巨大烟团的骷髅头张大着嘴巴，向我奔来，准备把我吸走，我无论怎么跑也逃脱不了。我把吸了半根的烟扔在了地上，狠狠地踩了踩。</p>

<h1>短暂的离开</h1>

<p>“我听旅馆的老板说，你离开这个小镇有一段时间了？”</p>

<p>“是的，离开了几个月，回家处理了一点事情。”</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且听下回分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再遇小白菜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/11/zai-yu-xiao-bai-cai/"/>
    <updated>2014-08-11T20:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/11/zai-yu-xiao-bai-cai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>迷上仓前</h1>

<p>从那以后，我又多次去了仓前，且住同一个宾馆，但每次都要求老板给我换不同的房间。时间久了，老板也按奈不住内心的好奇，问我道：“先生，为何你每次来都要换不同的房间呢？”</p>

<p>上次我和小白菜同住一屋的事情，老板是一清二楚的，我也没打算要隐瞒什么：“其实，我是想碰碰运气，看看能否捡到一张小白菜的名片，这样我好联系她。”</p>

<p>可能我的回答太直白，我能清楚看到老板脸上的笑意。出于礼貌，他也没有完全笑出来。可即便他那样做了，我也不会太在意，因为他并不懂我。</p>

<p>“老板，请问一下，她最近来过这里吗？”</p>

<p>“她呀，已经好久没有来过我这里了。”老板喝了口水，继而又补充道：“你不是第一个来找她的，但你是来这里找她次数最多的，不要误会呀，我指的是你专门来探寻她下落的次数是最多的。”</p>

<p>在我之前有好多人来找过她，得知这个信息的瞬间，我的内心凉了一大截，但后半句却是最能安慰我的，毕竟我是最真诚的那个。我也想从老板的口中套出些什么，于是也应对道：“是啊，以她的相貌是很招客人喜欢的！”</p>

<p>“小伙子，只是你不了解，她不仅相貌好，人品也很好，她是我见过做那行中最知书达理的，重要的是她还很上进。有时想想，这么一个好姑娘做那行实在是太可惜了，可又有什么办法呢，人要活着，总要给自己找一个饭碗。”</p>

<!--more-->


<p>没等我说话，他又补充道：“年轻人啊，不要在这种事情上花费太多精力，不值得。她可能已经离开这个小镇，不会再回来了。你来这里要是只为了那事，以后就不用费那么大劲往这跑了。”</p>

<p>我似乎已经相信了老板的话，第二天早早地收拾完，退了房，就离开了那里。</p>

<h1>我心不死</h1>

<p>回到杭城之后，在内心的深处，我多次告诉自己“她只是一个小姐，不必在意的”，可越是那样，我就越难忘怀。经过长期的抗争后，我决定再去那里，不为别的，到她给我讲过的地方走走即可。为了她再到仓前，这会是最后一次，这也算是给内心的一个交待吧。</p>

<p>她说当初第一次来这里的时候是坐船过来的，她很兴奋，脸上洋溢的全是笑容，虽然河水很脏，却没有影响到她的心情，可是后来一切事情变了，她开始厌恶这条臭水沟。至于是什么原因，她没有说，那晚当她要讲那些的时候，我的不赖烦表露无疑，所以她就停止了。现在想想有些后悔，只落得来到这里追忆。</p>

<p>我坐在河边的石凳上，望着河两岸，头脑中努力追忆小白菜的模样，可我怎么想也想不起来，大脑中一片空白。就那样静静地坐着，直到两岸灯火通明，肚子“咕咕”叫的时候，我才意识到我该去吃点东西了。</p>

<p>那时的心情似乎好了很多，毕竟可以感受到饥饿，不会有那种不甘，从此之后我可以开始新的生活了，这是一件多们美妙的事情。</p>

<h1>小小的意外</h1>

<p>我低着头，正要跨步走上台阶的时候，却撞到了不明物体，软绵绵的，迅速作出了准确的判断，我应该是撞到女人的胸部了，没有D罩杯也有C罩的。原本打算装滑倒状，然后一头钻进她的胸脯的，可我的头却被一只强劲有力的手给推开了，没错，那手也是那女人的。没等我开口道歉，那女人就破口而出：“你走路都不看的啊，把人撞伤了怎么办。我好不容易整的胸，被你撞坏了你陪得起吗？”</p>

<p>没有听到“想占便宜”之类的话，还有如此强势的语气，我确信这个女人是个女汉子，相对应的策略就是我应该尽量躲避她的锋芒，我连声道歉道：“不好意思&hellip;”</p>

<p>那女子也不依不饶，还是不停地教训着我，我也想立马走开，可她死拽着我不放。既然这样，我也豁出去了，一脸严肃地对她说：“姑娘，你不会看上我了吧，想把我押回去做你男人啊？”</p>

<p>我情愿她的回答是“是的”，尽管那样的话，我可能会被“虐待”，也总比她后面说的话好多了。</p>

<p>“瞧你这副死德性，谁要你啊。把你留着，是等我朋友出来了，我要她瞧准你的模样，以后千万不能找一个像你这样的男人。”</p>

<p>听到她那话，我真像扇她几个耳光，可是我打不过她。我尝试挣脱，越是那样她拽得越近。不一会儿，传来了一个声音：“小雅呀，你拽着别人干嘛，还真要抢夫婿啊？”</p>

<p>听到她朋友的话，她的手松了，我也赶紧准备跑，因为我长得再怎么不好看，也不至于她说得那么不堪嘛，我不能被她的朋友看到，我不能让她的“阴谋”得逞，再说这个女人那么蛮横，至少我躲得起。从这件事可以看出，其实名字也是杀手，她不应该叫小雅，我觉得小蛮对她还合适一些。</p>

<p>“小白菜，你怎么才出来。”然后头冲着门口喊道：“那个走路不长眼的，给我站住。”</p>

<p>我确实站住了，因为我想确认一下她提到的“小白菜”是不是就是我一直在寻找的“小白菜”。</p>

<p>没等小雅数落我，我就先声夺人了：“小白菜，真的是你呀！”我本想再补充说&mdash;你让我找得好辛苦啊，觉得不妥，就嘎然而止了。</p>

<p>“好久不见了，可以一起去喝点东西，聊聊吗？”</p>

<p>“时间不早了，下次吧。”</p>

<p>我有些不甘，来了这么多次，今天好不容易让我碰见了，我怎么能错过这样的机会，于是我想抓住最后的一根稻草：“上次的故事你还没讲完，我这次来就是想把它听完，或许以后我再也不会来这里了，我不想在这里留下任何的遗憾。”</p>

<p>她显然是同意了，这是我完全没有想到的，她转身对她的小伙伴说道：“小雅，你先回去吧。我先陪我的朋友聊聊。”她支开小雅让我很高兴，这样让我有安全感，没有拳脚的威胁。小雅是一万个不同意，可当小白菜显露出一丝不悦的时候，她就乖乖的就范了，独自一人离开了。</p>

<p>她在左，我在右，中间隔着二十公分的距离，缓步向河边的座椅走去。</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且听下回分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[绣春刀：蝼蚁人生]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiu-chun-dao-%3Alou-yi-ren-sheng/"/>
    <updated>2014-08-10T17:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiu-chun-dao-:lou-yi-ren-sheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://imgcache.chinayes.com/cnews/20140626/t201406261357544078186.jpg" alt="xiu chun dao" /></p>

<p>老大卢剑星一心只想做到百户的职位，上下打点，百般讨好自己的上司，属于自己的功劳也拱手让给了上头，或许当上百户就是他这辈子最大的愿望了；老二沈炼喜欢着教坊司的女子周妙彤，想尽一切办法想为这个红尘女子赎身，为了她甚至可以不要自己的性命；老三靳一川因杀人冒名顶替锦衣卫，却成了自己师兄的一个把柄，不时地被勒索，为此卑躬屈膝地活着。他们三个是结拜兄弟，他们的要求不是太高，想要进一步的地位，想要一份属于自己的感情，想要有尊严的活着。</p>

<p>只要活着，就可能有机会到来，内宫太监赵靖忠来到锦衣卫，点名要他们去追杀魏忠贤。当然这是矫诏，所以无论成功除去魏忠贤与否，他们都没有机会活着，任何一方力量都会索取他们的性命。兄弟三人还算慎重，临行前问了自己被选中的理由，他们得到的回复是：”你们都混成这样了，肯定不是阉党。“听着让人心酸，却带着些许的信任。</p>

<p>尽管魏忠贤见过各种打的场面，当有人破门而入的时候，他的手还是不停地再抖。魏忠贤毕竟是官场老手，最后他还是镇定下来了，给沈炼分析了利弊，希望对方能够赌一把，这样大家都会有好处。听到外面的打斗声，魏忠贤也变得紧张起来，捧着一大把金子到沈炼的面前，哀求道：“赶紧决定吧，不然你外面那两位兄弟就撑不住了。”魏忠贤担心的并不是自己的手下杀不死门外的两个锦衣卫，而是怕把他们杀死后，沈炼一冲动就把他给杀了，因为他知道外面这几个结拜兄弟的感情很好。身边书童的出手，恰恰促成了他们的交易，他们终究太微小，单靠努力并不能完成自己的梦想，赌命运是唯一的一个机会。</p>

<!--more-->


<p>顺利交差了，可后续的事情却变得复杂，接二连三地引来杀祸，没有升官发财，反而有可能丢掉自己的性命。发现事情的真相后，三个原本决定远走高飞，可对手也没有停歇，想尽办法想把他们给铲除了。老大的心愿完成了，所以准备去把一切责任独自承担下来；丁修决定不杀老三的那一瞬间，一川心里终于坦荡了，这也表示自己的师兄放弃了对他的威胁，所以在关键的时刻他推开了师兄，让杀手的子弹射穿了自己；悲情的是老二，做了一件错误的事情，让兄弟几个的生活不得安生，这不是重点，重要的是自己喜欢的女人（讨厌身穿飞鱼服、要佩绣春刀的锦衣卫）只因畏惧自己而招待他（即便他每次去刻意不穿官服，还是改变不了她对他的映像），直到他为她挡上那一剑的时候才得到一些谅解。</p>

<p>沈炼不甘心，所以就一路追踪赵靖忠，准备替自己的兄弟报仇，他同当初那般问了为什么要选中他们，赵靖忠如是回道：“你们就好比是蝼蚁，我想踩死你们就踩死你们，没有人会在意。”他们只是小小的棋子，可用可弃，没有任何人会怜惜他们。</p>

<p>我们是如此的渺小，生活在这个社会只能任人摆布而无所适从，所以我们一心想着改变，但掌握自己的人生又谈何容易？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白菜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiao-bai-cai/"/>
    <updated>2014-08-10T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiao-bai-cai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photocdn.sohu.com/20061115/Img246405682.jpg" alt="xiao bai cai" /></p>

<h1>不速之客</h1>

<p>刚洗完澡，准备上床躺着看书的时候，门外传来了“嘟嘟”的敲门声。确认敲的是自己房门的瞬间，我还是很紧张的，毕竟一个人在外面缺少一些照应，需要慎重对待那些意料之外的事情，强作镇定，我大声问道：“是谁啊，有什么事吗？”</p>

<p>门外传来了一位女子的声音：“先生，我是服务员，想问问你是否需要服务？”</p>

<p>“不需要了，你去问问其他的房客吧。”我的回答显得有些不耐烦，因为一天的奔波已让我疲惫不堪，面对突如其来的打扰，我当然没有什么好的心情。</p>

<p>“先生，你还是开开门吧，是老板让我给你送解暑药的。”</p>

<p>上楼之前确实跟老板聊了几句，他看出我可能中暑了，就对我说：“我去找找解暑的药，一会让人给你送过去。”我对老板表示了感谢，但并没有把这事记在心上。既然现在真的送来了，我怎么好意思直接回拒别人的好意呢，至少我需要出去当面表示谢意。通过门上的猫眼看出去，确认只有一个女孩后，我开了门。女孩长得很文雅，隐隐中透露出一股气质，约摸20岁左右的样子，穿着不像服务员，是我喜欢的那种姿色，但没有那种妖艳感，我看着她是有些出神了。</p>

<p>没等我开口说话，她先开口了：“我可进去坐坐吗？”说完便径直走入了房里，然后把解暑药放在了桌子上，她自己也坐在了床角。</p>

<!--more-->


<p>“你还站在门口干嘛？进来我们聊聊天呗。不要关站在那里啊，我看你在外跑了一天也累了。”</p>

<p>“哦！”其实那时我还出于惊呆的状态，等到她提醒的时候我才回过神来。我顺势也把房门给关上了，姑娘也没有露出害怕的表情，这让我有些出乎意料。</p>

<p>在我的记忆里，我对这个女孩是有映像的，似曾在哪里见过。走进里屋，我拿起桌子上的名片，吃惊又喜悦地蹦出那几个字：“原来&hellip;你&hellip;就是&hellip;”</p>

<p>“没错啦，上面的照片就是本人啦，人家是兼职的。”她的回答有些羞涩。</p>

<h1>初入宾馆</h1>

<p>办完手续，我背着行李去自己的房间，推开房门的时候，和所有的宾馆一样，地上散落着几张小姐服务的名片，我也把它们捡了起来，准备扔入垃圾桶的瞬间，其中的一张却吸引到了我的眼球，没有虚假裸露的大胸美女，更像是真人的照片。我把其它的都扔了，唯独留下了那张，把它放在了桌子上。可能照片上的女人是我喜欢的那种，我才把它留下来的吧。</p>

<p>收拾了一下东西，把值钱和必要的东西放入了小包，然后就出去玩了，直到晚上很晚的时候才回来。</p>

<h1>若干疑问</h1>

<p>“可是我并没有叫你啊？”</p>

<p>“是的，我来也是看看是否有机会给您提供一些服务。有些时候，其实客户他本身也不知道需要什么样的服务，需要商家去发掘，如果一个商家不去思考这些，在这个快速变幻的社会根本无法存活下去。您要是没有这个需求的话，我就不打扰您了。”说毕，她也准备起身离去。</p>

<p>其实我还是很喜欢这个女孩的，但我不能那么直白的表露出来，所以只是针对她的话作了回应：“你的话很让我受益，我想一些企业家也未必有你这样的认识，如果有时间的话，我还是想和你聊聊。”</p>

<p>这于我这种无理的要求，我自己都没有一成的把握可以把她留下（毕竟我耽误了人家的生意），可她竟然同意了。所以我进一步咨询：“你怎么知道我可能成为你的客户呢？”</p>

<p>“是打扫房间的阿姨告诉我您把我那张名片留在了桌子上，但这并不足以让我判断您就是潜在的客户，所以我就让阿姨拍一张照片给我看看。您把它摆放的很端正，而且是放在了您的书上，显然您并没有把它当作一种不堪的东西。晚上的时候，我问老板是否有人咨询服务，可他告诉我今天的租客都是成对入住的，除了您以外。那时，老板也刚好吩咐服务员给您送解暑药，我觉得这是一个机会，就自高奋勇地来了。我知道您会克制住自己的欲望而不会打电话过来，但我们做服务的不一样，不能坐以待毙，一旦发现客户有需求，我们就要尽力去激发他们的潜能，满足他们的欲望。先生，我没有让您失望吧？”</p>

<p>“没有，当然没有了。我不明白的是，别人都用假照片，而你却用真实的，你不怕自己缺少一些竞争力吗？”</p>

<p>“我不怕，因为现在人们的潜意识里都认为广告是假的，我反其道而行反而能够收到意想不到的效果。您想想啊，如果那些客户见到照片和真人差别太大，自然就没有兴趣了。而我这样做，反而有助于我过滤掉一批不必要的客户，有兴趣的自然就会给我打电话了，也就减少了一些不必要的来回奔波次数，增大了成功交易的概率。现在这个社会就是和时间在赛跑，做生意不容易呀。”</p>

<p>“呀，你的分析太有道理了。在这个社会生活，真的是跟跑步一样，是很有必要过滤掉一些不必要的琐碎事件。不过聊了这么久，我还不知道你叫什么呢？和我聊天的时候，你也不必用&#8217;您&#8217;了，这会让我不适应。”</p>

<p>“我叫小白菜，你可以叫我小白。”</p>

<p>“我叫&hellip;”</p>

<p>还没等我说完，她就打断了我：“您不必说了，明天就各奔东西了，让我们相忘于江湖吧。今天我就叫您乃武吧。”</p>

<p>她的话顿时让我来了兴趣，惊奇地问道：“你也知道发生在苍前关于《杨乃武和小白菜》的故事啊？”</p>

<p>“是的，随着城市化的变迁，可能很多人已经不知道了。但当我决定在这一代做买卖的时候，我就仔细去研究这里的历史了。来这里旅游的人，不外乎两类：一类单纯就是来玩玩，散散心，走马观花；另一类不仅是来散心，更多的是来探寻历史的遗迹。而你恰好属于后者，要不我给你讲讲他们的故事吧？”</p>

<p>“等等，你怎么知道我喜欢历史类的东西呢？”我有开玩笑地补充道：”难道你注意我已经很久了？“</p>

<p>“不要误会，我不会做对客户不好的事情了。只是在你书的封面上，我清晰地看到了你的署名，虽然是网名，既然你会把它写在书上，证明这是你经常用的一个名字，也可以看出来你是一个网络人。在下午的时候，我闲着没事，就在网上搜索你的网名，结果搜出了很多信息，剔除一些不必要的，剩下的我猜应该就是您的了，所以我大致去了解了一下您写的文章和公开的信息。”</p>

<p>“你这么一说，倒是合情合理了。”</p>

<p>她脱了鞋子，坐到了床上，我也坐到了她的旁边，听她讲述这段凄凉的故事。</p>

<h1>一丝遗憾</h1>

<p>她也讲述了自己的故事，听起来也有些悲伤，但我不能断定它的真假。那时我的手开始不自觉了，慢慢地褪去了她的衣扣，在她的耳边低声喃道：”今晚，我就是你的杨乃武，我要你幸福。“</p>

<p>快乐的时光总是短暂的，天还没亮她就走了，却把她的那张名片也带走了。有一丝小遗憾，以后没有机会向她讨教了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史：N和P如是说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-%3Anru-shi-shuo/"/>
    <updated>2014-08-09T13:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-:nru-shi-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>N</h1>

<p>中等算不上，偏下吧，角度不同噢。联系车的时候，司机说，他要带个朋友，并不是帮咱们凑个伙伴，而且从一开始，她就表明车费不用管她，她们说好了，就已经把咱们排除在外了，为什么摊钱的时候想起来和咱们是一起的呢？所以从一开始团体就只有三个人，不管是小伙伴表现的，还是我内心认定的。而且不是咱求他多凑一个，是司机“麻烦”咱们要“顺路”带朋友的，咱们没有经验，没有坚持，回来前辈们说司机带人是包车一大忌讳，尤其是家人一类。我从来不反对多花些银子，也多些空间，并且一路住宿方便。而且就算跟团出游，也是要承担拼不到人的单间方差的。</p>

<p>我们的本意是尽量选择三人间，帮助路上的朋友分担，虽然要和陌生人同住。但是碰巧第一晚没有，所以在没有良好感情基础的情况下做出了理智的抉择，但貌似M记仇了。在然乌出现三人间的时候我们说太好了(其实对我们来说有什么好的？只是觉得对同行的朋友好)，但是M却得意而复仇般的扬言“我不和你们住，我要和他们住”，这一点是站在然乌的接待台前，停了电那个桥段才出现的。</p>

<p>人性就是司机先生不能承担他应承担的责任，不谈家务事，谁和谁在一起是个人的情感和自由，我绝对支持个人的自由选择，但是工作不一样，我出钱他出力是最基本的雇佣关系，白领迟到还要被扣钱呢，他为什么在工作中迟到呢？不要说不是他的错，不要说他起得早，反正这一点我不念他的好，他最应该做的是搞定自己的情人并且认真工作挣钱，这也是咱们生活的主题，工作和生活的平衡问题。就好比你说我的老婆起不来，所以我上班晚了，老板会原谅你么？</p>

<!--more-->


<h1>P</h1>

<p>我都快忘了那女人叫什么了，经你M提醒才想起来。作为P，我一向认为出来玩开心最重要，钱花多花少只要不过分就行，其实，我们很乐意俩人住。人与人底线不同，也许我觉得无法接受的事情在别人那里就是稀松平常。人生中只是一起走了318而已，大部分的路还是各走各的，根本没把他俩放在心上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（五）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu/"/>
    <updated>2014-08-08T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>稻城</h1>

<p>早早的起，匆匆吃了面，就让司机把我们载去购票处了，M没有去，她已经去过了，那会估计还躺在床上睡觉。进亚丁的旅游区是要坐专门的景区汽车的，所以司机送我们到目的地后就回去了。</p>

<p>那一整天就我、N和P三个在一起玩，具体内容此处省略三千字&hellip;分成两拨在玩，我想我们那一天都是玩得十分开心的，谁也不会打扰到谁。</p>

<p>出景区前早早给司机打了电话，让他们在门口等我们。我们等了一会，他们也来了，接下来去的是稻城，一路上没有多说什么，我们连续徒步了7个小时左右，都已虚脱了。反而是M很兴奋，她也休整了一天了，大谈特谈她当初游玩亚丁时的场景，不过最让她兴奋的是我们即将入住的套房，她的那种喜悦真的是没有丝毫的掩饰，很真实。</p>

<p>我们三入住套房，北京的那两位女孩住一起。放下东西，没怎么收拾，就奔向了宾馆的食堂点菜，中午没吃什么东西，现在的我们已经饿得不成样了。这次旅行的缺憾是除了奔波外我们没有任何的活动，吃完就躲到各自的小屋里了。见到之后，我才知道，原来套房是由一个标间、一个大床房、一个小客厅和卫生间组成的，难怪这会让M如此兴奋。司机一开始就没有进入标间，而是在我没有在的某个时刻已经进入了那个大床房，而我在客厅的时间里也没见到司机从那里出来，反而M出来收拾了她的东西。</p>

<p>看电视，给手机充电，写日记，然后独自一人回到那个标间睡两张床，不会有什么顾虑，我在睡觉的时候可以随意转身了。</p>

<!--more-->


<h1>新都桥</h1>

<p>在去新都桥的路上，我明确跟N和P说，要是租不到三人间，那我就一人独自到外面住了，她们也表示了谅解。果然，去了那里已没有三人间，因为这件事情只有我、M和司机三人清楚，所以N建议道：“宾馆一般会给司机留房的（这就是他们的潜规则吧），可以让他们几个司机住一间嘛。”听了N的话后，坐在沙发上的M和站着的司机相视一笑，我清楚我需要做什么了，很爽快（因为可以给我节省一小部分资金）地回复道：“算了，我到附近的宾馆住一晚吧。”司机也没有阻拦，我住在那宾馆也不能给他带去多少的分成，还是他自己的性福重要一些。</p>

<p>新都桥是一个很有吸引力的地方，来这里拍风景的游客很多，所以我能够很容易地找到一家宾馆。晚饭没有和他们一起吃，那时的自己有点不愉快。晚上躺在床上的时候，和N在微信上聊了很多，知道她们在那晚才知道M和司机搞在了一起，知道P很反感这样的旅途，那晚有太多的东西需要去思考，第二天我们就要各奔东西了。</p>

<h1>成都</h1>

<p>在路上，我们谈论了感情和出轨的问题，M的话让我惊呆了：“要是我老公做了对不起我的事，我把他给废了。”听毕，我在风中真的凌乱了，觉得她先管好自己才是最重要的。司机看了看微信，然后说道：“我靠，我老婆昨天竟然穿学生服勾引我。”我始终觉得哪里有些不对劲，最后我的判断是——M、司机和他的老婆这几个人都是一伙的。</p>

<p>雅安是司机的老家，到那时，我们就开玩笑地对他说：“反正时间还早，我们去你家看看吧，你女儿也快生日了，我们买点礼物过去。”M也喃喃着要去看看，司机只是笑而不语，大家都懂的。</p>

<p>在这一晚，M的丈夫坐的飞机抵达成都，不过好像会晚点，航空公司为他们争取了短暂的缠绵时间。因司机的车牌被限号了，他把我们送到了一个可以搭出租车的地方，这一趟旅程就算彻底结束了。原本我想让大伙拍个合影，可N和P已经没有了这种心情，所以我就留下了一个小小的遗憾。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（四）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si/"/>
    <updated>2014-08-07T23:25:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>飞来寺</h1>

<p>为了能让自己在未来的一年内能行好运，所以我们准备去看梅里雪山，幻想着看到日照金山的美景，飞来寺自然而然就是我们今天的目的地了。路程相对较短，今天的行程不会那么仓促，起得也就晚了一些。吃了早餐，给师傅付了定金，又可以愉快的上路了。</p>

<p>M这次入藏只是她旅程的一小部分，回到成都后，她又会同她丈夫一起奔向九寨沟。一路上她会拿着手机晒照片和聊天，也会打打电话，可能是和她丈夫协商如何度过这美好的假期。</p>

<p>N说我们的司机是这一路上见到的司机中最帅气的，我没有看出来，但我相信女人的这种直觉，毕竟M坐他的车在318线上走了一个来回。每次加油的时候，司机都会用力地晃动那辆越野车，那时我们几个人还坐在车上呢。提这件小事，并不是想说司机有多么丰富的生活经验，只想告诉你司机是一个很有力道的男人，这也应该是吸引女生的方面吧。</p>

<p>时间比较早，我、N和P三个就去了明永冰川，M和司机就在外围晃悠了。下山的时候，已是7点多，司机也在山脚下等我们了。去住所的路上，我们遇到了大雾，能见度也就只有一两米，司机很小心地开着，M也在一旁叮嘱着司机小心。还好没有什么障碍，我们最终顺利开出了大雾区。</p>

<!--more-->


<p>住的那个酒店据说是观看美景的最佳位置，如果有的话，我们只要打开窗户就能看到，可是外面却下着小雨。虽然希望渺茫，但我们渴望幸运之神能够眷顾我们。去爬山的时候，我们就湿了，所以是先洗澡。这地方的夜晚有些冷，幸亏喝了点M从当地买来的葡萄酒，还吃了牦牛肉，其实是被忽悠了拉，我只见到骨头（这是上一桌留下的吗？这么光秃秃，o(∩∩)o&hellip;哈哈），没有见到多少的肉。</p>

<p>这一晚，我、M和司机三人还是睡在三人间，我睡在了边边的位置上，或许我应该快速抢占中间的床位，可那晚之后我已经没有那样的机会了。依然没有写日记，今天真的是怕冰川怕累了，在空气稀薄的大山里，我背着我的笔记本电脑爬了两个多小时。睡觉，等待明天的到来。</p>

<h1>香格里拉乡</h1>

<p>要看日照金山的美景需要早起，我们起得很早，趴在窗户上等待，可大雾笼罩着整座雪山，外面还飘着小雨，却幻想远方是晴天。等到雾散去，雪山映入我们的眼帘，我才彻底放弃，赶紧收拾东西，然后去吃早餐，因为那天我们的行程有500多公里。带着一丝遗憾离开了飞来寺，我觉得我们几个人之中肯定有人作孽了。</p>

<p>早起加上昨日奔波，N和P一路上睡觉的时间还是比较多的（她们这一路都休息的相对较多，哈哈&hellip;）。有时我也小睡一会儿，迷离中感觉自己的脑袋借P的肩膀靠了靠，等我醒的时候，她没有提及，我也就没有不好意思了。不过我也把自己的肩膀借给P靠了，当然是在她睡着的时候“侵犯”我的，我曾跟她开玩笑说——以后靠一次收费一百。</p>

<p>一路上M跟我们聊得不是很多，她主要和司机在聊天，她聊天时发出的笑声确实是美容院里可能才会有的那种。N和P对M不太喜欢，觉得她和司机的聊天太暧昧，作为一个为人父母的人不应该这样。但我始终M的存在对于这趟旅行还是很有必要的，在N和P休息的时候，我曾多次看到司机张大着嘴打哈欠，显然一路的奔波让他疲惫不堪，又有提升活力的每日夜战，M陪他聊天至少可以分散他的部分注意力。即便没有夜战，连续几日的长途集中注意力开车也是会让一个男人疲惫的。在这一点上，M是一个功臣，这也是我觉得她一路上价值最大的地方。</p>

<p>路不是很好走，加上又是下雪，只能缓慢地开着车子。M建议我们先暂住在稻城，次日再去亚丁，可这些被N给否决了，因为稻城到亚丁的行程有一段时间，那样做的话会影响到我们次日的行程。司机对这些是最清楚的，所以他也尽力去做了。</p>

<p>到达香格里拉乡已很晚，在路上的时候也已叫老板做饭了，所以一到我们就开始大吃特吃了。不凑巧，我们只租到了三个双人间。当得知这种租房消息的时候，M不停地说她害怕一个人住在房间里，当然这些话都被我们（我、N和P）无视了，谁会有心思去关心这些。吃完饭，我们取了钥匙就往各自的住处搬行李，自然我和司机是一间了。司机放下洗刷用品就出去了，我想他应该是去会那个四川的老乡（酒店老板）了。当我正在收拾东西的时候，M敲开我的房门进来了，对我说道：“她们（N和P）不帮我分摊，我也不想一个人付房费，要不你过来和我住一间吧，让师傅一个人睡，我们四个平摊师傅的房费，怎么样？”</p>

<p>“算了，我一个人住吧，我多付一点就是了。”</p>

<p>我的话音刚落，她就拿起司机的物品走了，连一句谢谢也没有，枉我为了她无缘无故多支付了100多的费用。我也不知道为何她的眼神是如此的犀利，连司机摆放的物品在哪里都一清二楚，或许在开口和我说话的时候已经开启了扫描模式。那晚，司机再也没有回到过我住的房间，司机放下东西应该是直接奔向M的房间了。</p>

<p>一个人住可以无拘无束，终于又可以记录我的旅行笔记了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san/"/>
    <updated>2014-08-06T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>假装睡着</h1>

<p>很早就醒了，大脑中有某种意识在敦促着自己，可能是因为昨晚呼吸不顺畅的缘故，惧怕一觉就醒不来了。再入睡是不可能的事情了，过不了多久大伙都会起床，然后继续赶路。虽然难得到这里，但我也没准备起床出去走走，因为我能想象得到我那样做会看到的尴尬场面，所以我选择当作什么都不知道。这样，我就只能眯着眼睛在床上等待一切顺其自然的发展了。我依然保持着不变的睡觉姿势，因为我怕我的任何动静会打扰到这里每一个人的休息。</p>

<p>隐约中传来了一个男子的声音，虽然很轻，但在如此安静的小镇里，我还是能够清楚地听清他说了什么——天亮了，我该回去了。这下终于能够安心了，一切都步入了正常的轨迹。不久后，司机就起床了，去洗脸刷牙。他收拾完东西，走到窗边打开了窗帘，说道：“下雪了。”这些对于他来说是见惯了，一点都不稀奇。可对于我们的意义，终于体验了一把昼夜温差大的场景，昨天一路上还是晴天万里，到了夜间就下起了大雪。我也故作惊奇地说了一句：”啊，真的下雪了吗？“我也不是太稀奇这场雪，只是觉得这样合情合理，可以给他们一种梦里突然被惊醒的感觉。</p>

<p>板房很冷，所以每张床都有两条被子。始终觉得盖两条有沉重感，我就只盖了一条，幸好没让自己冻着了。其实，在到然乌的晚上，已经能够感受到冷意了。板房，加上下雪，只想说的是那晚真的是很冷。昨晚我听到的声音，细心的人可能已经猜测到是什么了。在那个寒冷的夜晚，他们采用了人类最原始的抱团取暖过夜的方法，却把我给抛弃了。</p>

<!--more-->


<h1>芒康</h1>

<p>虽说有雪景，然乌湖在雪色的映照下也更加美丽，但昨天发生的事情，始终让我觉得这里不是一个安全的地方，或许我们大家有同感，早早地吃了早餐就出发了。</p>

<p>从拉萨到然乌这一带，道路还算不错，至少没有那种让人心生畏惧的峭壁。从然乌出发，后面的道路就不一样了，需要翻越很多的大山，而且极其危险。一路上都还好，大家有说有笑，M和司机都有小孩了（大概7、8岁左右，好像两个都是女孩），司机30多岁，M比我大两岁。边走边看边拍照，自然是很愉悦的，我们还拍了合照（可惜里面没有我，我是那张相片前面的人）。</p>

<p>芒康是一个县，却很小，这里的主街上大部分是饭店和宾馆，我想这也是旅游给它们带来的效益吧。相比然乌的住宿条件，这晚住得显然要好很多，我们都可以洗一个舒服的热水澡。晚上N和P没有陪我们一起去吃饭，但和我们约好饭后到我们房间商讨后续的行程，我们三个就凑合着吃了点。饭后，他两陪我去银行取钱，因为我们需要再支付一部分定金了。事情就是这般的平淡，没有任何的其它活动，做完该做的事情就回到了宾馆。</p>

<p>M回到宾馆后就先去洗澡了，过后不久，N和P也来到了我们的房间，她们等了一小会儿，M裹着浴巾（N觉得那不是传统女子会有的行为）从浴室出来了。因为我们四个是拼车的小伙伴，所以行程需要大家一同协商，当然我是没有任何意见的，N和P也主要是征询M的意见。M浴后的穿着还是挺暴露的，至少会引发大部分男人的鸡冻，显然她对我和司机也是相当“放心”的。商讨的结果是我们对N和P已定的方案没有任何的意见，她们也很愉快地回自己的住处了。</p>

<p>看大家都累了，洗完澡我也准备睡觉了。司机好奇地问道：“今天怎么不写日记了？”</p>

<p>“累了，今天就不写了。”</p>

<p>其实那不是我的心里话，我最想说的是：“我怎么好意思让别人等我呢？你以为我不了解，其实我什么都清楚。我还是早点睡吧，我也是懂他人眼色的。”</p>

<p>那一夜很安静，我不清楚是否曾发生什么，或许那天我真的累了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er/"/>
    <updated>2014-08-05T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天早上，是在宾馆吃的早餐，味道还不错。两位北京女孩起得比较早，早早地吃完，收拾完东西在大客厅等我们了。那天早上我们不得不早起，因为有段路可能存在一些不确定因素，最糟糕的情况就是我们要原路返回。经过昨天一天的酝酿，我们慢慢开始谈开了。既然里面的一些主人翁已经开始注意这段经历了，就不得不大概介绍一下她们了（本准备在另外一篇文章单独介绍的）。</p>

<h1>她们</h1>

<p>两位北京女孩是大学同学：一位在银行工作，我称她为N，狮子座的女孩，是有几分女王的霸气的；另一位在证券公司工作，我称她为P（看到这个称呼别骂我呀，你懂的），我们之间的交谈并不是太多，不过从她和她男友的谈话语气中，我确定她是十足的北方女子。十一黄金假期，她们把自己的男朋友抛弃在帝都吸雾霾，独自跑到拉萨净化心灵。这两位应该都属于比较喜欢玩的那种，她们旅行的经历比我丰富百倍、千倍。从她们对自己工作的描述看，我觉得她们是幸福的。一直以来，我都觉得自己和她们是两个世界的人（私聊的时候，我也曾跟N提起过）。</p>

<p>那位东北女，就是昨天提到的M了，更准确的称呼应该是华裔了，如果我没有记错的话，她已移民到马来西亚，并在那里开了一个美容中心，闲暇的时候跑到国内旅游，散散心。她也应该是那种玩得比较多的女孩，有时会把她手机里的照片show给我们看。</p>

<p>我加了N和P的微信，却始终没有加司机和M他们两，或许我和他们之间的代沟太深。</p>

<!--more-->


<h1>然乌</h1>

<p>林芝不愧是西藏的小江南，是整个藏区海拔最低的地方，山林里大树林立，河里的水清澈见底，这种景致在江南也是很难见到的。从青海一路进藏，给我最大的映像是这里太荒凉，而此时此刻彻底改变了西藏在我大脑中的念想。</p>

<p>果然不出所料，通麦大桥又被损毁，不过已被修好，车子要一辆一辆排队通过，我们等了一个多小时才顺利通过，真是苍天保佑。期间也有车子想插队，结果迎上了对面开来的车子，没有哪辆车子愿意给他们插空，所以他们也不得不退回去，这应该就是属于自作孽，本来整条路就不算宽敞。</p>

<p>到达然乌的时候，天色已暗，加上来的时节并不是那么好，我们并没有看到然乌湖的美丽景色，我们只能算是曾经来过这里。转了转，拍了几张照片，我们就前往然乌镇了，今晚就在那里打尖了。这个时节入藏的人比较多，所以我们到的时候也没能租到好的房子，索性还好，我们还有板房住，一个三人间，另一个双人间。鉴于昨天发生的事情，我、司机、M三人住三人间。可能是生意太好，老板在砖房的上面又构建了一层板房。夏天还好些，可这个季节天气变化很大，晚上会很冷。</p>

<p>去住所的时候，已经飘起了小雨，饭厅的门口有一伙人发生了争执，是一个藏民司机和汉族的其它司机或游客。那些藏民居然要拿器械斗殴，犹如野蛮人一般，这让我对西藏的映像又差了很多。索性事情没有闹大，最后还是被劝下了。这事对我来说在那时是有阴影的，始终觉得那里是是非之地，可能自己已经误闯入龙门客栈了。</p>

<p>除了M外，我们去餐厅吃了饭，M自己说是不想吃，我也没去问，女人的事情还是不问的好。菜不算难吃，但还是很贵的（与之前吃过的餐厅相比）。</p>

<p>在这里司机碰到了送客前往拉萨的老伙伴了，所以他吃完饭又去陪他的那群老朋友喝酒了。我和N、P就分别回住的地方了。板房的隔音效果不是那么的好，静下来可以清楚地听到隔壁的谈话。该死的是这里是自己发电的（可能那天是电力系统出现故障了），所以很不稳定，可能在某个时刻灯突然就灭了。有些冷，重要的是没有热水，没敢洗澡。</p>

<p>司机和他的朋友吃完饭后，把他的那位朋友带到房间里，似乎他们和M已很熟一般，聊得还是很happy的。我不觉得这是普通的串门，更觉得是一个男人对另外一个男人的炫耀。没有多久，那个男人就走了，毕竟明天一大早大家都要继续赶路。</p>

<p>大家清洗过后，都上了各自的床位。我上床后，拿出小本，开始记录我的旅行笔记，后来我才知道我这是在“浪费”别人的时间。在我写笔记的时间里，他们都各自钻到了自己的被窝。觉得有些不好意思，就急急地收笔了，然后关灯睡觉。躺下后，却觉得呼吸有些困难，所以过了半小时也没能睡着。迷糊间，我听到了“小塑料袋”被撕破的声音，本想起身去如厕，却觉得这样做不是太好。整个夜晚我都对着窗户的那侧，也没有翻身，我怕自己动静太大而打扰到他们。后来，我也慢慢地睡着了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-08-04T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开拉萨前几天的一个傍晚，我们三拨人（我、北京的两位姑娘、司机和另外一位东北女）约在我住的青年旅社碰到，主要是彼此熟悉一下，然后给司机预付部分定金，这就算我们几个上了同一条船了。那天应该是师傅刚到拉萨，和他同来的东北女是他的客户，这次也要随同我们一起回成都。虽说那时的天气还很热，但那位东北女却穿得比我们任何人都少，而且还是穿着低胸的衣服，能够明显地看到她的乳沟，当她摘下墨镜挂在衣服上的时候，那条沟就更加的明显了。那个女人长相算得上中等，她的穿着让她变得更加性感，她属于很多男人看了之后都会性动的那种。我多看了几眼也就没有再看，因为我觉得我根本不是她的菜，看了也没有好处，反而会让自己伤神。东北女有一个很好听的名字，但我并不喜欢用她的名字称呼她，具体原因在后面我会提及，下文中我将会用M称呼她。</p>

<h1>八一镇</h1>

<p>上路的第一天早上，司机先“接”M，然后去接两个北京女孩，最后来接我，我按照约定的时间在旅社的问口等待，可他们来我这里晚了些。北京女孩悄悄跟我说，其实去接她们的时候已经比预定的时间晚了一些。那我的第一映像就是司机动作慢了，但经过后期的观察和相处，我发现司机每天还是起得很早的（他在318这条线上已经跑了好几年了），所以断定是M起得晚了。</p>

<p>行至一程，黄黄的枫叶落了一地，很是漂亮，M让司机停车，因为她要拍照，司机自然就停了，毕竟我们是上帝嘛。她在路边摆了各种姿势，让司机帮她拍照，师傅也挺配合的，她不满意了，还继续为她拍。大家彼此都不太熟悉，所以在第一天大伙儿都没有聊得太多，M和司机聊得比较多，他们早就熟识了，比我们早几天吧，M是搭司机的车从成都到拉萨的。从他们的交谈来看，我似乎觉得他们已相识很久，那时有这样一种感觉——旅行能够让陌生人走得更近，因为彼此都褪去了包裹着的“外衣”。</p>

<!--more-->


<p>路途不是那么的艰难，所以第一天的时间还是比较充裕的，我们较早就到了八一镇，在司机的安排下住到了一间宾馆里。我们要了三间标准间（因为已经没有三人间了），我和司机一间，北京的两个妹子一间，M单独一间，北京的两个妹子对M说：“你单独住一间的话，房费就得你一个人付了。”</p>

<p>M表示了自己的不同意：“怎么是这样子的？我们之前上来的时候都是均摊的。”</p>

<p>她们三个为此争执了一下，最后M还是同意了她们的提议，回复道：“好的。既然这样，从明天开始我们就定一个三人间吧，我跟他们两个男的睡一个房间。”</p>

<p>其实我也赞同M的观点，虽然是她一个人住，但我们应该均摊这部分的费用。那时我没有表述自己的观点，可能我不想因此而得罪另外两位姑娘，或者是“事不关己，高高挂起”的心理在作祟。后来的某一天，我也因此而吃了点小亏。</p>

<p>在外旅行，尤其是行走在环境不是太好的318线上，男女同住一个房间是很正常的事情，我并不诧异，但从她的话里，能感觉到她的不满了。这件小事也为之后的不愉快埋下了伏笔，当然大家都没有把这种不愉悦写在脸上，而是记在了心里。</p>

<p>办完手续，我们各自进了自己的房间，收拾之后就一起出去吃了晚饭，没有什么特别的事情发生，一切都是那么的平淡。吃完饭回到旅馆也比较晚了，所以没有其它的活动，大家也回住处了。司机把我一个人留在了房间，去了隔壁M的房里，毕竟我们不熟，加上我又是属于不善言谈的人，所以他自然而然去找他的“老”朋友了。原以为他很快就会回来，想等到他回来的时候再去洗澡，怕把他锁在门外面（毕竟身上还是带着一些现金的，门半开着不是一件安全的事情），可迟迟未见他回来。等到我洗完澡，躺在床上开始写我的日记后，他推开房门回来了。司机的洗刷动作很快，不一会儿就上床睡觉了，而我默默地在那里写着游记。</p>

<p>写完日记，整理好东西，没有多想什么，就躺下休息了。第一天就这么过去了，平常的不能再平常了，我想等大家熟悉后这一切会变得好一些的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两位语文老师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi/"/>
    <updated>2014-08-03T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来语文成绩都不好，因为很难理解那些作者的中心思想，也有部分原因是那种传统的教学方式不太适合我。不过在初中和高中的时候分别遇到了一位能够让我激起对语文兴趣的老师，颇有受益。一个人如果对一门课程不感兴趣的话，45分钟是很难熬的。</p>

<p>初中的时候会有很多对话的文章，老师有时也会让几个同学朗读。我是属于腼腆的学生，所以一般都不会举手去示意老师，但也会有很多机会被老师照顾到。一次又轮到我了，既然是有感情的对话，我用带有哀求的语气读了书上的一句：“所罗门啊，别杀我！”还没有念完，全班同学都笑开了，因为从来没有人真正有感情地阅读过，一般都是在应付老师。所以那次之后，我就比较配合语文老师的课程，之后不仅是简单的阅读，而是直接到讲台上表演，我们不必照搬课本上的东西，只需要遵循主要的思路即可，加上表演者自己的发挥。自由发挥的好处是不必让我们去死记硬背（那样往往会因为忘记一些东西而使表演陷入尴尬的局面），更自在一些。课堂中融入了表演，需要老师去践行，还有我们去配合，才能起到最大的效果，之少那样的体验让我不再那么的讨厌语文课程。除了书上的东西，她还经常给我们讲一些琐碎的事情，具体的东西不是那么的重要，关键很多时候能够引发人们的思考。</p>

<p>她也总是把一些好的东西展现给我们，让我们去学习。在她的鼓励下，每周写随笔的时候，我总是尝试在每篇文章里插入一幅图画（自认为临摹还是有一点水平的，哈哈&hellip;），这样老师看着赏心悦目，我自己也特别有成就感。</p>

<!--more-->


<p>初二的时候，两个学校合并，分了班，她没有教我，她的教学尝试在其它的两个班也没有成功，因为那群家伙并不配合她。初三又分了班，教语文的还是她，相比初一的时候，我们的表演活动就少了很多，那时最重要的事情就是应对中考，学校对每个班级都有一定的指标。虽说少了，但还是有一些，我们也比较的配合，因为初一时期的一些活宝又再次被拉到了这个班级中。还要感谢她的是，她在班级里放映过一部电影——它叫《英雄》，对我的影响很大。《高山下的花环》这部电影记得也是她放映给我们看的，看后需要写一篇文章，这让我体会了不一样的教学。</p>

<p>初中毕业后，再也没有见过她，也没有怎么听到她的消息，我想我应该去看望她了！</p>

<p>高一的时候，开始觉得那个语文老师很扯蛋，他只花费很少的时间讲课本上的东西，大部分时间在讲述其它一些相关的东西，但这些东西不会让你听得厌烦。因为我也被那种传统的教育给毒害了，所以才会有那种想法（认为他不靠谱）。我曾一度担心我们班在各种大考的时候，平均成绩是否会很差，事实告诉我，我的担心完全是多余的。他讲一些延伸的东西，让我们接触得更多，至少没让我们对这门课程丧失兴趣，而书上的东西我们为了应付考试自己都会去看，从某种程度上培养了我们的自学能力。</p>

<p>在一次课堂上，他讲述了一个故事，每个人的角度不同，产生的观点也不一样。</p>

<p>孟子（没记错的话，主人公应该是他）有一天回到家里，发现自己妻子坐姿不好，裙子敞开了，能够看到她的私处（古人那时还没有内裤），就不悦地说道：“即便是在家里，你怎么能这么失礼而不知羞耻呢？”</p>

<p>他的妻子没有作声为自己辩解，反而是他的老娘听不过去了，替儿媳辩护道：“你一进门就只注意到你媳妇因敞开裙子而露出的私处，却没有看到她在忙碌着手活。没有人特意要你观察你媳妇的裙下，只是你自己只在意了那里，到底是你媳妇不知羞耻，还是你自己内心龌龊呢？”孟老先生听后竟无言以对。</p>

<p>正处于青春期的少年，提到女人的私处，那当然是性趣大增，可又有多少人去细细体会孟母的话呢？我想我们的语文老师给我们讲述这个故事，并不是让我们去关注女性的器官，而是想让我们明白其它一些更加深刻的道理。</p>

<p>高一时期的课前五分钟演讲，我比较喜欢，因为那时我可以听一些不一样的东西，不足的是95%以上的人还是在念读者或者青年文摘之类的杂志。每周的随笔，我也不会忧愁，因为我可以随意写一些我自己喜欢的东西。高二文理分班，从此我接受了传统的语文教学方式，最后发现语文成绩反而下降了。</p>

<p>如果抛弃那些循规蹈矩地教学方式，我想我是会喜欢语文这么课程的。其它课程也一样，我想不是学生学不好，更多的是老师不知道怎么去教罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<!--more-->


<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：拆迁暴发户]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Achai-qian-bao-fa-hu/"/>
    <updated>2014-08-01T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:chai-qian-bao-fa-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>住的小区是政府安置那些田地被征用的农户的，这里的每个家庭至少有两套房子，一般一套是自己住，另外一套出租，多出的那套按照规定是不能出售给其他人的。虽然没有了土地，但他们还是幸福的，至少分到的房子可以租出去，而且每年都在涨租金，那些农村被拆迁的人就没有他们那么好过了。</p>

<p>交完房租的时候，朋友偶尔会说：“一看就知道他们是暴发户。”之所以会这么说，是因为那些房东的脖子上经常会挂着一根粗粗的金项链（以前的这种映像只停留在煤老板那里）。也有一些朋友会不屑地说：“其实他们就是农民。”这话我不太喜欢听，因为带有些歧视性质。加上我们大部分人都是来自农村地区，不得已来到这个繁华的都市打拼。</p>

<p>这里树立起高大的楼房，他们自认为自己已经成了城里人，可真正城里的人们还是称他们为“农村人”，就连我们这些住客在背地里还是称呼他们为“农村人”，这种魔咒在老一辈人那里是改变不了的了，等到他们的下一辈才会得到真正的认可。这里大部分的人，并不是在金钱上得不到认可，而是在思想和品味上得不到认可。他们也知道自己不被大众认可，所以经常借助一些饰物（粗条金项链，大大的金戒指，等等）来装点自己，这些东西没有衬托的作用，反而却侧面说明了他们品味的低下。很多房东人还是不错的，可他们时不时也来点粗口（这应该就是真实，城里人反而被文明克制了，变得虚伪），这让人觉得亲切，农村的人们说这些话的时候顾忌的东西不会太多。</p>

<p>随着城市的发展，这里早已不属于荒凉地带了，可这里还是保持着一种乡俗，在老人离去的时候，会放烟花爆竹（我没记错的话，城市里这种行为是禁止的）。我并不反对以传统的方式送离自己的亲人，但以爆竹的那种响亮程度，我不清楚他们是要把亡魂招回来，还是要炫耀自家的财富（这应该是我多想了）？归根结底，还是在于他们的思想，这些已根殖于他们的内心深处，或许这辈子也改变不了了。</p>

<!--more-->


<p>曾和朋友一起去看房，觉得很贵，就问那些在一旁的大妈：“这也太贵了，能不能便宜一点的？”</p>

<p>“这还算贵啊，已经很便宜了，现在没有比这更低的价了。要是闲贵，你们可以去住酒店嘛，那里‘便宜’，又不收水费和电费。”</p>

<p>另一个朋友立马回道：“杭州偌大的地方又不是只有你这里有房子，不租就不租嘛。走，我们去其它地方看看。”</p>

<p>那些大妈说出的话，我想它会刺痛每一个在外打拼的人们，要是我们有足够的资金，又怎么可能找她们这群“农民”租房呢？或许那些话并不是她们故意的，只是她们缺乏思考，一心只为自己寻求最大化的利益和一时口头上的爽快，却从没有考虑过自己的话对他人的伤害。</p>

<p>他们虽然成功的摆脱了“农村户口”的那一纸说明，可他们本质上却还没有脱离农民这个群体，所以他们和这个大城市还是格格不入，他们同样是这个城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
