<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 试衣坊 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shi-yi-fang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-01T23:37:58+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于爬虫开发的选择]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/guan-yu-pa-chong-kai-fa-de-xuan-ze/"/>
    <updated>2014-04-27T23:45:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/guan-yu-pa-chong-kai-fa-de-xuan-ze</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开发语言：Python <br/>
爬虫框架：Scrapy <br/>
数据库：PostgreSQL</p>

<p>基于Scrapy爬虫框架，参考官方的教程，很容易写一个爬取淘宝页面的爬虫，但要完善成一个成熟的爬虫却不是一件容易的事情。我这边使用的开发系统是Ubuntu12.10，期间遇到了一些问题，如果有兴趣去尝试，可以参考我<a href="http://txgcwm.github.io/">博客</a>的“网络爬虫”部分。</p>

<p>引用一下jolie_yu对我的一句回复：</p>

<blockquote><p>骚年，别急，缘分说到就到。显出你的个性，她会找到方向，走进你的世界。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>对于志同道合的朋友不是靠去培养的，而是你们原本就属于同一路人，有共同的兴趣和想法，在机缘巧合的情况下你们走到了一起。为何迟迟没有聚到一起呢？或许是我们散发的光芒还不足以照亮他们寻找到我们，所以我们还需要做得更多、更好。</p>

<p>更应该到一些专业的论坛发表我的想法，不太适合在QQ空间发表这些，我也清楚地明白这一点，但我看重它的强社交属性，我们了解彼此更多一些，这些花费是时间成本。至今没有一点共鸣，但我还是会静静地等待，直到那些人的出现，不需要太多，哪怕只有那么一个。</p>

<p>且行，且看，且等待，世间不变的是一个人的初心！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个业余小项目的想法]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/21/%5B%3F%5D-ge-ye-yu-xiao-xiang-mu-de-xiang-fa/"/>
    <updated>2014-04-21T23:54:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/21/[?]-ge-ye-yu-xiao-xiang-mu-de-xiang-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/9e450f31jw1e52she521fj21b90sqdq4.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>一直以来都非常喜欢电商导购这样的平台，它好比是电商平台的寄生虫，与它们相互依存。截至目前为止，主要收集了以下一些电商导购网站：“美丽说”、“蘑菇街”、“口袋购物”、“爱图购”、“欢乐淘”、“穿衣助手”、“逛”、“什么值得买”、“3.5千克”、“贝壳网”、“LC风格网”、“我爱搜罗网”、“时尚顾问”、“果库”。当然，还有其它更多、更优秀的类似平台，只是我还未发掘。</p>

<p>鉴于自己是嵌入式方面出身，想要跻身到互联网这个行业中去，有点难度，所以想在业余时间折腾这些东西。最近对它的向往与追求愈发的强烈，昨夜半夜醒来的时候就把这个想法发信息告诉了我的两位朋友。对于她们的肯定和支持，我的内心感到很欣慰，毕竟这世上能够懂你的人很少，而你又恰好遇到了。</p>

<!--more-->


<p>既然在国内已经有了这么多的平台，如今的混战已让这个战场成为了一片红海，为何又对它如此向往呢？即便这样，我还是觉得不够多。想想曾经的千团大战，如今电商导购的这些数字又算得了什么呢？在未来，个人觉得人们对网上导购会越来越依赖。</p>

<p>虽然逛淘宝和逛商场一样，对于大部分女人来说是一种乐趣和爱好，但你又如何从亿万件商品中挑出自己喜欢的而又独特的那一款呢？当你满怀激情闯入，最后又空手而归，你的心情是否又会低落呢？我觉得此时的网络导购员应该应运而生，帮你作一些基本的筛选，这样让你即有逛的快感，又能很有成就地找到自己喜欢的东西。</p>

<p>随着科技的进步和现代化的加速实现，新的互联网居民对于个性化东西的追求也会变得越来越强烈。未来的人们会逐渐细分成一个个小群体，每个群体的品味都会有所不同，一个或者几个平台根本无法满足不同群体的需求，所以电商导购类平台也会适应时代的发展，分工更加细化。</p>

<p>当你觉得在这个市场没有什么可做的时候，是因为你只看到了它们在推荐商品，没有看到它们内在的不同和价值。如何去做得更有特色和想法，完全在于你如何思考。只要能够看到一种趋势，你就可能洞察到未来潜在的机会。每个人都有不同的思考方式，我看到了这些，你们又看到了其它什么特别的呢？不是做不起来，关键又看你如何去把它玩大。</p>

<p>第一步我想做的就是从淘宝、天猫、京东等大的平台用爬虫去抓取一些数据，然后对抓到的数据进行分析，最后提炼出一些有价值的商品。最好是能够根据积累的经验，创建一个合理的模型。一个人总是有惰性存在，在这方面我发现自己的自制力很差，所以希望寻求有兴趣的朋友一起做这么件有意义的事情。什么样的人才符合我的胃口呢？我觉得大体应该是这样的：</p>

<ul>
<li>有接近的价值观，看好这样一件事情，并且对它有强烈的兴趣，希望去探索一切可能的东西；</li>
<li>对购物冲动和痴迷，能够了解购买者的心理；</li>
<li>有想法，有思考，不会拘泥于现有的东西；</li>
<li>对爬虫技术、数据分析、编程有强烈的爱好。</li>
</ul>


<p>暂且想到以上四点，如果有更多的，后续再补充。有朋友对于这种想法的兴趣的，请告诉我一声（但希望你先思考好，否则一切探讨都是没有任何意义的），或许我们可以去做一件有意义的事情（虽然它不太可能产生经济利益，但对于个人的成长还是有很大帮助的）。</p>

<p>什么，你只提到了第一步，那第二步又该如何呢？第一步都没有开始，又何必谈第二步呢？ 真怕自己说了大话，却没有任何的实际行动，这也是我不提其它步如何做或者做什么的原因。但我可以坦白的讲，一切东西在我的大脑中已经串成了一条线，没有达到那一步我会选择闭嘴。</p>

<p>什么才是真正的勇士？是那些不屈于现状、勇于开拓的尝试者！你我不知是否属于一起走在那条道路上的亲密伙伴呢？我在等待着&hellip;90后都已达到了丧心病狂的地步，难道80后应该坐以待毙吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
