<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 听来的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ting-lai-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-07-11T01:38:23+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他们最终没有在一起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/ta-men-zui-zhong-mei-you-zai-%5B%3F%5D-qi/"/>
    <updated>2015-04-09T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/09/ta-men-zui-zhong-mei-you-zai-[?]-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一对老头老太漫步在校园里，他们走得很近，但显然不是夫妻关系的那种，却也足够亲密。他们时而交谈，又时而望望周边，走到某处，也会停留下来谈谈，显然他们也不是这里的老师，最有可能的是这里毕业的学生。心中带着一种疑问，想探个究竟，于是就在在了他们的后头，不远处，又不是容易引起人怀疑的那种距离。</p>

<p>最后，他们找了一处草坪坐下，彼此相对坐着，保持了一定的距离。刚好这附近有一颗大树，就在后面待着了，也刚好能够听到他们的谈话。</p>

<p>老头开口说话了:“那个时候真想牵牵你的小手。”</p>

<p>老太:“那时为什么不告诉我呢，或许我就同意了！”</p>

<!--more-->


<p>老头:“不敢呀，老师的眼睛盯得太紧。就连跟你说句话，也要假装是在问问题，其实那些题哪有我不会的啊！”</p>

<p>老太:“那现在重新给你一个机会吧！”</p>

<p>老头很开心，像一个少年，“好的啊！”老头慢慢把自己的身体靠近老太，手也在靠近，猛然间抓起了老太的手，老太那一瞬间脸都红了起来，变得害羞。不久，他们的手也松开了，似乎已察觉到了周边有人在，四处看看没见人，就不好意思再拉回去了。</p>

<p>老太问老头:“刚才是什么感觉？”</p>

<p>老头:“起先是一阵紧张，然后是全身的血液汇集到了心脏，拼命地往上涌。同年少那会和你讲话时的感觉一样，除了紧张还是紧张。那你有什么感觉呢？”显然，老头是发现老太脸红了，但他想亲耳听听她说的。</p>

<p>老太:“不告诉你，你猜！”</p>

<p>（此处省略若干字，他们继续交谈着&hellip;）</p>

<p>老太:“若是回到那时的岁月，你最想对老师说什么？”</p>

<p>老头:“猪老湿，请让我们在一起吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[古道小贩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/gu-dao-xiao-fan/"/>
    <updated>2014-07-17T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/gu-dao-xiao-fan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>严格来说，他根本算不上是商贩，他只是山里小地方里的一个普普通通的农民，和其他的村民没有任何的区别。非要找出一些差别的话，只是他走出大山的次数比其他人多一些，也算是一个见过世面的人，每次从外面回来，小孩都围在他的周围，听他讲述外面精彩的世界。就凭他那敢于走出去的勇气，也值得人们敬重，毕竟很多山里人一辈子也只是在那狭小的方圆几十公里内走动。</p>

<p>农忙的时候忙着田地里的活，闲的时候就打理一下田里庄稼和地里的作物，或者是带着他的牛在大山里转悠。碰上丰收的话，会有很多剩余的农产品，一旦有收购商上门的话，村里人就会把多出的那些卖给他们。可他并不会便宜那些收购商，总想着给那些东西卖个好价钱，甚至有时走上几十里到城市里去打听行情。</p>

<p>临近出发的前一晚，他就让自己的老伴把东西，每次都把两箩筐装得满满的，其实也没有什么值钱的东西，就是一些农村人不需要而城里人特别喜欢的农产品。收拾好后检查一遍，然后早早的就睡了，因为第二天起他将要出一趟远门，来回一趟可能就要花去七、八天的时间。他没有选择离家最近的那个城市，毕竟它也只是一个内陆的城市，远没有沿海城市的需求旺盛，说白了，就是沿海那些城市的人更愿意为此花“大”价钱购买，而他也只是想赚取这小小的差价。和收购商的交谈中，他能很快就能估摸出外面市场的行情，只要他提前行动，准能卖个好价钱，他利用的就是收购商的周转时间差来赚取他的利润差。</p>

<!--more-->


<p>三点多一点，他的老伴就起床给他做早餐了，当然还有路上吃的干粮。早早的吃过饭，他也挑那副担子了，出发的时候天还是灰蒙蒙的，走路也只能凭着感觉走，幸好这些路也走了大半辈子了，熟得不能再熟了。趁着早上天气凉快，尽量走得远一些，能够在太阳把大地烤得炽热之前走到山脚下是最好的了，那样的话，他就可以在树荫下赶路了。通往沿海的大城市，要想节省时间，必须走那条老一辈修建起来的山路。</p>

<p>口渴了，就跑到山中的小溪喝上几口。喝水的时候，他也显得格外小心，生怕自己的草鞋被弄湿了，草鞋一旦被弄湿，是很容易坏的。看着脚上的草鞋，他就会想起自己的童年，家里穷到几个兄妹只能共同拥有一双草鞋，大家都抢着穿，能穿上它在外面走动一天都是一件很幸福的事情。想起兄弟间争抢的事情，他的嘴角也总是露出一丝的笑意。所以童年的生活造就了他节俭的品性，对自己拥有的所有东西都格外珍惜。</p>

<p>走在路上也并不是没有顾虑，毕竟这一带还是有很多土匪的，不过从来没有听过他们打劫穷人的事情，这多少让他有些宽慰。他时而也会担心远方市场的变动，让自己白白跑一趟，不过这也不会是关键，他跑了这么多年，自己也算摸索出了一些应对的方法。走山路最让人难以忍受的是孤独，茫茫一片大山会让一个人迷失了方向或者是放弃自己的初衷，可想到可能赚到的利润，总能重整他的信心，继续朝着遥远的方向走去。当然最想的是给自己的家人一个良好的物质基础，还有给孩子一个良好的教育。</p>

<p>天黑了，就找人家借宿，当然这些都是他预算好的，在哪个时间点必须走到哪里，否则真的要露宿在山沟里，与野狼战斗了。山里人都很淳朴，愿意接纳他，从他这里能够听一些故事。时间久了，山里人会请他从外面带一些东西回来或者是托他卖一些东西，他也乐意帮忙，也算是扯平了。这条道路是一条商道，也就会有客栈了，可他为了省那么一点，从来没有去住过。</p>

<p>赶了三天的路，一般都能够到达他的目的地，也总能为自己的商品卖个好价钱，而且一两天内就卖完了。按照他自己的盘算，他待在城里的时间也不会超过两天，否则花费的成本太大了。如果商品在预订的时间里还有没卖完的话，他会以一个相对低廉的价格卖给那些缺货的大商家。</p>

<p>卖完就往回赶的话，我或许就不会称他为小贩了。卖完东西，就去帮朋友办理事情，这些都做完后，他会用一点钱去买一些糖，把赚到的其它钱去买一些其它的商品，这一路走来他最清楚路上的老百姓最需要什么了。回去的路上会比较的轻松，他一路走一路在叫卖，担子越来越轻。他挑选的东西总能很快卖出去，到了家里几乎就是空着担子了。一次出去，他似乎总能赚到不少。</p>

<p>村里有人学他，可大部分都是赔本而归，随后就失去了走出去的信心。可是他也不是一帆风顺的，起先也是做着赔本的生意，可他坚持走了下去，从失败中摸索了规律，培养了自己敏锐的眼光。</p>

<p>单从他家的房子和生活上看，他和其他人家没有区别，唯一的不同就是他把所有的钱都投资到了三个子女的教育上，现在他的那些孩子都走出了大山。那些年轻人也有很多走出去了，我想这跟他们从小从他那里听到的故事应该有一点的关系。现在的他已不是当初的小贩，只是一个普普通通的农民，但他一有空总是喜欢给那些孩子讲故事，还有外面的世界。</p>

<p>谨以此文献给我的母亲！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[弯曲的老树]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/wan-qu-de-lao-shu/"/>
    <updated>2014-07-17T00:06:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/17/wan-qu-de-lao-shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>盼着盼着，老两口终于在四十多岁的时候迎来了他们的第一个孩子，而且是一个男孩。对于这两口子来说，这是他们活了半辈子遇到的最幸福的事情。</p>

<p>老两口别提有对这个孩子多宠爱了，抱在手里怕把他摔了，含在口里又怕他化了。农村的生活条件并不是那么的好，但他们以自己最大的能力去宠着这个孩子，从来不让孩子去干一点农活和家务活。孩子有什么需求，他们都尽量满足，即便达不到那个条件，他们也会去创造。老两口过得再苦再累，在他们看来，只要孩子快乐，他们做什么都是值得的，谁让自家只有这么一个宝贝儿子呢。孩子过着小皇帝般的生活，让村里的同龄人都艳羡不已。在小孩看来，这一切也是顺理成章的，毕竟他也只是一个孩子，根本无法体会到生活的艰辛和不易。</p>

<p>时间一晃就过去了七、八年，小孩也到了上学的年龄，虽然有老师的教育，但在父母的宠爱下，他还是变得越来越顽皮，一切都以自己为中心。就算他做了很多的错事，父母也从来不会去打他，甚至不会去责骂他。身边的亲戚朋友都提醒他们“再这样下去，会把孩子给惯坏的”，可每次他们总是笑笑，然后回道“现在孩子还小，等到他长大了自然会懂事的”。他们也不是没有听进去别人的话，只是真的舍不得，要打下不了手，要骂也张不开口。</p>

<p>一位邻村的朋友办喜事，碰巧也刚好是周末的日子，两口子商量着让老头带孩子去酒席，当然也把这个消息告诉了孩子。虽然距离那个喜庆的日子还有一段日子，但那孩子也是天天盼着，恨不得那天赶紧的到来。农村的那个年代，没有多少好东西可吃，只有碰上红白事的时候才能让孩子们解解馋，更何况那是喜事。</p>

<!--more-->


<p>那天朋友要办喜事的早上，老头子早早的出去忙农活了，因为正餐是在中午，只要在那之前赶到就可以，也不算失礼。小孩也一大早就坐在门口，等待父亲回来带自己去赴晏。等了许久都不见父亲回来，小孩也等得厌烦了，就跑出去和小伙伴们玩了。在他出门的时候，他的母亲也再三嘱托“不要跑太远了，在附近玩就可以了，你父亲一会就回来了”。他也频频点头，告诉母亲自己记住了。可孩子一玩起来，就把什么事情都给忘在了脑后，和一群疯孩子跑到很远的地方去玩了。</p>

<p>老头子忙完了农活也就回家了，收拾自己行装的同时也叫老婆子出去把自己的儿子叫回来，然后出发。他们问了每一个认识的人，也把能猜到的地方都去找过，可孩子跑得太远，他们根本没有找到。老头子对老婆子说：“这去晚了也不好，别人会误以为我们不给面子的，要不我先去了，下次有喜事再带上我们的儿子吧！”老婆子觉得这样还是不妥：“要不再等等，我出去再找找，如果这次没让他去的话，他会不高兴的。”“时间不早了，我还是先去吧，晚上回来的时候我给他多带点好吃的回来。”老婆子也想不出其它更好的点子，也就应了老头。</p>

<p>孩子玩累了，自己就回家了，回来之后才想起要去参加喜事，还没来得及喝一口水，就迫不及待地问母亲自己的父亲去哪里了。母亲对他说：“找你找了好久，没有找到，你父亲先去了。”当听到父亲已先去的消息时，小孩瞬时就火冒三丈了，嘴里囔道：“好你个死老头，答应我了却不带我去，我要把他给杀了。”那时，他母亲说什么话，他都听不进去。他母亲说带他去，可他也是死活不去，就是在生着他父亲的气。中饭都没有吃，一个人静静地坐在那里，撅着他的那张小嘴。他的母亲也没有太在意，过去这种情况也是时而有发生的，过不了多久也就自然而然的好了。</p>

<p>等到晚上的时候，他的父亲回来了，也给他带回来好多好吃的，有些甚至是他从来没有吃过的。可他却一点都没有心动，也没有用眼睛去瞄那些东西一眼，依然独自一人执拗地坐在那里。母亲叫他吃晚饭的时候，他也没有搭理。老两口没有办法，只是特意在厨房留了吃的，觉得孩子饿了自然会去找吃的。</p>

<p>可事情还是有些不对劲，老婆子准备打理猪菜的时候，却发现菜刀不见了。很显然，在这样破败的家庭，是没有小偷愿意光顾的，菜刀也算不上是值钱的东西。这时，她想起了白天儿子说过的话，慌了。老婆子对自己持家的能力还是很自信的，但出于对自己儿子的信任，她还是把家里的各个角落都找了一遍，确认自己没有把刀子落在什么地方。最终，她还是没有找到，此时的她确信这刀应该是被孩子取走了，要做什么她可能已经猜测到，但作为一个母亲始终不愿意往那个方面去想。</p>

<p>由于白天的劳作，加上来回的奔波，老头子累了，进房要去休息，老婆子也跟着进去了。她没有说什么，只是让老头子从窗户里出去，到其他人家里住上几天。面对这样无理的要求，老头子当然是不愿意的，但最后还是拗不过老婆子，顺从地从窗户爬出去了。当然老婆子并没有告诉老头子家里丢失菜刀这件事，毕竟这一切也只是他的猜测，没有任何的依据。等到老头子出去的时候，老婆子从床底把冬瓜抱到了床上，然后盖上被子，整出一幅老头在睡觉的场景。一切打点完毕，她也从房里出来了，继续去忙着自己的家务活。</p>

<p>估摸着他的父亲已经睡熟，小孩偷偷潜入了父母的卧室，拿起早已准备好的菜刀，对着床就是一顿狂砍。他的手感受到液体状的东西在流着，似乎知道自己已经把父亲给杀死了，那时的他也开始恐惧了，扔下菜刀，赶忙往外跑。在这个黑暗的夜里，他哪里知道他砍的只是冬瓜啊，他只知道自己杀人了，按照刑法自己是要被枪毙的，此时只有恐惧和他相伴。在隔壁忙活的母亲听到了声音，慌忙感到卧室，紧接着就是出去追自己的孩子，喊了孩子的名字，却没有任何的回应，在这个茫茫的黑夜她哪里知道孩子跑向哪个方向啊。</p>

<p>没有办法，她先出去把老头子找回来了，然后说出了事情的原委。老头子先是一惊，但这毕竟是自己的亲生骨肉，惊慌之后就是去寻找自己的孩子。在那一刻，经过这样一件事，老两口想的应该是——先把孩子找回来，以后一定要好好教育，不能再这样宠着了。尽管召集了邻居和亲朋好友，但始终没有找到孩子，哪怕是一顶点的消息。</p>

<p>都说“老来得子多富贵”，可这老两口并没有这么幸运，等了一年、两年&hellip;还是没有等来孩子的任何消息，或许他们的孩子早已离开了这个人世。他们想过再生一个孩子，可他们这个年龄想要生一个又谈何的容易呢！若干年后，老婆子在郁郁寡欢中悄然离开了这个世界。老伴的离去让老头更加的悲痛，没有心情去打理农活，生活过得异常的艰辛，村里的人都不再搭理他了，没有办法，他只能离开这个村子，这个让他伤心的地方，去远方乞讨生活。</p>

<p>老头子的身体还算硬朗，即便过着这种邋遢的生活，还是没有缠上什么大的毛病。有一天，他来到了一个繁华的都市，蜷缩在一个角落里，绝望地望着天空，显然离开伤心地并没有让他变得快乐一些，反而对过去的以往更加的思念，可这一切都回不去了。这时一个穿着正装的男子在他跟前留下了，开始和他交谈起来：“我有一份活，不知你愿不愿意做？当然，吃住你放心，我会全包了的。”老头想想这乞丐的生活也不是自己愿意的，既然有人要就去吧，思虑过后就同意了。</p>

<p>年轻人对他很好，带他去剃了头发和胡子，又带他去澡堂洗了澡，还给他买了一些新衣服。到了自己的小别墅，还特意给他一间属于自己的房间。老头子问年轻人需要他做怎样的工作，年轻人把他带到了庭院，对着一棵弯曲的老树说：“这棵树长歪了，看着特别的别扭，你以后的工作就是把他给弄直，但千万不要把它弄死了。”他没有多问，觉得这是城里人的风格，自己努力按照他的吩咐去做就可以了。时间渐渐地过去了，他用尽了所有的办法也不能让那棵弯曲的树变直。年轻人似乎也不着急，在没有完成任务的情况下依然对他很好。年轻人的好让他感受到了温暖，但也让他感到了愧疚，觉得这样吃住着人家不好。</p>

<p>老头子也是一个实在的人，有一天憋不住了，说出了心中的疑惑：“先生，我想跟您谈谈，我说了，你可能会开除我，但不说的话，我心里会不安宁。”年轻人似乎知道会有这么一刻的到来，虽然他要出去办一些急切的事情，可他还是停下了自己的脚步，回道：”那好，今天我就不出去了。我好好听听你想说的话！“老头说：”树已经长这么大了，弯曲了根本弄不直啊，如果非要把它弄直了，它可能过不了多久就会死去。要是在它幼苗的时候，发现它的是弯的，及时把它扶正，等到它长大了，就不会弯曲了。这些农村里的人都知道，难道你们城里的人不懂吗？“这个提问可能也是年轻人早已预料到的，他回道：”这个道理虽然大家都懂，但很少人知道它的真正含义。你听了我的故事，就会明白了。“</p>

<p>刚来到这个城市的时候，年轻人还是一个小孩，与老头相同的是，他也是一个无依无靠的流浪者，在这个繁华的都市他几乎就快饿死了。幸好遇到一对无儿无女的夫妇，见他可怜就把他给收养了。那对夫妇给他最好的教育，一旦小孩犯了错误就会得到校正，逐渐培养了他良好的品德。小孩也算争气，考上了名校，工作后也努力，成了圈内的小名人，很受人爱戴。</p>

<p>说着说着，年轻人显得有些激动：”我现在能够拥有这些成就，完全依靠养父养母对我的教育。“还没等老头回话，他接着又说道：”虽然别人羡慕我现在的生活，但又有谁知道我小时候的生活呢！在我很小的时候，父母一直很宠我，即便我犯了再大的错误，他们也从来不会责备我。那时的我就是一棵弯曲的小树苗，没有被及时的扶正。如果不是在某天犯下一个天大的错误，因为恐惧被惩罚而从村里跑出来，那么将来长大的我也会跟这棵弯曲的树一样，让人见了就产生厌恶感。之所以种下这么一棵树，就是为了警醒自己，不要让自己忘记。“说到这里，两人都已泣不成声了。老头子也想起了自己的孩子，更是懊悔不已。年轻人接着说道：”父亲啊，要是你早先能够明白这个道理，当初就不会让我犯下那个天大的错误了。之所以让你做这样一件事，只是想让你更加明白这个道理。“当老头听到”父亲“两个字的时候，哭的更加伤心，没想到眼前这么优秀的年轻人竟然是当初那个被自己娇生惯养的孩子，是高兴，更是悲痛！</p>

<p>原来在年轻人伫立在老头面前的那刻起，他已认出那就是自己的亲生父亲，只是他变化太大，老头儿并不认得他。这么多年来，年轻人一直以为自己把父亲杀死了，一直都没敢回到那个生养自己的地方。见到父亲的那一刻，又不愿直接的相认，所以想出了这样一个方法来让他的父亲明白这个简单得不能再简单的道理。</p>

<p>母亲给我讲过很多的故事，这是我能够记住的另外一个故事。写下它，送给天底下所有疼爱自己子女的父母。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[布谷鸟的由来]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/15/bu-gu-niao-de-you-lai/"/>
    <updated>2014-07-15T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/15/bu-gu-niao-de-you-lai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在春忙的时候，田野间总能听到一种鸟在叫，嘴里不停地叫着“bo gu，bo gu&hellip;”，母亲告诉我那鸟叫“布谷鸟”，它的叫声是在提醒人们不要忘记播种的时节。当然，母亲也讲述了一个关于布谷鸟的传说。小时候总是缠着母亲给我讲故事，听过很多，记下的却很少，至今能够记得的就只有两个，这就是其中的一个。</p>

<p>古时候，在一个偏僻的山村里有一户人家，家里只有兄嫂叔三口人，他们的父母死得早，所以弟弟一直跟着哥哥生活，但并不被待见。等到弟弟稍微年长，他们就分了家，哥嫂霸占了大部分的财产（他们说这是养弟弟这么多年应得的，当然他也没有任何的怨言），他也没有幸运到能够分到一头牛，只分到一些谷物（不多，只能勉强够他生活到下一个收获的季节），一些农具、种子和一间破败的小屋。</p>

<p>生活虽然很艰辛，但他也那样美美地生活着，而且把那间破屋收拾的井井有条，也算是有一个可以安身的家了。小伙子也算勤快，忙完田地里的活，也总是到山里采摘些野菜，回家煮了吃，他很清楚，就凭他分到的那点粮食根本活不了多久。每天劳作完，饭后经常坐在家门口，仰望着星空，幻想在未来的某天也能够娶妻生子，幸福美满的过着安详的生活。</p>

<!--more-->


<p>转眼间，就到了播种的季节，他也在地里撒下了谷子，老天也是对他勤快的回报吧，地里的秧苗长得很喜人。紧接着就是要把秧苗插到田里了，这时他的大哥来找他了：“你嫂子的身体一向不好，这你也是知道的。这几天你就过来帮帮你哥吧。”此时的他也正考虑自家田地的事，本想告诉自己大哥“田还没犁呢”，可话到嘴边又咽回去了，他感念哥嫂这几年对他扶育的恩德，请他帮忙的事不好拒绝。他大哥见他没有作声，又或者看出了他的疑虑，补充道：“你家的秧苗长的那么好，迟几天没有关系的。那就这么定了，明天就动工。”</p>

<p>他并没有因为是在帮别人而偷懒，反而比他哥哥做得还勤快，他一心只想着赶紧忙完这头去忙自己的事情。就这样忙了几天，他大哥的田都插上了秧苗。没有工钱也就罢了，他哥嫂也没有请他到家里吃饭。尽管这样，他也无怨无悔。</p>

<p>等到他忙自己田里的事的时候，曾跑到哥哥家里借牛犁田，可是被拒绝了，理由很简单：牛也忙活了几天，也该休息休息了。当然，他的哥嫂也没有过去帮他。他没有办法，所有的田都靠着自己的锄头去犁，一个人也算把所有的田插上了秧苗。接连十多天的劳动让身体很疲惫，但看着劳动成果，想象着丰收的场景，笑容还是堆满了他的双脸。</p>

<p>人算不如天算，几天后下起了暴雨，由于他家的秧苗插下不久，几乎都被水给冲走了，而他哥嫂家的田地却没有多少的损失，因为种下去的时间早，秧苗已经把根伸长到了土壤里。看到这幅场景，他几乎绝望了，可也没有办法，只能尽量的补救，却也无济于事。</p>

<p>随着时间的推移，原有的粮食也快吃完了，去向哥哥家借粮，还是遭到了拒绝，他的哥嫂清楚，即便到了收获的季节，他还是还不上。能够吃的，他都吃了，没等到收获的季节他就饿死了，就算等到了，他还是要饿死，他的田里根本收不到什么粮食。他死得不甘，死后就化作了一只鸟，每当农忙的时候就出来不停地“bo go，bo go&hellip;”叫着，意在提醒人们不要在播种的时节错过时机，免得让自己后悔。时间久了，人们听得多，就把它称作“布谷鸟”。</p>

<p>小时侯随母亲到田间的时候，总能听到它的声音，而我却从未见过它的真身。等到农活结束，我也就没有听到过它的叫声。在秋天这个收获的季节，我已记不清它是否出现过了。虽不再农村已很久，但我依旧怀恋着它那悦耳的声音。</p>

<p>何止是农事，很多东西一旦失去了时机，就不会有重来的机会。当垂垂老矣，又是否会发出“少壮不努力，老大徒伤悲”的悲叹呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
