<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-06T23:22:05+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霸王别姬]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji/"/>
    <updated>2013-08-21T00:35:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://image.zcool.com.cn/img2/62/59/m_1310544243292.jpg">http://image.zcool.com.cn/img2/62/59/m_1310544243292.jpg</a>"></p>

<p>霸王别姬描述的是项羽被兵围垓下，四面楚歌、八面埋伏的场景。霸王当年豪情壮志、意气风发，而如今众叛亲离、孤军奋战，想想不免让人觉得可惜、哀伤。项羽是个有血性的男儿，温情的丈夫，勇猛的将军，却不是一个好的君王。</p>

<!--more-->


<h1>我站在烈烈风中，恨不能荡尽绵绵心痛</h1>

<p>公元前202年10月，汉王刘邦率本部人马，追击向彭城撤退的项羽，项家军数万兵马被围在垓下。此时正处深秋时节，西楚霸王站在高处，迎着烈风，望着四面斗志昂扬的汉家军和蜷缩着的饥肠辘辘的项家军，想起了自己的叔父、亚父，想起了自己亲手送给刘邦的武将、谋士，想起了推翻暴情的历次恶战，想起了鸿门宴，想起了刘邦的奸险狡诈&hellip;想起一件件往事，件件都让自己心痛，恨不能倾诉一翻。而身处这种高位，又能向谁述说呢。</p>

<h1>望苍天，四方云动</h1>

<p>看着苍天，云层都在飘动着，原本散落在天一边，此时却向一个方向聚拢，这不就是我项羽如今的场景吗？想当年推翻暴秦后分封各路诸侯，各个都俯首称臣，开心的回到自己的封地，享受荣华富贵。我对他们不薄，而如今却聚集到一起对抗我，真是一群忘恩负义的家伙。</p>

<h1>剑在手，问天下谁是英雄</h1>

<p>即便所有人都聚集起来反对我，那又如何？只要我霸王剑在手中，天下人又有谁敢说自己是英雄！只要还活着，就会战斗，让他们知道背叛的下场，付出血的代价。</p>

<h1>人世间有百媚千抹，我独爱爱你那一种</h1>

<p>此时此刻，我想到的并不是个人的生死，而是我最爱的爱人——虞姬。纵然人世间有各种各样的美女，但我只爱你那一种，任何人都无法替代你在我心中的地位。</p>

<h1>伤心处别时路有谁不同，多少年恩爱匆匆葬送</h1>

<p>伤心的时候，天下人又会有什么不同的呢？这么多年的恩爱可能就此结束了。虽然彼此爱着对方，但多年的征战不得不让我们聚少离多，一切都显得那么匆忙。纵然我能够万人敌，面对如此多的敌军，我又能抵抗到什么时候呢？</p>

<h1>我心中你最重，悲欢共生死同</h1>

<p>在我的心中，你永远是最忠诚的，能够共患难，同富贵，也能一同生死。看看那些曾经宣誓效忠我的部下，现在大部分都背叛我，刘邦、英布、彭越、韩信都起兵围攻我，张良、陈平这些人也跑到刘邦那里想着阴险的计谋算计我。而你，无论我处于什么样的境地，你都不离不弃。</p>

<h1>你用柔情刻骨，换我豪情天纵</h1>

<p>虽然我豪情万丈，但这些却掩盖了我心中的悲痛，没有人能够理解，也没有人敢来安慰我，唯独你，用你的柔情抚慰我受伤的心灵。当我飞得很高的时候，他们只想着我能够再飞多高，除了你，没有人会问我累不累。</p>

<h1>我心中你最忠，我的泪向天冲</h1>

<p>天下虽大，有臣民千千万万，但他们都居心叵测，每天都在谄媚我、取悦我，只想着如何从我这里得到好处而不是为我分忧，每时每刻我都在提防着这些小人。只有你不曾想从我这里得到什么，你在我的心中是最重要的，重过了我的江山。面对你，我有无尽的泪水，总觉得有负于你，对你的照顾不够体贴。</p>

<h1>来世也当称雄，归去斜阳正浓</h1>

<p>如果有来世的话，我依然会当一个英雄。那时的我一定吸取现在的教训，好好做一个君王，给你一个美满幸福的生活。这一切，我只能等到来生，虞姬，你等着我！</p>

<h1>霸王的失败</h1>

<p>项羽的谋士武将不曾输给刘邦，文有范增、陈平、项他、周殷、武涉、陈婴、萧公角、桓楚、薛公、项伯、朱鸡石、馀樊君、共敖、田安、郯公、周兰，武有龙且、英布、钟离昧、季布、虞子期、项庄、曹咎、章邯、塞王欣、长史翳、郑昌，就连刘邦本人也是他的臣子。只怪霸王勇而无谋，将自己的臣子推向汉家军营。若听范增一言，鸿门宴、荥阳之战，早已让刘邦成为阶下之囚。</p>

<p>秦人不暇自哀而后人哀之，后人哀之而不鉴之，亦使后人复哀后人也！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
