<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-29T21:37:06+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[残剑飞雪]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/18/can-jian-fei-xue/"/>
    <updated>2015-03-18T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/18/can-jian-fei-xue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://zymworld.cri.cn/mmsource/images/2010/06/07/f4bf4fdf5bda4bc58dfda83719f0c4e7.jpg" alt="相遇" /></p>

<p>残剑是一名侠客，浪迹天涯，在赵国遇到了知己飞雪（赵国大将赵震的女儿），成为了一对情侣。随着秦国的进攻，赵国军队节节败退，平淡的生活增加了国仇家很。彼此都有一个心愿，对方都铭记着，他助她刺秦，她等到心愿完成时带他去一个世外桃源。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://image170.poco.cn/mypoco/myphoto/20121216/10/65919575201212161059181946505541275_001.jpg" alt="秦王疑" /></p>

<p>无名告知秦王，残剑和飞雪三年未曾说话，只因飞雪同长空有一夜情。故事虽然合情合理，但秦王从那刻开始便起了疑心。无名叙述完故事，秦王告诉无名他低估了一个人，那人便是秦王。</p>

<blockquote><p>秦王：“在寡人看来，这二人光明磊落气度不凡，绝非小人之辈！所以，一夜之情是假，反目成仇是假，你所讲故事更是假！只有一件事是真，长空认识你们其中一人。”</p>

<p>无名：“谁？”</p>

<p>秦王：“你。寡人猜测你与长空早就相识，长空败给你只有一个理由。”</p>

<p>无名：“什么理由？”</p>

<p>秦王：“故意求败！”</p></blockquote>

<p><img src="http://image2.sina.com.cn/ent/d/2002-12-02/3_28-3-326-348_20021202183346.jpg" alt="共赴秦宫行刺" /></p>

<p>三年里，一同炼剑，一同研习书法，从中悟武学的真谛。剑法练成，飞雪执意要刺秦，残剑毫不顾及安慰，随同心爱的人闯秦宫刺杀秦王政，面对的是精心训练的三千铁骑。说是去刺秦，更多的只是不想让自己的爱人受到一点点的伤害，与其说是刺秦不如说是去护卫自己的爱人，就算死也要死在一块。</p>

<blockquote><p>无名：“可是，大王也把一个人想简单了。”</p>

<p>秦王：“谁？”</p>

<p>无名：“残剑。”</p></blockquote>

<p>残剑的格局并不只是在于守护自己的爱人，同时也思虑着饱经战乱的百姓。当别人只看到仇恨和国破的时候，他看到了天下正在遭受的痛苦，从此不得不和爱人的志向相背离。</p>

<blockquote><p>残剑：“有我在，便要阻止你刺秦！”</p></blockquote>

<p><img src="http://fxp.buychuan.com/upload/MovieStills/2013072518090242884024.jpg" alt="飞雪赴约" /></p>

<p>自己的理念不能完全说服自己心爱的人，只能陪伴和化解，没想到她的剑还是快了一步，只能眼睁睁地看着飞雪去做刺秦的牺牲品，心是痛得那般撕心裂肺。</p>

<p><img src="http://fxp.buychuan.com/upload/MovieStills/2013072518090028320093.jpg" alt="残剑的等待" /></p>

<p>身体有新伤，不能阻止爱人的行动，只能远顾离去的爱人，虽心系天下，但也担忧心爱的她会有不测。</p>

<p><img src="http://pic.dbw.cn/0/06/01/63/6016353_421999.jpg" alt="她是执着的" /></p>

<p>她是执着的，为了自己的信念可以毫不犹豫地舍弃自己的性命。在秦国的耳目下，她把自己的性命交给了无名。</p>

<p>在未告知飞雪的情况下，残剑单独去见了无名，说出了自己心中的话。末了，也把剑交给了无名。</p>

<blockquote><p>残剑：“如月，把剑交给无名大侠。我跟飞雪人不离人，剑不离剑。”</p></blockquote>

<p><img src="http://img0.imgtn.bdimg.com/it/u=1656515279,3560401403&amp;fm=21&amp;gp=0.jpg" alt="来世再续前缘" /></p>

<p>老仆人传来了刺秦失败的消息，那一刻飞雪几乎要疯了，希望在刹那间破灭了。</p>

<blockquote><p>飞雪：“你心里只有天下。”</p>

<p>残剑：“还有你。”</p>

<p>飞雪：“我不信。”</p></blockquote>

<p>拔剑，缺没有尽全力抵挡爱人刺向自己的剑，含笑死在了爱人的剑下，只向证明自己的心，不仅装得是天下，对她的爱没有丝毫的减。</p>

<blockquote><p>飞雪：“你为什么不挡我的剑？”</p>

<p>残剑：“这样你就信了。”</p>

<p>残剑：“我一直想跟你回家，可惜不能去了，你一个人好好保重。”</p>

<p>飞雪：“你为什么不挡我的剑？为什么不挡？为什么不挡？”</p></blockquote>

<p>他们终究都没有完成自己的心愿，“只有一个男人和一个女人的地方”只能等到来世再去实现了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[观三国演义之三分归晋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin/"/>
    <updated>2014-11-16T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.e3ol.com/topics/upfiles/2011/201133116123785604.jpg" alt="乐不思蜀" /></p>

<p>老版《三国演义》的最后一集看似平淡无奇，但在我看来确实精彩非凡。整部电视剧差点把我逼出眼泪的只有两处，一个是诸葛武侯临死的时候，另一处便是司马昭宴请蜀国百官的场景。</p>

<p>成都已投降邓艾（偷渡阴平），姜维无计可施，迫于无奈，只能投降了钟会。邓艾听闻钟会收降姜维的消息，立马封蜀后主为“扶风王”，并加强各处关隘的设防。对于卖国求荣的宦官黄皓，得到了应有的下场，被凌迟处死。背叛对于每个朝代来说都是不能容忍的，尤其是那种亡国的小人。</p>

<p>钟会想反，却因走露了消息，被部下所杀。姜维奋力抵抗，却终究抵不过，自杀身亡，双手张开，死不瞑目。监军卫瓘见此，上前说道：“蜀国之灭，绝非将军之罪，实是后主无道而致啊&hellip;&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>邓艾及钟会被除后，刘禅被解送洛阳，封安乐公。在司马昭的宴席间，有魏国舞妓助兴，随后又跳蜀舞，司马昭在一旁观看蜀国官员的表情，大部分官员听曲后都掩面而泣，唯独蜀后主专迷于乐曲与舞蹈，甚至连司马昭的问话都没有听到。魏国的大臣看了此景，也是接连的摇头。</p>

<p>看看电视剧中以下的对话。</p>

<blockquote><p>司马昭：“安乐公，颇思蜀否？”
见蜀后主没有反应，司马昭加重了语气道：“安乐公&hellip;&hellip;颇思蜀否？” <br/>
蜀后主：“此间乐，不思蜀也！” <br/>
司马昭：“人之无情，乃至于此！即使诸葛孔明在世，亦不能辅助长久，何况姜维？！” <br/>
郤正：“陛下，为何回答不思蜀？彼若再问，可哭泣答话‘先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思’，晋公必放陛下归蜀。” <br/>
蜀后主：“哦&hellip;&hellip;” <br/>
司马昭再问：“颇思蜀否？”  <br/>
蜀后主假装哭泣，道：“先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思。”  <br/>
司马昭：“此语怎如郤正所教相似。” <br/>
蜀后主：“是是是&hellip;&hellip;正是他所教。” <br/>
听到这样的回话，蜀国旧臣都低头不语，魏国大臣则大笑不止，司马昭：“憨态可憎，却也诚实，我无忧矣。”</p></blockquote>

<p>司马昭死了，司马炎篡位，紧接着就是吴国投降，三国混战的局面结束，天下终归一统。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[亲爱的，大家都要好好的]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/07/qin-ai-de-%2Cda-jia-du-yao-hao-hao-de/"/>
    <updated>2014-10-07T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/07/qin-ai-de-,da-jia-du-yao-hao-hao-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ent.southcn.com/8/images/attachement/jpg/site4/20140930/8/1099944589040364984.jpg" alt="亲爱的" /></p>

<p>昨天夜里母亲发信息问我是否回家了，从睡梦中醒来，迷糊地简单回了“回了”两个字。十一出游前告诉了母亲自己的行程，她要求我每天给她发一条信息，可我并没有那么做，没有信号不是借口（我还是努力寻找着信号发朋友圈信息的嘛），而是真的不想发。母亲对我的关怀和我对这种关怀的漠视形成了鲜明的对比，很多时候知道却始终没有回馈的心理，所以我时常称自己是不孝子。</p>

<p>小的时候，见到远处一个人挑着两个密闭的桶走动，我会立马跑会家里去，然后询问外婆：“他们是干什么的？”</p>

<p>老婆大体上是这么告诉我的：“他们是拐卖儿童的。”长大后，也才明白世界上并没有那么多坏人，做那些缺德事的也只是少部分。外婆那么回我，也只是希望我不要和陌生人过多的接触，以免遭遇不幸。外婆的话显然是有效果的，从此之后我都会离那些不熟悉的人远一些。</p>

<!--more-->


<p>原本已是不幸的婚姻，落魄的生活，儿子的丢失更是让生活变得悲苦。田文军在儿子失踪后变得茫然，把寻找走失儿子作为了终生的事业，找警察、发传单、写微博、寻找民间组织，等等能够利用的途径他都努力尝试着。即便是骗子，他也选择相信，因为他不想错失任何他能够抓得住的机会。</p>

<p>他算是幸运的，最终还是找回了自己的孩子。因失去过，所以害怕再次的失去，在深夜里，即便是出去倒垃圾，也要把熟睡的孩子扛着。国内每年都会有大量的儿童走失，破坏了许许多多的家庭，又有几个能像田文军那般幸运呢？</p>

<p>之前搭建博客的时候，看那些普通的404页面不是很好看，就选择了腾讯的“404宝贝回家”公益页面。看着那些丢失的儿童总有一种心痛的感觉，原本应该幸福的童年，却被一群没有良知的人给剥夺了。一些人已与我一般年龄，寻找的照片依然是他们童年的照片，看着都让人心寒。</p>

<p>但愿天底下失散的儿童都能回归到自己的家里，让幸福充满人间！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一生一世：爱是尊重]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/09/%5B%3F%5D-sheng-%5B%3F%5D-shi-%3Aai-shi-zun-zhong/"/>
    <updated>2014-09-09T22:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/09/[?]-sheng-[?]-shi-:ai-shi-zun-zhong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.hf365.com/0/14/43/64/14436461_689553.jpg" alt="sheng shi" /></p>

<p>影片的前半部分“关于故事主人翁小学生活的故事”多次引发了我的笑声，因为从赵永远的身上我似乎看到了自己曾经的影子。</p>

<p>脏乱的头发，想要刺破苍穹；破旧的衣服，也想穿出英雄气概；瘦弱的躯体，却妄图去征服这个世界。一切都只是梦想，那些年也只能活在那些健壮小伙伴的“阴影”下，他们就是我们这些弱小者的组织，不服从我们就会被“抛弃”（没有人会陪你玩），所以我们别无选择。</p>

<p>谁说尿布还没有干的娃不懂爱？我反倒觉得他们的爱才是最纯洁的，不夹杂着那些世俗的欲望。远远的望着对方，就会让自己幸福上好一阵子，即便没有任何的回应。如果对方注意到了你，会变得害羞，可怎么也抑制不了心中的小鹿在四处乱撞。一切看似古诞的行为，也只是为了吸引她的眼球，博取她的好感，周幽王戏群侯也不过是如此。</p>

<!--more-->


<p>对于一个贫苦的孩子，任何不曾吃过的东西，只要他初次得到，那将会是他终生的记忆（我至今还记得奶奶当初给我的那半个馒头，那是我一生中吃过的最美味的馒头），更何况是一个自己喜欢的女孩给自己买的一串冰糖葫芦。随后的那两枚硬币也就成了他们的定情信物。</p>

<p>人生总是存在很多的不缺定因素，没有向安然告别，赵永远就随舅舅离开了。有情人终究会相遇，因为彼此都会在恰当的时间再次去对方曾经走过的地方。天公作媒，若干年后他们又在秀水街重逢。</p>

<p>相爱的人在一起即便没有话语，也不会显得尴尬，彼此用心在交流着，偶尔还会面面相对发出会心的一笑。爱不是索取，而是付出，虽然只是一个小小的商贩子，却也尽自己最大的努力（即便是去做一些不合法的事情），让自己心爱的人离梦想更进一步。</p>

<p>安然因为前男友的车祸而内心不安，所以决定留在纽约照顾他。永远完全可以解释之前的误解，但他遵从了自己女人内心深处的选择，而自己则是默默地等待。</p>

<p>故事的结局并不算太完美，安然虽然回到了北京，却也永远等不回她心中那个深爱的他，赵永远在恐怖事件中离开了人世。</p>

<p>虽然不能一辈子，但是爱过，就是一生一世！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[疯狂约会美丽都:执着的魅力]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/19/feng-kuang-yue-hui-mei-li-du-zhi-zhao-de-mei-li/"/>
    <updated>2014-08-19T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/19/feng-kuang-yue-hui-mei-li-du-zhi-zhao-de-mei-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i2.listal.com/image/733601/936full-the-triplets-of-belleville-screenshot.jpg" alt="cha bin" /></p>

<p>除了旁白需要推动剧情的发展外，整部动画片主人翁只说了几句，却不影响人们的观看，我想这就是它的魅力所在。虽是昨天观影的，可一些场景依然在我的脑海中放映。</p>

<p>动画中多处场景采用了夸张的手法，却不会让人产生反感，这或许就是动画在表现手法上的独特之处。</p>

<h1>布鲁诺</h1>

<p>我都不知道它是从哪里来的一条狗，可它终究是幸福的，找到了一个呵护它的家庭，把它养得肥肥的。它在睡觉的时候，甚至可以爬到主人（包括婆婆和查宾）的床上。</p>

<p>随着时代的变迁，铁路就建在了他们家的旁边，每次经过都会有巨响。当火车来的时候，它会对着火车不停地吼叫，即便在饥饿的情况，也是如此，我想它是替它的主人向这个社会表示不满。</p>

<p>虽然它不会得到任何的回复，火车停留的瞬间，也没有任何人会理会它，但它的那种坚持是值得赞扬的。</p>

<!--more-->


<h1>苏沙</h1>

<p>查宾的婆婆，对自己的这个孙子呵护有加，会尽自己最大的努力去满足孙子的需求。看到孙子开心的笑，她就知足。可能是因为查宾的父母走得早，她更加爱惜这个孙子，发现自己的报纸总是少些的时候，也不会发火或询问。</p>

<p>在无意中，发现了孙子收集的剪报，于是就给查宾买了一辆自行车，院子里的欢乐场面让人难以忘怀。等到小查宾长大了，婆婆就陪着她练习，即便体力不是那么的知足，还是在坚持。调理查宾的身体、修车、做饭、照顾查宾的休息，她做了所有能做的事情。查宾训练很累，但我觉得婆婆更累，不过她的内心是无比知足的。</p>

<p>查宾失踪了，婆婆不放弃一丝的线索，不停寻找孙子的下落，从法国追到了美国。在身无分文的情况下，还是坚持着，甚至作了长期追寻的准备。</p>

<p>在和黑手党争斗，也没有一丝的畏惧，心中只有一个心愿，就是保护好自己的孙子。面临黑手党老大的追踪时，毅然从车子上下来，把希望留给查宾，自己作最后的博弈。</p>

<h1>查宾</h1>

<p>他是一个孤儿，又有自闭症，所以跟一般的孩子很不一样，甚至也不会跟唯一的亲人婆婆交流，只是活在了自己的世界里。</p>

<p>他的父母可能是自行车手，墙上的照片也可能是唯一的遗物，这或许就是他喜欢上骑行的理由。</p>

<p>在他坚持不懈地努力和充分的准备下，他终于可以去参加环法骑行大赛了，可碰上了黑手党的操控，他被神秘的带走了，进入黑市骑车。</p>

<p>从他的眼神中可以看出，即便是在黑市虚拟骑车，他也是快乐无比。他们成功逃离的时候，他都不曾知道危险的存在，而是紧紧地盯着屏幕在骑行。他和婆婆间以哨声保持着一种无声的交流。</p>

<p>影片最后，查宾还是说话了，他最终还是从自己的世界中走了出来。</p>

<h1>结局</h1>

<p>故事的结局是完美，可整个观影的过程并不让我轻松，因为坚持做着一件事是极度痛苦的，也是让人敬畏的。</p>

<p>部分东西还不是太明白：</p>

<ul>
<li>奶奶为何是长短脚？</li>
<li>黑衣党那些手下人为何如此的怪异？</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
