<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-10T18:22:44+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[绣春刀：蝼蚁人生]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiu-chun-dao-%3Alou-yi-ren-sheng/"/>
    <updated>2014-08-10T17:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiu-chun-dao-:lou-yi-ren-sheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://imgcache.chinayes.com/cnews/20140626/t201406261357544078186.jpg" alt="xiu chun dao" /></p>

<p>老大卢剑星一心只想做到百户的职位，上下打点，百般讨好自己的上司，属于自己的功劳也拱手让给了上头，或许当上百户就是他这辈子最大的愿望了；老二沈炼喜欢着教坊司的女子周妙彤，想尽一切办法想为这个红尘女子赎身，为了她甚至可以不要自己的性命；老三靳一川因杀人冒名顶替锦衣卫，却成了自己师兄的一个把柄，不时地被勒索，为此卑躬屈膝地活着。他们三个是结拜兄弟，他们的要求不是太高，想要进一步的地位，想要一份属于自己的感情，想要有尊严的活着。</p>

<p>只要活着，就可能有机会到来，内宫太监赵靖忠来到锦衣卫，点名要他们去追杀魏忠贤。当然这是矫诏，所以无论成功除去魏忠贤与否，他们都没有机会活着，任何一方力量都会索取他们的性命。兄弟三人还算慎重，临行前问了自己被选中的理由，他们得到的回复是：”你们都混成这样了，肯定不是阉党。“听着让人心酸，却带着些许的信任。</p>

<p>尽管魏忠贤见过各种打的场面，当有人破门而入的时候，他的手还是不停地再抖。魏忠贤毕竟是官场老手，最后他还是镇定下来了，给沈炼分析了利弊，希望对方能够赌一把，这样大家都会有好处。听到外面的打斗声，魏忠贤也变得紧张起来，捧着一大把金子到沈炼的面前，哀求道：“赶紧决定吧，不然你外面那两位兄弟就撑不住了。”魏忠贤担心的并不是自己的手下杀不死门外的两个锦衣卫，而是怕把他们杀死后，沈炼一冲动就把他给杀了，因为他知道外面这几个结拜兄弟的感情很好。身边书童的出手，恰恰促成了他们的交易，他们终究太微小，单靠努力并不能完成自己的梦想，赌命运是唯一的一个机会。</p>

<!--more-->


<p>顺利交差了，可后续的事情却变得复杂，接二连三地引来杀祸，没有升官发财，反而有可能丢掉自己的性命。发现事情的真相后，三个原本决定远走高飞，可对手也没有停歇，想尽办法想把他们给铲除了。老大的心愿完成了，所以准备去把一切责任独自承担下来；丁修决定不杀老三的那一瞬间，一川心里终于坦荡了，这也表示自己的师兄放弃了对他的威胁，所以在关键的时刻他推开了师兄，让杀手的子弹射穿了自己；悲情的是老二，做了一件错误的事情，让兄弟几个的生活不得安生，这不是重点，重要的是自己喜欢的女人（讨厌身穿飞鱼服、要佩绣春刀的锦衣卫）只因畏惧自己而招待他（即便他每次去刻意不穿官服，还是改变不了她对他的映像），直到他为她挡上那一剑的时候才得到一些谅解。</p>

<p>沈炼不甘心，所以就一路追踪赵靖忠，准备替自己的兄弟报仇，他同当初那般问了为什么要选中他们，赵靖忠如是回道：“你们就好比是蝼蚁，我想踩死你们就踩死你们，没有人会在意。”他们只是小小的棋子，可用可弃，没有任何人会怜惜他们。</p>

<p>我们是如此的渺小，生活在这个社会只能任人摆布而无所适从，所以我们一心想着改变，但掌握自己的人生又谈何容易？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[古堡之吻：淳朴的爱情]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-%3Achun-po-de-ai-qing/"/>
    <updated>2014-07-21T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/21/gu-bao-zhi-wen-:chun-po-de-ai-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://auto.scol.com.cn/html/2012/03/pic/002056_973644_1.jpg" alt="gu bao" /></p>

<p>美国建筑学博士杰克来到位于四川理县的桃坪羌寨，研究这里的古建筑，探究为何能够在汶川大地震的时候安然无恙，这些也是为了完成他的毕业论文。然而杰克在山上却误嚼“夺命草”而昏死，幸好被一个上山采摘的姑娘发现，咀嚼“神仙草”后嘴对嘴喂给他，救得了他的性命，之后又艰难地把他拖回了村庄。</p>

<p>杰克被救了，除了救他的人和一个哑巴姑娘，村里没有一个人知道是谁救了他。在古寨里有一个传统，那就是未婚的女子是不能和男人接吻的，是被人不齿的，所以没有人愿意主动出来承认。吗呷发现了自己哑巴妹妹草芬丢失的耳坠时，误以为救人的事是妹妹做的，为此他大发恼火。因为他怕自己的妹妹嫁不出去，而此时他又刚为自己的妹妹找到了一家婆家。这事却在这个时候发生了，所以他尽量隐瞒这件事情。</p>

<p>作为文化馆馆长的羌族姑娘媛妮此时也正在为古寨申请世界文化遗产而忙碌，杰克的出现刚好可以互相帮助，他们也就理所当然地被介绍到一起工作。漂亮的媛妮和帅气的杰克在一起时间久了，彼此产生了情愫。虽然媛妮接受了新潮的思想教育，但她的内心深处依然保留着那份古老的传统，正如她说的——梁柱是可以被蝼蚁蛀蚀掉的，而传统却能让他们这个民族凝聚在一起，坚不可催。他们在一起看着电脑探讨着羌族的建筑和文化，杰克试图把手臂靠在媛妮的腿上，可她警觉地把他给避开了。媛妮给杰克送自己写的资料时，在里面夹杂了自己亲手绣的鸳鸯图，可杰克打开看资料的时候不小心把它丢在了地上，搞得媛妮很难为情，就把那幅鸳鸯图给收回了。他们彼此心里是有对方，只不过一个选择勇往直前，一个恪守原则而循序渐进。</p>

<!--more-->


<p>作为长者的老阿爹怕杰克一直追查下去，会对救她姑娘的名声不好，就让古寨里的人不配合杰克。尽管没有人愿意帮助杰克，但他还是执着地追查此事，不查出救命人誓不罢休。在万般无奈下，吗呷伪认是自己救了杰克，杰克为了表示感谢就把照相机送给他。可谁都知道，杰克救回来的时候，他的口唇上是有口红映的，这显然是一个女子救了他。为此，吗呷也引来很多村里人对他的非议。杰克明白后，继续追查着，他的执着，最终也得到了彩云妈的认可，彩云妈也决定帮助这个小伙子。</p>

<p>彩云妈知道老阿爹知道事情的真相，就炒了好菜，邀请老阿爹到家里喝酒。酒到一定程度，她就让老阿爹说出了事情的真相。在草芬出家的那天，彩云妈因为喝多了，也把这件事给透露出来了，导致一件开心的婚事变得不得而终。为了挽回草芬的婚姻，女主人公澄清了事情的真相，这时救杰克的人就浮出了水面。</p>

<p>之后因为一些误解，导致几个年轻人间的爱情出现波澜。故事的结局是完美的，相爱的人并没有走到陌路，最终还是化解了之前的误会，走到了一起。</p>

<p>起初观看这部电影并不是因为它的剧情，而是那个遥远的古寨引起了我的兴趣，让我产生了向往，所以才有兴致看下去，看完之后发现这样一个爱情故事是多么的纯美。电影终究是电影，总有一些脱离了现实，我并不太相信那里还有百分百的淳朴。但很多地方还是需要及早去，去晚了，看到的可能就是更糟糕的景致了，商业化利益的驱使破坏了这个时代太多太多的东西了。</p>

<p>美丽并不会因为你的心动而来到你的身边，只有你无限靠近它的时候，它才可能给你展现最美好的一面，愿那些一直在路上的朋友一帆风顺。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[安德的游戏：一个种族的毁灭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/an-de-de-you-xi-%3A%5B%3F%5D-ge-chong-zu-de-hui-mie/"/>
    <updated>2014-07-20T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/an-de-de-you-xi-:[?]-ge-chong-zu-de-hui-mie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.ncar.cc/bbs/data/attachment/album/201401/18/001812em2kd0k20n8vmadm.jpg" alt="an de" /></p>

<p>人类遭受了来自遥远星球虫族的入侵，造成了极大的损失，但凭借着少年天才马泽·雷汉敏锐的观察，地球人成功的击败了异族的入侵，并成功夺取了一个虫族进攻地球的前沿星球。为了防止再一次的入侵，需要培养新一代的少年指挥官，安德·维京便是这些候选人之一。</p>

<p>经过一系列的测试，安德顺利过关，被挑选加入建立在轨道空间站上的战斗学校，紧接着就是被送到位于遥远星球的军官学校深造，而这里就是曾经就是虫族进攻地球的中转站。那些曾经和安德一起奋战的队友也被送到了这个星球，他们组成一个团队一同训练。</p>

<p>在最后的一次“模拟”训练中，安德带领他的团队成功击败了虫族的军队，并彻底毁灭了他们耐以生存的星球。当他们赢得了最终的胜利后，却被告知这不是游戏，而是一场真正的战争。心地善良的安德难以接受这个事实，因为自己想着赢，却毁灭了一个种族。</p>

<p>来到这个星球后的一切模拟可以说都是真实的战争了。在一次虫族在获取水资源的时候也被毫不留情地消灭了，从战争的角度来看，对敌人的仁慈就是对自己的残忍，应该这么做，但从人道上讲这做得很过份。最后一场“模拟”游戏中，虫族试图谈判，但也没有被允许。</p>

<!--more-->


<p>战斗学校的指挥官格拉夫上校的信息显示屏上曾显示一个时间的倒计时，这应该是前方星球探知到虫族可能发动进攻的情报信息。这也应该是虫族不得已而为之，也可以说是背水一战了，可能他们的星球也存在着植被（从那“模拟”的场景看，他们的星球也有氧气层），因为地球人不停地攻击导致植物缺乏，他们在一天之中只能在星球的表面待上几个小时，去获取必需的水资源也遭受打击（这一切似乎没有间断过）。最后一战，对于虫族来说也是没有选择的选择，战与不战都面临着死亡，一战或许还有生的希望。</p>

<p>看其它的影评，对这部电影的吐槽很多，他们更多的是出于事件合理性的考虑，但他们说的一切也不是我所考虑的，我也不关心那些。我不相信地球人会有来自机器人的威胁（最多是大批人的人被抢了饭碗），更多的恐惧是来自远方可能存在的生命体。未来的某一天我们是否也会跟大清国遭受洋人的侵略那样，只不过他们的长相可能更怪异罢了。</p>

<p>在高中的时候，曾经和同桌讨论世界是否会大一统，他认为根本没有这种可能，而我认为终有一天会统一，彼此都没有说服对方。而我的论据是：春秋战国时期，以当时的生产水平和运输、行军条件，通过连年的兼并，国家从几千个变到几百个，接着变到几十个，最后只剩下一个秦王朝（个人觉得这个王朝最大的贡献就是赋予了之后历朝历代君王大一统的概念，伟人也曾提出了“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”），凭借现代化的技术，全球的统一也并不无可能。未来是否需要通过战争的手段解决，不得知，但和平的方式似乎也不太容易被接纳（武力的震慑下可能才存在谈判的余地）。</p>

<p>未来太遥远，每个人都难以猜测到，但也不是不需要思考，生于忧患，死于安乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[变形金刚3：山姆赢在了哪里]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/bian-xing-jin-gang-3%3Ashan-mu-ying-zai-liao-na-li/"/>
    <updated>2014-07-20T16:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/20/bian-xing-jin-gang-3:shan-mu-ying-zai-liao-na-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人类又一次和汽车人合作（擎天柱与战友飞），历经坎坷，粉碎了霸天虎和御天敌联合预谋利用能量柱将赛博坦传送到地球这边的阴谋，剧情于我而言归总起来就是这么一句话。爱情和计谋的策划、实施同其它的故事并没有太大的差异，对我似乎也毫无吸引力。</p>

<p>除了大黄蜂颜色比较鲜明外，其它的机器人我根本分不清它们属于哪个派别（当然那些小兵是要除外的，毕竟明显得不能太明显了），以至于擎天柱和霸天虎在打斗的时候，我都不知道是否该为某个机器人挨了一拳而喝彩。</p>

<p>或许只是我没有细心地去看这部电影，通过一些细微的差别总能分辨出它们。但这一切对我来说，也不是关键所在，整部电影给我映像最深的是男主角智斗霸天虎的场景。不是敬佩男主角的勇敢和无畏，再怎么说导演是不会让他死掉的，这也不是我关心的事。之所以深刻是因为山姆抓住了对付机器人的方法，他发动攻击首先对准的是机器人的“眼睛”，当这部分受到损害的时候，它们几乎就无所适从了，根本寻找不到攻击的对象，也就无法知道自己战斗了。山姆破坏了一个，接着就是尝试去破坏另外一个，他的目标是那么的明确。</p>

<p>当然机器人也可以借助一些传感器来识别物体，但一切都没有它的“眼睛”直观和准确。借助传感器会让他们行动变得迟缓，不能及时应对一些突发事件，所以这些只能作为它们的辅助功能，“眼睛”及其图像处理和分析才是它的大脑，行动的真正指挥官。</p>

<!--more-->


<p>现在的IPCamera在市场上有一些小小的轰动（其实很小，就连Dropcam被谷歌收购了，也未能引起行业内的兴奋），但还不足以体现它的价值，这个也跟它本身的功能有关，与传统的安防设备比较它们并没有十足的优势。尽管如此，我还是看好它的长远发展。</p>

<p>机器人在未来也肯定是一种趋势，从谷歌大量收购机器人初创公司中也不难察觉出。摆动手臂，完成一些基本的工作，对于机器人来说也不足为奇，当它们拥有属于自己的“大脑”的时候，一切才会变得神奇。而Camera恰恰可以成为它们的“大脑”，采集、分析数据，然后把处理结果形成指令告知各个部件，让它们有序地完成各项工作。</p>

<p>谈论这么多几乎和电影无关，只是我从中看到的东西，仅希望在未来能够看到更多精彩。我也不觉得自己想象的东西很飘渺，或许某些团队正默默无闻地实现着这一切，试图改变这个世界。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[红颜劫]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie/"/>
    <updated>2014-02-08T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://img.upload.tom.com/data1/upload/888/663/13329931112606233049.jpg">http://img.upload.tom.com/data1/upload/888/663/13329931112606233049.jpg</a>"></p>

<p>斩断情丝心犹乱，千头万绪仍纠缠。拱手让江山，低眉恋红颜。祸福轮流转，是劫还是缘。天机算不尽，交织悲与欢。古今痴男女，谁能过情关？</p>

<p align="right">——《后宫甄嬛传》片头曲</p>


<p>红颜劫一曲形象生动地描述了华妃（姓年，大家也应该知道她的出生了）的一生，同时也是年羹尧一生的写照。每每听到此曲，一种伤感在内心油然而生，为她的遭遇惋惜、哀叹。一个只为爱感不择手段的女人，在勾心斗角的深宫中实属难得。</p>

<p>作为皇室的一员，她不可能不清楚一个失宠被打入冷宫的女人是很难再被皇帝宠幸的。下定决心斩断情丝，可内心还是乱成一团麻，交织在一起，错综复杂根本无法理清，越想越乱，想让自己清净下来，却不能阻挡思绪的不断泉涌。</p>

<!--more-->


<p>情愿把江山拱手让给其她人，只想拥有这个男人的爱。或许自己的哥哥可以在一方永久称霸，光耀家族，可这并不是她想要的，她永远站在自己的男人一边，为了这个男人她可以舍弃一切。当雍正皇帝惩治哥哥年羹尧的时候，她也并未悲痛欲绝，只求这个男人不要不爱自己，哪怕丢弃了一分的爱也不舍。虽在寒冷的深宫，看着自己的容颜还是十分怀念当初的美好时光。</p>

<p>祸福轮流转，是劫还是缘？这是她的自问。她又何尝不清楚自己的遭遇呢！当西北战事吃紧的时候，用得着自己的哥哥年羹尧去平定叛乱，自己的地位也逐渐攀升。战祸平息了，年大将军成了“西北王”，统帅一方，功高震主，雍正皇帝在想着办法削弱他的势力，也逐渐冷淡了自己。等到杀死年羹尧的时候，自己的宠幸也就到了尽头。这些并不是真正的爱情，只是权和利的交换。这些是劫数还是缘分，想想这些问题，浑身都会发凉，只是自己太在乎这份爱，没有在人生得意的时候好好想想这些问题。</p>

<p>处在深宫，处处藏着杀机，虽然防备着却还是躲不过。哥哥的事情与自己关系不大，却也成为了对手的把柄，甚至将自己推向了死亡。别人的斗争在有些时候也给自己带来了利益，有时又给自己带来了弊端，悲与欢交织在一起，谁又清楚是好是坏呢？</p>

<p>从古至今，所有痴情的男女，又有哪一个能够闯过情关呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
