<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-06-06T23:54:29+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[红颜劫]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie/"/>
    <updated>2014-02-08T23:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/08/hong-yan-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://img.upload.tom.com/data1/upload/888/663/13329931112606233049.jpg">http://img.upload.tom.com/data1/upload/888/663/13329931112606233049.jpg</a>"></p>

<p>斩断情丝心犹乱，千头万绪仍纠缠。拱手让江山，低眉恋红颜。祸福轮流转，是劫还是缘。天机算不尽，交织悲与欢。古今痴男女，谁能过情关？</p>

<p align="right">——《后宫甄嬛传》片头曲</p>


<p>红颜劫一曲形象生动地描述了华妃（姓年，大家也应该知道她的出生了）的一生，同时也是年羹尧一生的写照。每每听到此曲，一种伤感在内心油然而生，为她的遭遇惋惜、哀叹。一个只为爱感不择手段的女人，在勾心斗角的深宫中实属难得。</p>

<p>作为皇室的一员，她不可能不清楚一个失宠被打入冷宫的女人是很难再被皇帝宠幸的。下定决心斩断情丝，可内心还是乱成一团麻，交织在一起，错综复杂根本无法理清，越想越乱，想让自己清净下来，却不能阻挡思绪的不断泉涌。</p>

<!--more-->


<p>情愿把江山拱手让给其她人，只想拥有这个男人的爱。或许自己的哥哥可以在一方永久称霸，光耀家族，可这并不是她想要的，她永远站在自己的男人一边，为了这个男人她可以舍弃一切。当雍正皇帝惩治哥哥年羹尧的时候，她也并未悲痛欲绝，只求这个男人不要不爱自己，哪怕丢弃了一分的爱也不舍。虽在寒冷的深宫，看着自己的容颜还是十分怀念当初的美好时光。</p>

<p>祸福轮流转，是劫还是缘？这是她的自问。她又何尝不清楚自己的遭遇呢！当西北战事吃紧的时候，用得着自己的哥哥年羹尧去平定叛乱，自己的地位也逐渐攀升。战祸平息了，年大将军成了“西北王”，统帅一方，功高震主，雍正皇帝在想着办法削弱他的势力，也逐渐冷淡了自己。等到杀死年羹尧的时候，自己的宠幸也就到了尽头。这些并不是真正的爱情，只是权和利的交换。这些是劫数还是缘分，想想这些问题，浑身都会发凉，只是自己太在乎这份爱，没有在人生得意的时候好好想想这些问题。</p>

<p>处在深宫，处处藏着杀机，虽然防备着却还是躲不过。哥哥的事情与自己关系不大，却也成为了对手的把柄，甚至将自己推向了死亡。别人的斗争在有些时候也给自己带来了利益，有时又给自己带来了弊端，悲与欢交织在一起，谁又清楚是好是坏呢？</p>

<p>从古至今，所有痴情的男女，又有哪一个能够闯过情关呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（下）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/12/pin-ying-xiong-%28xia-%29/"/>
    <updated>2014-01-12T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/12/pin-ying-xiong-(xia-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg">http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg</a>"></p>

<h1>秦</h1>

<p>齐桓公、晋文公、楚庄王这三位被史学界公认为春秋五霸之一，其他两位有争议，但秦穆公在候选人之列，从侧面我们也可以看出，秦穆公在位的时候秦国的国力是很强盛的，有百里奚、蹇叔、由余等能臣辅助。但他在死后做了一件很不地道的事情，让自己的三位贤臣陪葬。</p>

<p>秦穆公之后，外有忧患（东有强晋，西有戎狄），内部有忧患，加上国君无能（不体恤百姓，又没有野心），不能东进中原，所以一直没能再次称霸，在各种因素的促和下，秦国比较安稳地走过了春秋时期。在战国初期的时候，与魏国（经过李悝变法国力强盛，此战将领为战国名将吴起）的一战几乎快输掉了所有的家底。</p>

<p>秦公子连（就是后来的秦献公）少年时期为躲避国内的祸乱（他的叔父夺了他的王位）逃到魏国，后来在国内势力支持下回国做了国君。借鉴魏国变法的经验，他回国后实行变法图强。经过多年的发展，秦国的国力变得强盛，之后东出与魏国争夺河西之地。少梁之战（这也是秦献公的最后一战了，不久他也离开了人世）虽然秦国胜利了（也只是惨胜，此时魏国的军事实力还是很强盛的），但多年的战争已经让这个国家变得非常疲惫。可以说，秦献公在位期间所做的一切为后来的秦国的崛起奠定了基础。</p>

<!--more-->


<p>秦孝公（从一个孝字可以看出其为人，献公选他为继承人也是觉得多年的战争已经把秦国拖夸，需要找一位能够休养生息的继承者）即位，任用商鞅实行变法。从很多史书上，我们都可以了解到实施了很多变法措施（具体可查阅相应的史料），君臣两个相互理解和支持，20多年的变法使国家的实力不断上升，这期间给秦国带去最深刻的两点是“法治”（就连太子犯罪也会得到惩罚，公子虔代太子受罪，虔是秦国的公子，献公的儿子，孝公的哥哥，军队中的大将军，在秦国的地位相当的高；孝公死后，商鞅要被株杀，在逃亡的时候，路过一地要住宿，而他没有一些通行证，商家硬是不让他住，就连商君都为此感叹）和“耕战”（闲时忙于农事，战争期为士兵，有军功则会有相应的奖赏）。虽然在和秦国的战争中，魏国没有得到什么便宜（其实魏国的主将公孙痤被秦国生擒，他是商鞅的老师，临时之前才在魏王的面前举荐商鞅），但它还是中原的超级强国，那时却在和齐国征战（都知道孙膑和庞涓吧，就是那哥两之间的智谋对决），这也为秦国的崛起留下了喘息的机会。这时的秦国才是真正的崛起，有了和东方列国争雄的资本，为后来的君王留下了一个很好的基业。</p>

<p>秦惠文王上位后，因年幼没有势力，为博得老派势力的支持，车裂了商君（不知秦惠文王在有实力的情况下即位的话是否还会杀死商君，其实当看到电视剧中车裂商君的那一幕，眼泪都快涌出来了）。等到羽翼丰满的时候，铲除了那些旧派势力，成为一个坚定的护法者，坚持走父亲既定的路线。在位期间做了很多的事情，北灭义渠，西平巴蜀，东出函谷，南取商於，开拓了不少的国土面积。大量起初贤能之士，最有名的当属张仪了，他提的连横政策（这也几乎是整个秦国后期的国策了）得到了秦王的欣赏。五国攻秦（在各国看来秦国已是虎狼，必须除掉。由犀首组织，就是合纵策略）也发生在他在位时期，多少名士聚集到一起都不能将秦国灭国，这更能说明秦国整个国力的强大。当然这其中最重要的原因是各国有自己的私利，不能形成统一的行动，最后被秦国逐一击破，不得不向秦国割地求和。从那以后，各国已无实力与其抗衡，只能通过割地求得短暂的和平。三晋（魏国的国君已经没有先祖的那种理想与谋略，韩国本来就是个小国，即便赵国有后来的胡服骑射也无济于事）处中原地区，四面交战；齐国忙着对付自己的邻国，也只是希望能够从局部战争中取得一些小的利益；楚国虽然看着庞大，但也是腐败透顶；燕国处北寒之地，自己的内乱都处理不过来，还要时不时的看看齐国和赵国这两个可恶的邻居。秦惠文王是秦国第一个称王的君主，这也是他的武力得到的一个封号。</p>

<p>武王在位期间不久，不过他是一个重武的人，在位的时候经常对外用兵，不喜欢张仪的那种外交策略，军队直接打到了东周的国都洛阳，比楚庄王厉害的是他敢去问鼎中原，然后就挂了。因自己的儿子还小，选择了自己的弟弟（也就是是秦昭襄王），让手下将领把弟弟从燕国接回来（在惠文王时期，为和燕国联合，把他送到了那里当人质），接替他的位置。前期也只是在母亲和舅舅的权柄下做一个“傀儡”，等真正掌权后也开始向外用兵（白起就是他的大将），争夺城池（这家伙活得很长，从各国中抢得了不少土地）。</p>

<p>秦孝文王当了三天的国君就随他父亲去了，熬了这么多年终于出头了，却没怎么享受到权利的瘾。秦庄襄王在位三年，任用吕不韦为相，直接把东周给灭掉了。</p>

<p>由于即位的时候，秦始皇还比较的小，在仲父吕不韦的扶持下处理国政，平定了国内的叛乱后，开始实行统一各国的道路。任用李斯为相，采用远交近攻（其实也是连横策略的一种具体化）的策略，进而逐个消灭各个国家。</p>

<h1>杂言</h1>

<p>以上所谈皆是一家之言，只是个人粗略的看法与感想，喜欢历史的朋友也可以发表一下自己的观点。历史是一个有趣的话题，谈古可以知今，也可以指点未来。</p>

<p>呜呼！灭六国者，六国也，非秦也。族秦者，秦也，非天下也。嗟乎！使六国各爱其人，则足以拒秦；使秦复爱六国之人，则递三世可至万世而为君，谁得而族灭也？秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（中）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/09/pin-ying-xiong-%28zhong-%29/"/>
    <updated>2014-01-09T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/09/pin-ying-xiong-(zhong-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg">http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg</a>"></p>

<h1>秦王政</h1>

<p>在大秦壮士的护卫下，无名奉秦王令星夜兼程赶往咸阳。探马向丞相李斯汇报情况，李斯没有任何的表示，当亮出赵国三大刺客的兵器时，各个官员都把目光集中到了那几个盒子上面，李斯发出感慨“从此我王可以高枕无忧了”。十年来，刺客猖獗，长空、残剑、飞雪不断行刺秦王，令他一日不得安睡，这是一群多么让人害怕的对手。此时此刻，秦国的官吏是多么的高兴与释然，“臣等恭贺我王，天降壮士，剪除刺客“这样的话语绝对出自肺腑，正如“君忧臣辱，君辱臣死”说的那样，这一切不单单是秦王的事，它是整个帝国的大事。</p>

<p>小太监宣秦王令的时候，小步向前跑，显得有些急切，但不失态，这难道不就是秦王此时的内心吗？上殿面见秦王前，接受了全身的检查，检查完毕后太监还特意交待了相关的规定，不得不说这些事情做得很慎重。换成其它的君主与国家，或许早就把制度给忘记，迫不及待地接见了。</p>

<p>十年来，从来没有人上殿接近秦王百步，只因他是一个谨慎而又有记性的人。“刺客一日不除，我难解甲胄”，秦王如是说。可事实又是怎样呢？秦王还是戴着盔甲，收获宝剑，接待这个为自己铲除刺客的“秦国人”。他并不是十分的放心，不会因为这样一件事情而放松自己的警惕。</p>

<!--more-->


<p>“要何封赏？”问的很直接，但这或许对于很多帝王来说只是客套话，可对他来说却不是。“为秦杀贼，不求封赏。”或许无名惧怕失去接近秦王的机会，这只是起初他对秦王的不了解所致。“大秦治下，必有封赏！”注意这句话，他并没有指他自己肯定会封赏，只要是秦人（无论谁当这个君主，都是那样）统治这个国家，有功劳的必定会得到封赏，这是法制，没有人可以违背这一切。这一切也是秦国强大的根本，百姓和士兵能不为这样的国家、君王卖命吗？能不为君王的事情操心吗？</p>

<p>在秦国境内，区区一个狼孟县亭长（原本属于赵国，秦王征15年兵兴太原，取狼孟）能够击破赵国的三大刺客，秦王还是很怀疑的。在这样的一个过度，要么习练兵法，要么拜师学治国之略，哪有人苦练剑法只为消灭刺客，此种行为必有所图。何况他是一个亭长，凭借如此高超的武艺足以立下大大的功劳，得到高官厚禄。秦王自信自己对秦国的一草一木了如执掌，这也不是吹的，凭借秦国的奖赏制度，他不可能不知道这么一个高人。</p>

<p>三年前，残剑、飞雪两人联合闯入秦宫，三千铁甲竟不能挡，要不是残剑手下留情（那一瞬间，残剑是犹豫的，所以只在他的脖子上留下了一道血痕），秦王说不定已不在人世。从此他吸取了教训，将华丽宫殿中的绸缎清扫一空，留下一个空旷的空间，使刺客无法藏身，让自己能够一览无余。也就那次，秦王对残剑这个人有点不理解了，那不是自己幸运，完全是他人手下留情，急急召见无名，这或许也是其中的缘由之一吧。</p>

<p>从始致终，秦王都在怀疑无名，从怀疑他的能力到怀疑他整个事件的目的。长空、残剑、飞雪这三人他太了解了，他们每个人的能力都能刺杀秦王，秦宫的七大高手多年来都不能把他们捉拿归案，何况只是一个不名一文的亭长呢？怀疑归怀疑，但他不得不承认事实，三大刺客确实已被无名所杀（他的士兵和将领总不至于都在欺骗他吧），当然这也引起了他更大的怀疑。</p>

<p>听完无名的描述，加上自己对整个事件的猜测、整个帝国的情报信息、自己对自己和三个刺客的了解，以及配合自己事先布置好的环境（无名错乱的呼吸引发蜡烛的摆动），他也说出了自己猜测的故事。秦王的推断合情合理，他没有参与或者有人把这个信息出卖给他，可他说的几乎就是整个事情的真相，他只是没有猜到无名的剑式中还藏有那么一招（刺而不死，暂时处于假死状态而迷惑秦王的眼线）。“残剑飞雪，生死相守，人不离人，剑不离剑”这是他对这两个人爱情的理解，“主人给你此剑，助你一同刺秦”此时的他还是小看了残剑（那时他还没有悟到）。他觉得无名才是最危险的刺客，这是他最终的判断。</p>

<p>当他说完故事后，肯定了自己的猜测，便问道“秦人不会刺我，你到底是谁”？对，他也很自信自己的这个提问。秦国多年律令的实施，已为这个帝国奠定了良好的法律基础。当秦王听到“秦王不能杀”的声音的时候，那是多么的欣喜，因为有一个异国的人懂自己，也明白自己当初为什么能够躲过一次劫难。残剑给无名的最后临别赠言是“天下”二字，那时的秦王才顿悟（最了解自己的人竟然是自己通缉多年的刺客），世间的人又有几个真正懂得那两个字呢？就算秦国的一些大臣也认为他是暴君（不理解他的宏图大志），他那时有找到了知己的感觉，有人懂得自己，死了又何妨！</p>

<p>无名最后还是刺了那一剑，他不得不那么做。秦国的大臣看到了这一幕，都簇拥到了宫殿的大门口，连续几遍问“大王杀不杀”，没等秦王的回复，他们就作出了回复“杀”，这不是他们自作主张，这是秦国的律法在做这样一个决定。秦王手一落的瞬间（他也不得不那么做，他不能废弃祖宗靠以强盛的律法，他需要担当更多的东西），万箭射向了无名。秦王为无名举办了隆重的葬礼，这是他所能做的，还有就是完成他们共同的志向——统一国家，让百姓脱离疾苦。</p>

<p>他是伟大的，推出了郡县制，统一了文字和度量衡，还积极抵御匈奴的入侵，最重要的是他统一了这个战争连绵的纷争世界。他不可能是一个完人，也有很多的过失，但请不要忘记他的功绩。短命王朝的悲剧在于没有人给它歌功颂德，秦朝、隋朝皆是如此。</p>

<p>纵观历史，哪一个创业（统一整个中国）的帝王没有杀过自己的功臣。可细细读秦王政统治时期的历史，他又铲除过哪个有功之臣呢？他也是一个宽容的君王，并不会因为某些战败而杀害大臣，李信（说这个名字没有多少人知道，说起他的后代就不会没有人不知道了，他就是李广的先祖）曾信誓旦旦向他保证，能够用几万的兵力消灭楚国，结果一败徒地（几乎是全军覆没），可他老瓜子还是没有搬家。他没有这个必要，他自己能够掌控好一切，不愁臣子的叛变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品英雄（上）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/08/pin-ying-xiong-%28shang-%29/"/>
    <updated>2014-01-08T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/01/08/pin-ying-xiong-(shang-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg">http://cimg.163.com/movie/0212/24/24yx06.jpg</a>"></p>

<p>观看这部影片最早是在2003年，那是我们的语文老师在班级里给大伙集体放的，然后要求大家写一篇观后感。对于这种事情，大家可能把它当作了一种负担（文章大体是应付，没有一些独特的见解与感悟），可它对我的影响却很深远，10多年过去了，我却一直喜欢着它（除了《唐伯虎点秋香》外，它是我看的次数最多的一部电影），有空的时候总会再去看看，是一种很特殊的感情。</p>

<p>我喜欢上历史，跟它有一部分的关系，去西安上学（主要想看看那里的人文、地理）跟它也有一部分的关系。教科书误导了很多的人，好多人一直都不喜欢秦这个帝国，说起它，脑中会不自觉的蹦出“残忍”等一系列负面的字样，却忽略来它给这个社会带来的很多好处。有了秦朝的榜样，后来人就有了大一统的概念，虽然战争很残酷，会带走很多的生命，但它却为长久的和平奠定了基础。</p>

<h1>故事简述</h1>

<p>整个故事以刺情为主线，以倒序的方式讲述。残剑、飞雪、长空、无名等人利用秦王的诏令，精心策划了一场刺杀计划。故事主要有三个场景（以不同的服装色彩加以区分，某种意义也表达了述说者的心境）：无名以编造的故事试图欺骗秦王，秦王通过观察讲述自己猜测的事实，最终无名讲述了所有的过程及谋划。几乎在要成功的时候，由于人本性对战争的厌恶及对百姓的同情，无名放弃了私仇（亡国之痛，父母被杀之仇），放弃了刺杀，以换取天下的安定。无名以谋杀罪被万箭穿心，残剑、飞雪两个殉情，长空远走塞外。这个是悲凉的故事，却也是那般的完美。</p>

<!--more-->


<h1>人物评价</h1>

<p>飞雪更多的在于私情（这跟她自身的身份也有很大的关系），对于赵国的灭亡感到愤恨，把所有的怨恨都集中到了秦王身上（当听到那个不好的消息时，那一刹那间她几乎是疯了，剑就那样直直的刺向了自己心爱的男人），觉得只要秦王一死，赵国就会有复国的机会，却从没有从其它的层次去考虑问题。当得知刺秦失败消息的时候，她歇斯底里地问残剑“临走的时候，你到底给无名说了什么”，那时的她已经“疯”了，希望的破灭给她带去了太大的打击。所以那一剑毫不犹豫，当看到爱人倒下时才瞬间的清醒。</p>

<p>长空是属于能够理解利弊，听从他人看法的那一类。长空可以说是一个游侠，不是贵族，长期游走在民间，深知民间的痛苦。看到连年的战争给百姓带去了疾苦，所以有志于灭秦，起先或许他认为这一切的根源是由秦国挑起的，只要杀了秦王，各国就会有休养生息的机会，殊不知总是有强大者侵略，弱小者被欺。无名和残剑的献身或许让他顿时醒悟了，从此放下兵器，到塞外过一种与世无争的生活。</p>

<p>无名，他属于赵国人，虽然他的父母死于秦国人发起的战争中，可他却在秦国长大，所以他能够更了解秦国，也更加知道刺杀了秦王没有任何的意义，同时对秦国也有一分特殊的感情。在刚面见秦王的时候，他或许还有刺杀的决心，但慢慢被秦王和残剑这两人感化。最终他没有杀死秦王，这足以说明他是识大局的人。但他也可以选择不刺那剑（剑柄刺秦），可以说他是一个不折不扣的侠士，宁愿舍弃生命也要实现自己的诺言。</p>

<p>残剑也是一个游侠，四处游荡，最终在赵国遇到了自己的知音，从此留在了这里。原本他的梦想就是跟自己的爱人到一个没有认识的地方（不是说他没有志向，只能说他看破了世间的一切），过安静而又平淡的生活。可是出于对飞雪的喜爱、包容，一直陪伴在她的身旁。飞雪太执着了，或许残剑有千百次想向她表达自己的观点，可每次都收了回去，这是怕伤害到她。其实很多事情不用他讲，飞雪心里也明白，可是她的那种仇恨已经让她失去了理智。为了等待退隐那种遥遥无期的日子的到来，为了自己的爱人，他默默在一边呆着，保护着自己的爱人。说是去刺秦，更多的只是不想让自己的爱人受到一点点的伤害，就算死也要死在一块。飞雪刺向她的那一刻，他没有躲闪，飞雪含着热泪“你为什么那么傻，明明可以躲开的”，他却很淡然“只要你开心，解恨就好”。残剑对与无名的临别赠言，可以看出他是一个有大格局的人。为了自己的爱人，所做的一切事情，他又是一个那么有爱的人。</p>

<p>残剑、飞雪、长空、无名他们几个的结局无一不是悲凉的，可正是他们诠释了当时的朝代，向我们讲述了时代的潮流（顺势而为即可，逆流而上无异于自我毁灭），也让我们悟到了很多无价的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霸王别姬]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji/"/>
    <updated>2013-08-21T00:35:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/21/ba-wang-bie-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://image.zcool.com.cn/img2/62/59/m_1310544243292.jpg">http://image.zcool.com.cn/img2/62/59/m_1310544243292.jpg</a>"></p>

<p>霸王别姬描述的是项羽被兵围垓下，四面楚歌、八面埋伏的场景。霸王当年豪情壮志、意气风发，而如今众叛亲离、孤军奋战，想想不免让人觉得可惜、哀伤。项羽是个有血性的男儿，温情的丈夫，勇猛的将军，却不是一个好的君王。</p>

<!--more-->


<h1>我站在烈烈风中，恨不能荡尽绵绵心痛</h1>

<p>公元前202年10月，汉王刘邦率本部人马，追击向彭城撤退的项羽，项家军数万兵马被围在垓下。此时正处深秋时节，西楚霸王站在高处，迎着烈风，望着四面斗志昂扬的汉家军和蜷缩着的饥肠辘辘的项家军，想起了自己的叔父、亚父，想起了自己亲手送给刘邦的武将、谋士，想起了推翻暴情的历次恶战，想起了鸿门宴，想起了刘邦的奸险狡诈&hellip;想起一件件往事，件件都让自己心痛，恨不能倾诉一翻。而身处这种高位，又能向谁述说呢。</p>

<h1>望苍天，四方云动</h1>

<p>看着苍天，云层都在飘动着，原本散落在天一边，此时却向一个方向聚拢，这不就是我项羽如今的场景吗？想当年推翻暴秦后分封各路诸侯，各个都俯首称臣，开心的回到自己的封地，享受荣华富贵。我对他们不薄，而如今却聚集到一起对抗我，真是一群忘恩负义的家伙。</p>

<h1>剑在手，问天下谁是英雄</h1>

<p>即便所有人都聚集起来反对我，那又如何？只要我霸王剑在手中，天下人又有谁敢说自己是英雄！只要还活着，就会战斗，让他们知道背叛的下场，付出血的代价。</p>

<h1>人世间有百媚千抹，我独爱爱你那一种</h1>

<p>此时此刻，我想到的并不是个人的生死，而是我最爱的爱人——虞姬。纵然人世间有各种各样的美女，但我只爱你那一种，任何人都无法替代你在我心中的地位。</p>

<h1>伤心处别时路有谁不同，多少年恩爱匆匆葬送</h1>

<p>伤心的时候，天下人又会有什么不同的呢？这么多年的恩爱可能就此结束了。虽然彼此爱着对方，但多年的征战不得不让我们聚少离多，一切都显得那么匆忙。纵然我能够万人敌，面对如此多的敌军，我又能抵抗到什么时候呢？</p>

<h1>我心中你最重，悲欢共生死同</h1>

<p>在我的心中，你永远是最忠诚的，能够共患难，同富贵，也能一同生死。看看那些曾经宣誓效忠我的部下，现在大部分都背叛我，刘邦、英布、彭越、韩信都起兵围攻我，张良、陈平这些人也跑到刘邦那里想着阴险的计谋算计我。而你，无论我处于什么样的境地，你都不离不弃。</p>

<h1>你用柔情刻骨，换我豪情天纵</h1>

<p>虽然我豪情万丈，但这些却掩盖了我心中的悲痛，没有人能够理解，也没有人敢来安慰我，唯独你，用你的柔情抚慰我受伤的心灵。当我飞得很高的时候，他们只想着我能够再飞多高，除了你，没有人会问我累不累。</p>

<h1>我心中你最忠，我的泪向天冲</h1>

<p>天下虽大，有臣民千千万万，但他们都居心叵测，每天都在谄媚我、取悦我，只想着如何从我这里得到好处而不是为我分忧，每时每刻我都在提防着这些小人。只有你不曾想从我这里得到什么，你在我的心中是最重要的，重过了我的江山。面对你，我有无尽的泪水，总觉得有负于你，对你的照顾不够体贴。</p>

<h1>来世也当称雄，归去斜阳正浓</h1>

<p>如果有来世的话，我依然会当一个英雄。那时的我一定吸取现在的教训，好好做一个君王，给你一个美满幸福的生活。这一切，我只能等到来生，虞姬，你等着我！</p>

<h1>霸王的失败</h1>

<p>项羽的谋士武将不曾输给刘邦，文有范增、陈平、项他、周殷、武涉、陈婴、萧公角、桓楚、薛公、项伯、朱鸡石、馀樊君、共敖、田安、郯公、周兰，武有龙且、英布、钟离昧、季布、虞子期、项庄、曹咎、章邯、塞王欣、长史翳、郑昌，就连刘邦本人也是他的臣子。只怪霸王勇而无谋，将自己的臣子推向汉家军营。若听范增一言，鸿门宴、荥阳之战，早已让刘邦成为阶下之囚。</p>

<p>秦人不暇自哀而后人哀之，后人哀之而不鉴之，亦使后人复哀后人也！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
