<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-08-07T00:59:00+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之剑术高手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-jian-zhu-gao-shou/"/>
    <updated>2015-08-07T00:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-jian-zhu-gao-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我的印象中，鬼谷一派在春秋战国时期是非常厉害的角色，只要有人出山必定重新调整各国势力格局。历史上有记载的第一任鬼谷子是王诩，春秋战国卫国人，最出名的鬼谷弟子是苏秦、张仪、孙膑、庞涓，个个是翻手为云覆手为雨、执掌乾坤的军事家、政治家。成为鬼谷派的谷主有这样的条件，就是必须得掌握普天之下所有的知识，才有可能成为鬼谷派的门主，也就是鬼谷传人。</p>

<p><img src="http://cdn.duitang.com/uploads/item/201210/10/20121010181741_S3CyE.jpeg" alt="葛聂" /></p>

<p>葛聂，师出鬼谷，气质从容淡定，处事冷静，剑术出神入化，被称为秦国最强的剑客，在江湖上享有“剑圣”的名号。但是，却意外地从秦国叛逃，带着故人荆轲之子天明亡命天涯。因其身份特殊，对秦国各种组织及部署都比较熟悉，所以往往在关键时刻总是能够救大家于危难之中。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://img2.duitang.com/uploads/item/201302/02/20130202125436_nyawL.jpeg" alt="卫庄" /></p>

<p>卫庄，鬼谷派纵横剑法传人，浑身充满邪气与霸气，武功深不可测，与盖聂不相伯仲，最大的目标就是击败师兄，进而继承鬼谷绝学。他冷漠无情，于他而言，只有战胜他人才能够被人敬仰。但他也是一个有故事的男人，背后经历了太多太多的磨难，如赤练所说，他是一个死过一回的男人。</p>

<p><img src="http://bbsatt3.zmrgame.com/album/201301/15/1911513q7uqr3403os7sr3.jpg" alt="葛聂 vs 卫庄" /></p>

<blockquote><p>卫庄：这才是站在高处应该看到的风景…… <br/>
盖聂：所谓强者，就是必须站在所有人的顶端吗？ <br/>
卫庄：如果不把人都踩在脚下，他又怎会抬头看你，承认你是强者？ <br/>
盖聂：这就是唯一的生存之道？ <br/>
卫庄：弱肉强食，那不过是世间万物的天性罢了。     <br/>
盖聂：我们虽是同门，却必须争得你死我活，这也是天性？   <br/>
卫庄：这是鬼谷修炼最强者的门规，历代相传，每一代都是纵横天下的霸者。 <br/>
盖聂：纵横天下……     <br/>
卫庄：这难道不正是我们在这里的原因么？ <br/>
盖聂：然而，被这样的门规所驱使的我们，就可以算是强者了？  <br/>
卫庄：三年之期一满，你我必有一战，这个问题很快就会有答案了。 <br/>
盖聂：如果提出的问题本身就有问题，答案又有什么意义呢？ <br/>
卫庄：师哥，你该不会是害怕了吧，才说这些不知所云的废话！ <br/>
盖聂：小庄，我并不怕与你一战。 <br/>
卫庄：怕也好，不怕也好。我只知道一件事——决战的那天，我们中间必定有一个人会倒下！</p></blockquote>

<p>他们的相遇注定了命运的结局，既是敌人又是知己，必须要有一人胜出来做鬼谷的传人。他们面对这样的命运安排有些无奈，但别无选择。学成出山，投靠各国的君王，只为展示平生所学，一展宏图。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之少年英雄]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-shao-nian-ying-xiong/"/>
    <updated>2015-08-06T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-shao-nian-ying-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人认为《秦时明月》是一部国内的良心动漫之作，讲述了秦国统一中国后当时的一些故事。从大学开始，一直追剧到现在，对它不离不弃，甚至说不能忘怀。</p>

<p><img src="http://dl.bizhi.sogou.com/images/2012/09/27/303921.jpg" alt="天明" /></p>

<p>天明，这个故事的主角人物，按照故事的叙述，是刺客荆轲的孩子，因从小无人管束，表现出来的完全是街头混混的行为举止。然而，就是因为他儿时不同寻常的经历，在遇到一些紧急情况时总能想出意想不到的策略来处理问题。他的行为举止看起来很傻，总是能够逗大家笑，但始终表露着他的天性。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://pic.baike.soso.com/p/20131220/20131220025711-876521123.jpg" alt="月儿" /></p>

<p>月儿，一个清新脱俗的姑娘，是燕国的公主，燕国被攻破了，她自然也成了一个普通的老百姓，却不能改变她的气质，她始终是一个聪明有智慧的姑娘。所做的事情总是有条有理，思考总是那么慎密，不任性，一切都超乎了她的年龄，或许是世事的变故让她变得更加成熟。</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/7ee0de64jw1ehzj4iuol7j20xe0m8myj.jpg" alt="少羽" /></p>

<p>少羽，楚国名将的后裔，少时就接受了良好的教育，属于兵家一派，并且有着非凡的武艺，在天明面前总是有一种优越感，自称大哥。秦国兼并了其它六个国家，而他的使命就是恢复楚国昔日的辉煌。</p>

<p><img src="http://tupian.enterdesk.com/2014/xll/03/06/3/shilan7.jpg" alt="石兰" /></p>

<p>石兰，一个神秘莫测的少女，表面上是庖丁客栈中打杂的小伙计，外表柔弱，沉默寡言，然而她却默默地关注着周遭所发生的一切，其真实身份却是蜀山公主，如精灵一般身轻如燕，身手矫捷，有一双冰冷的眼眸，内心有很强的正义感和民族信仰。她在寻找着什么，却总不能让人猜透！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物生长：鸡的方式]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/25/mo-wu-sheng-chang-%3Aji-de-fang-shi/"/>
    <updated>2015-05-25T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/25/mo-wu-sheng-chang-:ji-de-fang-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://news.xdkb.net/img/attachement/jpg/site2/20150421/7427ea669ddb169ffd4917.jpg" alt="万物生长" /></p>

<p>大学的时候，大家睡不着，就开始了夜聊，一哥们讲了一个段子，印象一直深刻。</p>

<blockquote><p>几个小姐在火车站接客，来了一趟火车，她们就涌向那些男士，职业地问道：“先生，要住宿吗？全套服务。”</p>

<p>A：“15块钱就可以了。”</p>

<p>B有些不甘示弱，也插入抢生意：“我10块钱。”</p>

<p>A：“5块钱成交，如何？”</p>

<p>当然了，那些被问的男士都没有答应下这么生意，很快人群也就散了。B有些生气，对A吼道：“你也不能这么掉价啊，哪有这么抢生意的，你真够贱的，5快钱就卖了。”</p>

<p>A心平气和地回复道：“虽说只有5块钱，但它足可以支付我一顿饭钱，至少我不会被饿死。现在这么萧条，还要顾及其它的吗？”</p>

<p>听了这话，B当然是无言以对了。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>我们抛出她们本身职业的属性，这项工作或许就是她们耐以生存的最赚钱手段了，除非有人天生有这个爱好，又有多少女性真的愿意从事这个职业呢？或许是别无手艺，或许是为了家庭，或者只是为了自己简单的生存，她们选择了这条道路。</p>

<p>《万物生长》这部电影没有过多的讲述柳青和她跟过的男人，那些男人的事情也大都是通过她和秋水的谈话提及，从头到尾，男人的个数并不是太多，而且那些基本是有钱或是有权的男人。</p>

<p>经历过一些伤害后，柳青才醒悟，那些男人根本不可能跟她厮守终生，他们能做的就是给她一些物质上想要的东西，爱情是一种奢谈，所以她慢慢懂得要从那些男人那里获取什么。所以，在实验室里，喝高之后，柳青说出了心声，也在那瞬间，秋水也变得清醒，没有用“妓女、小姐”等词汇来说出自己心里的想法，只是用“鸡的方式”这个词汇加以描述。柳青不傻，当然能够明白秋水表达的意思，所以也伤心的离去。</p>

<p>柳青跟过多少个男人，秋水或许不太会在乎，因为那些都是爱情，可她却是为了物质，而且这是她亲口说的，所有的男人只不过是她的船票，她用肉体换取自己想得到的东西。柳青跟了自己，虽说秋水没有任何的物质可以给他，这会让他怀疑爱情。</p>

<p>最后，柳青和秋水的学长办了一个倒卖医疗器械的公司，不得不说，柳青并不希望自己永远依赖男人，她也想有自己的事业。从展览会布置现场“秋水学长搂柳青腰”的那一幕看，柳青依然不得不使用“鸡的方式”去获取一些帮助。</p>

<p>一个成功女人的背后必定有一群成功的男人，在这个社会，一个女人要想成功真的太困难了，加上作为男人的我们又是如此的好色！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[残剑飞雪]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/18/can-jian-fei-xue/"/>
    <updated>2015-03-18T23:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/18/can-jian-fei-xue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://zymworld.cri.cn/mmsource/images/2010/06/07/f4bf4fdf5bda4bc58dfda83719f0c4e7.jpg" alt="相遇" /></p>

<p>残剑是一名侠客，浪迹天涯，在赵国遇到了知己飞雪（赵国大将赵震的女儿），成为了一对情侣。随着秦国的进攻，赵国军队节节败退，平淡的生活增加了国仇家很。彼此都有一个心愿，对方都铭记着，他助她刺秦，她等到心愿完成时带他去一个世外桃源。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://image170.poco.cn/mypoco/myphoto/20121216/10/65919575201212161059181946505541275_001.jpg" alt="秦王疑" /></p>

<p>无名告知秦王，残剑和飞雪三年未曾说话，只因飞雪同长空有一夜情。故事虽然合情合理，但秦王从那刻开始便起了疑心。无名叙述完故事，秦王告诉无名他低估了一个人，那人便是秦王。</p>

<blockquote><p>秦王：“在寡人看来，这二人光明磊落气度不凡，绝非小人之辈！所以，一夜之情是假，反目成仇是假，你所讲故事更是假！只有一件事是真，长空认识你们其中一人。”</p>

<p>无名：“谁？”</p>

<p>秦王：“你。寡人猜测你与长空早就相识，长空败给你只有一个理由。”</p>

<p>无名：“什么理由？”</p>

<p>秦王：“故意求败！”</p></blockquote>

<p><img src="http://image2.sina.com.cn/ent/d/2002-12-02/3_28-3-326-348_20021202183346.jpg" alt="共赴秦宫行刺" /></p>

<p>三年里，一同炼剑，一同研习书法，从中悟武学的真谛。剑法练成，飞雪执意要刺秦，残剑毫不顾及安慰，随同心爱的人闯秦宫刺杀秦王政，面对的是精心训练的三千铁骑。说是去刺秦，更多的只是不想让自己的爱人受到一点点的伤害，与其说是刺秦不如说是去护卫自己的爱人，就算死也要死在一块。</p>

<blockquote><p>无名：“可是，大王也把一个人想简单了。”</p>

<p>秦王：“谁？”</p>

<p>无名：“残剑。”</p></blockquote>

<p>残剑的格局并不只是在于守护自己的爱人，同时也思虑着饱经战乱的百姓。当别人只看到仇恨和国破的时候，他看到了天下正在遭受的痛苦，从此不得不和爱人的志向相背离。</p>

<blockquote><p>残剑：“有我在，便要阻止你刺秦！”</p></blockquote>

<p><img src="http://fxp.buychuan.com/upload/MovieStills/2013072518090242884024.jpg" alt="飞雪赴约" /></p>

<p>自己的理念不能完全说服自己心爱的人，只能陪伴和化解，没想到她的剑还是快了一步，只能眼睁睁地看着飞雪去做刺秦的牺牲品，心是痛得那般撕心裂肺。</p>

<p><img src="http://fxp.buychuan.com/upload/MovieStills/2013072518090028320093.jpg" alt="残剑的等待" /></p>

<p>身体有新伤，不能阻止爱人的行动，只能远顾离去的爱人，虽心系天下，但也担忧心爱的她会有不测。</p>

<p><img src="http://pic.dbw.cn/0/06/01/63/6016353_421999.jpg" alt="她是执着的" /></p>

<p>她是执着的，为了自己的信念可以毫不犹豫地舍弃自己的性命。在秦国的耳目下，她把自己的性命交给了无名。</p>

<p>在未告知飞雪的情况下，残剑单独去见了无名，说出了自己心中的话。末了，也把剑交给了无名。</p>

<blockquote><p>残剑：“如月，把剑交给无名大侠。我跟飞雪人不离人，剑不离剑。”</p></blockquote>

<p><img src="http://img0.imgtn.bdimg.com/it/u=1656515279,3560401403&amp;fm=21&amp;gp=0.jpg" alt="来世再续前缘" /></p>

<p>老仆人传来了刺秦失败的消息，那一刻飞雪几乎要疯了，希望在刹那间破灭了。</p>

<blockquote><p>飞雪：“你心里只有天下。”</p>

<p>残剑：“还有你。”</p>

<p>飞雪：“我不信。”</p></blockquote>

<p>拔剑，缺没有尽全力抵挡爱人刺向自己的剑，含笑死在了爱人的剑下，只向证明自己的心，不仅装得是天下，对她的爱没有丝毫的减。</p>

<blockquote><p>飞雪：“你为什么不挡我的剑？”</p>

<p>残剑：“这样你就信了。”</p>

<p>残剑：“我一直想跟你回家，可惜不能去了，你一个人好好保重。”</p>

<p>飞雪：“你为什么不挡我的剑？为什么不挡？为什么不挡？”</p></blockquote>

<p>他们终究都没有完成自己的心愿，“只有一个男人和一个女人的地方”只能等到来世再去实现了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[观三国演义之三分归晋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin/"/>
    <updated>2014-11-16T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/16/guan-san-guo-yan-yi-zhi-san-fen-gui-jin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.e3ol.com/topics/upfiles/2011/201133116123785604.jpg" alt="乐不思蜀" /></p>

<p>老版《三国演义》的最后一集看似平淡无奇，但在我看来确实精彩非凡。整部电视剧差点把我逼出眼泪的只有两处，一个是诸葛武侯临死的时候，另一处便是司马昭宴请蜀国百官的场景。</p>

<p>成都已投降邓艾（偷渡阴平），姜维无计可施，迫于无奈，只能投降了钟会。邓艾听闻钟会收降姜维的消息，立马封蜀后主为“扶风王”，并加强各处关隘的设防。对于卖国求荣的宦官黄皓，得到了应有的下场，被凌迟处死。背叛对于每个朝代来说都是不能容忍的，尤其是那种亡国的小人。</p>

<p>钟会想反，却因走露了消息，被部下所杀。姜维奋力抵抗，却终究抵不过，自杀身亡，双手张开，死不瞑目。监军卫瓘见此，上前说道：“蜀国之灭，绝非将军之罪，实是后主无道而致啊&hellip;&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>邓艾及钟会被除后，刘禅被解送洛阳，封安乐公。在司马昭的宴席间，有魏国舞妓助兴，随后又跳蜀舞，司马昭在一旁观看蜀国官员的表情，大部分官员听曲后都掩面而泣，唯独蜀后主专迷于乐曲与舞蹈，甚至连司马昭的问话都没有听到。魏国的大臣看了此景，也是接连的摇头。</p>

<p>看看电视剧中以下的对话。</p>

<blockquote><p>司马昭：“安乐公，颇思蜀否？”
见蜀后主没有反应，司马昭加重了语气道：“安乐公&hellip;&hellip;颇思蜀否？” <br/>
蜀后主：“此间乐，不思蜀也！” <br/>
司马昭：“人之无情，乃至于此！即使诸葛孔明在世，亦不能辅助长久，何况姜维？！” <br/>
郤正：“陛下，为何回答不思蜀？彼若再问，可哭泣答话‘先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思’，晋公必放陛下归蜀。” <br/>
蜀后主：“哦&hellip;&hellip;” <br/>
司马昭再问：“颇思蜀否？”  <br/>
蜀后主假装哭泣，道：“先人坟墓，远在西蜀，乃心西悲，无日不思。”  <br/>
司马昭：“此语怎如郤正所教相似。” <br/>
蜀后主：“是是是&hellip;&hellip;正是他所教。” <br/>
听到这样的回话，蜀国旧臣都低头不语，魏国大臣则大笑不止，司马昭：“憨态可憎，却也诚实，我无忧矣。”</p></blockquote>

<p>司马昭死了，司马炎篡位，紧接着就是吴国投降，三国混战的局面结束，天下终归一统。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
