<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 影视曲赏析 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ying-shi-qu-shang-xi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-12-06T16:07:07+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只有誉王才配当太子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/28/zhi-you-yu-wang-cai-pei-dang-tai-zi/"/>
    <updated>2015-10-28T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/28/zhi-you-yu-wang-cai-pei-dang-tai-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-5d1548006d15161f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="誉王" /></p>

<p>之前通过性格的角度分析了“靖王、林殊和静妃之间关系”，当然这纯属是娱乐，仅是一家之言。那么这次还是通过这个角度，分析一下故事中其他人物的身世。事先申明，所有言语分析仅供娱乐，无需较真。</p>

<p>既然说只有那么誉王才配当太子，那么如何去证明呢？有些时候，根本不需要从正面来回答问题，从另外一个角度回答问题或许才是最好的答案。要想证明誉王有资格当太子很难，那么证明其他人没有资格当太子或许会容易一些。</p>

<!--more-->


<h1>祁王</h1>

<p>说起这个角色，大家可能想起的是赤焰案及其周边的人，但往往会忽略一个人，他就是梁侯。提到此人，在整部电视剧中他的行为是难以让人理解的，他不支持自己的妹妹，却站到了另外一边。</p>

<p>当梅宗主找到他，要求他帮忙时，他同意了，他也清楚自己做的事情将会对誉王不利，间接地影响到自己的妹妹，这是疑点一。</p>

<p>和夏江谈话时，夏江告诉他，十多年前你就选择错了一次（祁王案那事），难道这次还要选错吗。可是，他始终认为自己的选择是正确的，这是疑点二。</p>

<p>费尽心机找来炸药，想要炸死皇帝，却全然不顾自己家族的安危，这是疑点三。</p>

<p>每每提到祁王的母亲，他也总是直接称呼她的名字，而且叫得还是那般的娴熟亲热，全然没有一点的避讳，这是疑点四。</p>

<p>以上所有的一点都让人迷惑，唯一的解释就是他和祁王有特殊的关系，祁王应该就是他的亲生儿子了，只有这个理由才能解释以上所有的疑团。站在自己儿子这边，有错吗？没有，肯定是的，即便儿子要造反，站在他那边也不是错误的选择。儿子死了，心灰意冷，退出朝堂也属于常情。想要刺杀皇帝，为儿子报仇也算合情合理。靖王要为赤焰军翻案，能为自己的儿子洗冤，他当然也是乐意的。</p>

<h1>太子</h1>

<p>老皇帝曾经当着他的面说，你怎么就一点都不像朕呢。从这点上看，太子也有可能不是皇帝的儿子。</p>

<p>越贵妃阴险狡诈，说不定是假装怀孕，然后从宫外抱了一个孩子养。皇帝这么宠幸她，除了一个太子，就不见其他的孩子，说明越贵妃可能是不育的。皇帝有那么多的孩子，这可以说明在生育上皇帝是一点问题都没有的。生娃是两个的事情，男的没有问题，那么肯定是女的有问题了。</p>

<h1>誉王</h1>

<p>还是老皇帝的话，在这么多孩子中，你是最像朕的（擅长玩权谋，而且还有胆造反）。秦般若也说了，誉王同当今的圣上一样寡恩。当然，只有亲生的，才会如此相像。</p>

<h1>其他王子</h1>

<p>其他王子没有资格当太子的原因很简单，年龄太小，而且没有多少的阅历。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[静妃和梅宗主那说不清的关系]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/23/jing-fei-he-mei-zong-zhu-na-shuo-bu-qing-de-guan-xi/"/>
    <updated>2015-10-23T00:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/23/jing-fei-he-mei-zong-zhu-na-shuo-bu-qing-de-guan-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://lady.shangdu.com/d/file/entertainment/star/star_television/2015-10-12/5ac2cf4a69e14796becb1da74aaf6d4e.jpg" alt="关爱" /></p>

<p>一部《琅琊榜》火了，可以说是非常出色的权谋剧。整部电视剧中，最难以让人理解的是静妃的一举一动。个中详情请慢慢听我道来。</p>

<p>梁侯（能以国号加封，定是有非同寻常的功劳）有出使三国围攻军营游说的功绩（最后梁国大军各个击破，解决了围困），可能他姐姐因此当上了皇后。为了更好的联姻，梁帝也随后取了林家的女儿。</p>

<!--more-->


<p>在靖王的回忆中，他一直都是称呼林殊为“小殊”的，而霓凰郡主、言豫津等人却是称呼“殊哥哥”。从年龄上看，毫无疑问靖王比林殊大。所以，宸妃进宫不久后，静妃作为一个医官也快入宫了，并且受到了皇帝的宠幸。整部剧看，静妃和梁帝都是属于有城府的人，而靖王却是非常耿直的，可以判断靖王不是他两的孩子，更有可能是静妃和元帅林燮（作为一个军人，他的性格应该是豪爽、耿直那类的）的儿子。</p>

<p>静妃因被林燮救而到了林家，单是从林殊和靖王两个人的年龄来看，静妃应该没有和晋阳长公主接触的机会，静妃先进了宫，而晋阳长公主之后才下嫁到了林家。即便关系再好，在古代的层级社会里，静妃以当时的身份也只会称“公主”，所以知道公主名讳的可能性不大。假如公主早就嫁到林府，而静妃有很多时间和她接触的话，那只能证明晋阳长公主是不育的（建立同盟关系，梁帝不可能推迟那么久嫁自己的妹妹，再说祁王那会也应该很大了）。</p>

<p>静妃因看到了一本书的备注，就可以肯定地确认（做糕点两份，还专门避讳了）梅长苏的真实身份了，只能说明一点，那个名字应该就是她自己的名字了。根据梅宗主的描述，他是避讳母亲的名讳才少了笔划。可以判断，林殊应该是静妃和林元帅的私生子。性格上也很符合，他们都属于阴柔的，憋得住气。</p>

<p>当静妃第一次遇到梅宗主的时候，就热泪不止，完全忽视了站在身边的儿子，这应该是一个母亲对儿子的愧疚之情才会做出如此不符合身份的事情。不止如此，件件事情都能显示出十足的母爱。</p>

<p>死了林燮和林殊，却把靖王推上了皇帝的宝座。梁帝处心积虑地维护自己的位置，最后赢的还是林家。若是没有梅龄的那个冤案，祁王或许可以登上皇位，天下则还是梁帝他们家的天下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之机关能手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/10/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-ji-guan-neng-shou/"/>
    <updated>2015-08-10T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/10/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-ji-guan-neng-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a4.att.hudong.com/70/82/01200000026687136353824249313.jpg" alt="班大师" /></p>

<p>墨家讲求的是非攻兼爱，加上初代巨子出身贫寒，所以比较在意的是民生，发明的器械很多用于民事，即便有攻击力也主要侧重于防守。</p>

<p>班大师，墨家统领中地位最高者之一，非攻机关术专家，以善于发明各种机关而闻名，实际上在机关术上有着天人一般的精湛技艺。老头头发雪白，一双深邃的眼睛洞悉世事，面对新任的墨家巨子天明总有些无奈，但还是细心教导。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://images.rednet.cn/articleimage/2014/07/10/1514311063.jpg" alt="公输仇" /></p>

<p>公输仇，鲁班的后代，霸道机关术的新一代掌门人，精通机关术，并且把机关杀伤力的进攻部份极度强化。对祖师爷曾经在决斗中败给墨家的一事始终耿耿于怀，联合卫庄带领的流沙组织，帮助秦国成功攻陷墨家机关城。他的眼神也始终透露着邪恶，似乎也看透了一切，做事也谨慎，算得上是老谋深算的狠角色。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-5f61ab09e7b15dae.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="机关能手.png" /></p>

<p>他们有着很多的共同点：精通机关术，并且痴迷于此；有一支机械臂；熟知对手。一正一邪，一攻一守，完美诠释了双方的特长。虽不是主角，但只要他们同时出现，总是能够惊起一些波澜！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之剑术高手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-jian-zhu-gao-shou/"/>
    <updated>2015-08-07T00:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/07/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-jian-zhu-gao-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我的印象中，鬼谷一派在春秋战国时期是非常厉害的角色，只要有人出山必定重新调整各国势力格局。历史上有记载的第一任鬼谷子是王诩，春秋战国卫国人，最出名的鬼谷弟子是苏秦、张仪、孙膑、庞涓，个个是翻手为云覆手为雨、执掌乾坤的军事家、政治家。成为鬼谷派的谷主有这样的条件，就是必须得掌握普天之下所有的知识，才有可能成为鬼谷派的门主，也就是鬼谷传人。</p>

<p><img src="http://cdn.duitang.com/uploads/item/201210/10/20121010181741_S3CyE.jpeg" alt="葛聂" /></p>

<p>葛聂，师出鬼谷，气质从容淡定，处事冷静，剑术出神入化，被称为秦国最强的剑客，在江湖上享有“剑圣”的名号。但是，却意外地从秦国叛逃，带着故人荆轲之子天明亡命天涯。因其身份特殊，对秦国各种组织及部署都比较熟悉，所以往往在关键时刻总是能够救大家于危难之中。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://img2.duitang.com/uploads/item/201302/02/20130202125436_nyawL.jpeg" alt="卫庄" /></p>

<p>卫庄，鬼谷派纵横剑法传人，浑身充满邪气与霸气，武功深不可测，与盖聂不相伯仲，最大的目标就是击败师兄，进而继承鬼谷绝学。他冷漠无情，于他而言，只有战胜他人才能够被人敬仰。但他也是一个有故事的男人，背后经历了太多太多的磨难，如赤练所说，他是一个死过一回的男人。</p>

<p><img src="http://bbsatt3.zmrgame.com/album/201301/15/1911513q7uqr3403os7sr3.jpg" alt="葛聂 vs 卫庄" /></p>

<blockquote><p>卫庄：这才是站在高处应该看到的风景…… <br/>
盖聂：所谓强者，就是必须站在所有人的顶端吗？ <br/>
卫庄：如果不把人都踩在脚下，他又怎会抬头看你，承认你是强者？ <br/>
盖聂：这就是唯一的生存之道？ <br/>
卫庄：弱肉强食，那不过是世间万物的天性罢了。     <br/>
盖聂：我们虽是同门，却必须争得你死我活，这也是天性？   <br/>
卫庄：这是鬼谷修炼最强者的门规，历代相传，每一代都是纵横天下的霸者。 <br/>
盖聂：纵横天下……     <br/>
卫庄：这难道不正是我们在这里的原因么？ <br/>
盖聂：然而，被这样的门规所驱使的我们，就可以算是强者了？  <br/>
卫庄：三年之期一满，你我必有一战，这个问题很快就会有答案了。 <br/>
盖聂：如果提出的问题本身就有问题，答案又有什么意义呢？ <br/>
卫庄：师哥，你该不会是害怕了吧，才说这些不知所云的废话！ <br/>
盖聂：小庄，我并不怕与你一战。 <br/>
卫庄：怕也好，不怕也好。我只知道一件事——决战的那天，我们中间必定有一个人会倒下！</p></blockquote>

<p>他们的相遇注定了命运的结局，既是敌人又是知己，必须要有一人胜出来做鬼谷的传人。他们面对这样的命运安排有些无奈，但别无选择。学成出山，投靠各国的君王，只为展示平生所学，一展宏图。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《秦时明月》之少年英雄]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/%3C%3Cqin-shi-ming-yue-%3E%3E-zhi-shao-nian-ying-xiong/"/>
    <updated>2015-08-06T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/06/<<qin-shi-ming-yue->>-zhi-shao-nian-ying-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人认为《秦时明月》是一部国内的良心动漫之作，讲述了秦国统一中国后当时的一些故事。从大学开始，一直追剧到现在，对它不离不弃，甚至说不能忘怀。</p>

<p><img src="http://dl.bizhi.sogou.com/images/2012/09/27/303921.jpg" alt="天明" /></p>

<p>天明，这个故事的主角人物，按照故事的叙述，是刺客荆轲的孩子，因从小无人管束，表现出来的完全是街头混混的行为举止。然而，就是因为他儿时不同寻常的经历，在遇到一些紧急情况时总能想出意想不到的策略来处理问题。他的行为举止看起来很傻，总是能够逗大家笑，但始终表露着他的天性。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://pic.baike.soso.com/p/20131220/20131220025711-876521123.jpg" alt="月儿" /></p>

<p>月儿，一个清新脱俗的姑娘，是燕国的公主，燕国被攻破了，她自然也成了一个普通的老百姓，却不能改变她的气质，她始终是一个聪明有智慧的姑娘。所做的事情总是有条有理，思考总是那么慎密，不任性，一切都超乎了她的年龄，或许是世事的变故让她变得更加成熟。</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/7ee0de64jw1ehzj4iuol7j20xe0m8myj.jpg" alt="少羽" /></p>

<p>少羽，楚国名将的后裔，少时就接受了良好的教育，属于兵家一派，并且有着非凡的武艺，在天明面前总是有一种优越感，自称大哥。秦国兼并了其它六个国家，而他的使命就是恢复楚国昔日的辉煌。</p>

<p><img src="http://tupian.enterdesk.com/2014/xll/03/06/3/shilan7.jpg" alt="石兰" /></p>

<p>石兰，一个神秘莫测的少女，表面上是庖丁客栈中打杂的小伙计，外表柔弱，沉默寡言，然而她却默默地关注着周遭所发生的一切，其真实身份却是蜀山公主，如精灵一般身轻如燕，身手矫捷，有一双冰冷的眼眸，内心有很强的正义感和民族信仰。她在寻找着什么，却总不能让人猜透！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
