<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 沙龙纪要 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/sha-long-ji-yao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-05T23:28:55+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[源创会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui/"/>
    <updated>2014-07-19T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>只能感叹时间的飞逝，去年的源创会还清晰地记得，至今还为因飞哥的离去（抽奖中了，可惜他不在，只能怨我太傻，没有去冒领）而未能领到开发板pcDuino（价值400多块大洋呀）而伤感不已，如今它又一次来到了杭城，只不过比过去两次来的时间要早些。</p>

<p>作为一个伪码农，当然要表达出那种积极性了，毅然绝然报名参加了。下午两点正式开始，从城西赶到滨江，大汗淋漓，最可恶的是在滨江等某路公交等了半个多小时，决定放弃这路公交而另寻它路的时候，它却悠然地从远处开过来了。人生亦是如此，当你决定放弃的时候，那希望的曙光就在远方，关键在于能否多坚持那么一小会儿。</p>

<p>顺利抵达网易的会场后，已迟到40多分钟，厅内座无虚席，很多人都坐在了地上，我也只能坐在门口，然后装出一幅很认真听讲的样子。当然第一个演讲主题我什么也没听到，回来补了一下，才知道讲的是云，也无所谓了，对我来说这些很茫然。OpenStack这个开源框架处理的是大数据业务，实际中也没有接触过，权且先把它留在心里吧。</p>

<p>Tengine的主讲人上台的时候，主持人使用了这么一句话——我发现杭州的程序猿都比较文艺啊，那时的场景只是觉得搞笑。那为阿里的开发人员长得特别的瘦，从他穿着七分裤露出的小腿看更能见证出他的瘦小，留着一头小长发，加上一小撮胡子，说是文艺恰如其事。不过还是主持人毫无掩饰地表露自己的心声，让人觉得有一分的可爱，当他话音刚落的时候，身边的哥们就笑着对我说：”这是褒还是贬呀，哈哈&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>图拉鼎（是Ubuntu Tweak的开发者）给我们讲述了Swift编程语言，主要内容是这个语言的一些与其它语言的不同特性，很浅显却非常有意义。苹果发布这个新的语言后，引发了业界的关注，短短7天（如果我没有记错的话）的时间，国内的一群小朋友就把英文文档翻译成了中文。翻译、校对、修正、汇集成册这一系列的工作，在短短的时间内就完成了，不得不说社区的力量是多么的强大，当然这一切还是在于人。因一直使用着Tweak，这次去的原因之一就是见一下图拉鼎的真身。</p>

<p>高德LBS开放平台技术总监讲述了他们的开放平台，也演示了他们demo。这个主题最有意思的是问答环节，在场提问的开发者都是基于百度地图的，看来他们是“有意来砸场的啊”！从专业性的角度看，选择高德是一个不错的选择，只不过它现在已被阿里完全收购了。在我个人的脑海中，基于LBS做一些应用还是有很多想象空间的，而且未来对这种需求应该会比较旺盛。如果基于第三方的SDK开发的话，最重要的是要能够自主处理客户的数据和较强的数据分析能力，而不是同时被第三方窃取。</p>

<p>我是奔着那个机械键盘来的啊，结果连擦肩而过的机会都没有给我，最后也只能空空如也地打道回府了。期待着，希望下次能够见到关于开源硬件的东西，那样会有更多的参与感。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西湖创客汇：创客与教育]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/xi-hu-chuang-ke-hui-%3Achuang-ke-yu-jiao-yu/"/>
    <updated>2014-05-10T19:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/xi-hu-chuang-ke-hui-:chuang-ke-yu-jiao-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://makeforkids.com/wp/wp-content/uploads/2014/01/20140120_cwi_10.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>和上次一样，这次也没有让我看到我特别想看的东西，具体是什么我谈不上，只希望看到一些我不曾见过的。这次在一个小学举办活动，校方也很配合，在校门口的led显示屏上作了特别的说明。从这次的分享中，我最大的收获是现在的学校越来越注重科技在实际生活中的学习，据说很多下城区的小学都开设了相应的课程，未来很多东西可能会有更大的推广。</p>

<p>到会的主要有以下几类人员：学生，家长，教师，杭州创客的早期人员，还有就是我这种有一点兴趣的人员（估计也就几个吧）。有很多创客人员同时也是以家长的身份出现，我想他们也希望在孩子早期培养他们的兴趣。从现场来看，这些孩子在这之前还是了解了一些东西的。</p>

<!--more-->


<p>杭州创客的创始人sheldon首先作演讲，但他讲述了太多创客相关的东西，虽说没有偏离主题太多，可这些东西并不适合当时的场合，学生和家长并不买单，学生在折腾着电脑，父母们坐在下面打瞌睡。我想我们要达到宣扬的目的，但也要视情况而定，否则创客也变得俗套了。关于内容的选取，我想还是需要好好整理和考虑的。</p>

<p>进入到学生实操阶段，并不是每个人能够理解Scratch软件的操作（操作一些空间，但也是需要有编程思想的逻辑思考），当然里面也不乏聪明的小家伙。走到他们的身后去看他们的操作，心里默默地说“要是让我去操作，我也得好好研究一下这个软件，才能上手去做一些自己的作品”。这个软件我想后续还需要更多的改进，让学生感觉到这不是在学习而是在娱乐，这样它的功效才能真正达到。</p>

<p>四、五年级的学生还是太小，这些东西的学习还不适合普遍的推广，或许可以先让它在一部分对科技及DIY感兴趣的孩子那里慢慢培养。无论怎样，一切兴趣为先！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
