<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 沙龙纪要 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/sha-long-ji-yao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-05-25T00:17:39+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物互联，他们正在改变这个世界（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-%2Cta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-er/"/>
    <updated>2015-04-12T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-,ta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://n1.itc.cn/img8/wb/smccloud/2014/12/04/1417667155218.JPEG" alt="互联互通" /></p>

<p>想要实现万物的智能化，单凭一些创业团队是不行的，还需要背后强大的资本支撑，一个为梦想而战，一个为利益而逐，是完满的组合体。虽然资本是贪婪的，但它推动着这个社会的创业浪潮。想想我们这代人也算得上幸福了，10多年前的那一批得想着办法到欧美去筹集资金，而现在的我们在国内就可以办到。</p>

<!--more-->


<p>有人说，杭州将有可能成为中国的硅谷。个人觉得目前没有这种可能，纯属是投资人的忽悠，或许创业者也需要活在这样的梦里。不过杭州的发展还是有目共睹的，一批批的小企业如雨后春笋般崛起。</p>

<p>也有人说，找投资就是骗钱，这我也不能认同。每个能够走上创业路的人，基本都是怀揣着一个梦想的，虽然失败的概率很大。不说改变世界，但至少对之前的事物有所改进。</p>

<p>就投资人来说，他们也并不是什么都懂，就硬件来说，他们几乎懂得不多。很多时候是根据美国的潮流来判断，比如nest被收购了，他们就觉得这个市场开始发展了。对于物联网来说，硬件的研发和生产是一个很重要的环节。</p>

<p>创业者需要资本的支持，而资本也需要创业者给它们创造财富，只有他们携手共进了，万物互联才会早日走入寻常百姓家。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[万物互联，他们正在改变这个世界（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-%2Cta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2015-04-12T00:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/12/mo-wu-hu-lian-,ta-men-zheng-zai-gai-bian-zhe-ge-shi-jie-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://n1.itc.cn/img8/wb/smccloud/2014/12/04/1417667155218.JPEG" alt="互联互通" /></p>

<p>物联网（也被成为IOT，internet of things）这个概念其实在10多年前就被提出来了，只是基于当时的技术水平不能达到大规模商用的水准，那时只有真正的土豪才能享受得起。而如今却不然，各项技术越来越成熟，已经为这个庞大的市场作好了铺垫。</p>

<p>无线传输、云平台、大数据、人工智能等技术已逐渐变得成熟，但还有一个大问题没有解决，那就是需要一个统一的标准。目前各大厂家也是按照自己的理解，在这个行业慢慢摸索，实现着部分产品的互联。若是提到最大的难处，我想他们肯定不会说是资金，一定是标准这个问题了，只有标准统一了，才能实现更多的设备互联，这个蛋糕才会变得更大。</p>

<!--more-->


<p>设备实现智能化，就是把各种控制器移到手机或是在手机上安装一个超级APP吗？答案显然不是这样的，这样顶多只能算得上是改变，而不是创新。所谓智能就是设备能够收集和学习人的生活习惯和方式，不断演进自己的算法和数据，然后作出合理正确的改变，让人们的生活变得更便利。</p>

<p>一个创业者要具备各项能力，个人觉得演讲能力也是不可或缺的，不仅需要能够精准地描述技术，尤其是面对普通大众的时候要能够精准地描述自己的产品。对于一般人来说，他们并不需要了解你的技术有多牛逼，更多的是想知道他们能从你的产品中获取何种价值，知道这些也就足够了。</p>

<p>智能设备不是为了智能而智能，它的目标始终是为了更好的服务于人类，让我们的生活变得更简便、轻松！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[且谈今日的自媒体论道]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/19/qie-tan-jin-ri-de-zi-mei-ti-lun-dao/"/>
    <updated>2014-10-19T22:54:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/19/qie-tan-jin-ri-de-zi-mei-ti-lun-dao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>等待这一天已期待了很久，我迫不及待地想见见那些遥不可及的人物，因为他们都非常的成功，所以在我的内心深处他们犹如神一般的存在着。有这么一个机会，我当然不能错过，这也是一个很好的学习机会。</p>

<p>近距离的观察，大家都是平等的，没有神的存在，个个凡人。就整个论道来讲，大部分是在推广自己的产品和公众号。不过其中还是分享了很多个人的体会的，一些建议和经验值得人们深一步的思考。</p>

<p>以下是记录吴晓波老师演讲的一些观点：</p>

<ul>
<li>以个人为节点；</li>
<li>大众物的时代会终结；</li>
<li>人因喜欢而非必需；</li>
<li>生产型消费者；</li>
<li>“失控而有节制”的自组织；</li>
<li>自由的人终结垄断和专制；</li>
</ul>


<p>至于其中表达的理念，各位看官自行去理解。</p>

<!--more-->


<p>相比罗辑思维的自媒体，个人觉得凯子曰就要逊色很多，但凯叔讲故事却做得很成功，借助他自己说的话就是无心插柳了。我发现来到现场的小朋友有在画画，我想他们是准备送给凯叔的，从这点来看，他已深入了孩童这个细分领域了。</p>

<p>鬼脚七现在变得比较洒脱了，或许这才是人们追求的生活。他的演讲比较的精彩，不会刻意推广自己，讲的更多的是自己生活的态度。他的公众号推送的内容，我现在很少去看了，主要还是因为自己没有达到他的那个境界，希望在未来的某一天我也能有他那么深的体会。</p>

<p>其他两位的演讲就没有多少的记忆了，不过总觉得那位美女的表现比较的差，不具备很强的演讲能力，或者说她不太清楚在那种场合应该讲些什么内容。</p>

<p>在提问环节的时候，演讲的嘉宾提到的一句话：“先把自己抛出去，看看到底谁真正爱你，然后去爱他们”，我还是比较认同，自己尝试做一些事情不就是为了这个吗？！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[源创会]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui/"/>
    <updated>2014-07-19T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/19/yuan-chuang-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>只能感叹时间的飞逝，去年的源创会还清晰地记得，至今还为因飞哥的离去（抽奖中了，可惜他不在，只能怨我太傻，没有去冒领）而未能领到开发板pcDuino（价值400多块大洋呀）而伤感不已，如今它又一次来到了杭城，只不过比过去两次来的时间要早些。</p>

<p>作为一个伪码农，当然要表达出那种积极性了，毅然绝然报名参加了。下午两点正式开始，从城西赶到滨江，大汗淋漓，最可恶的是在滨江等某路公交等了半个多小时，决定放弃这路公交而另寻它路的时候，它却悠然地从远处开过来了。人生亦是如此，当你决定放弃的时候，那希望的曙光就在远方，关键在于能否多坚持那么一小会儿。</p>

<p>顺利抵达网易的会场后，已迟到40多分钟，厅内座无虚席，很多人都坐在了地上，我也只能坐在门口，然后装出一幅很认真听讲的样子。当然第一个演讲主题我什么也没听到，回来补了一下，才知道讲的是云，也无所谓了，对我来说这些很茫然。OpenStack这个开源框架处理的是大数据业务，实际中也没有接触过，权且先把它留在心里吧。</p>

<p>Tengine的主讲人上台的时候，主持人使用了这么一句话——我发现杭州的程序猿都比较文艺啊，那时的场景只是觉得搞笑。那为阿里的开发人员长得特别的瘦，从他穿着七分裤露出的小腿看更能见证出他的瘦小，留着一头小长发，加上一小撮胡子，说是文艺恰如其事。不过还是主持人毫无掩饰地表露自己的心声，让人觉得有一分的可爱，当他话音刚落的时候，身边的哥们就笑着对我说：”这是褒还是贬呀，哈哈&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>图拉鼎（是Ubuntu Tweak的开发者）给我们讲述了Swift编程语言，主要内容是这个语言的一些与其它语言的不同特性，很浅显却非常有意义。苹果发布这个新的语言后，引发了业界的关注，短短7天（如果我没有记错的话）的时间，国内的一群小朋友就把英文文档翻译成了中文。翻译、校对、修正、汇集成册这一系列的工作，在短短的时间内就完成了，不得不说社区的力量是多么的强大，当然这一切还是在于人。因一直使用着Tweak，这次去的原因之一就是见一下图拉鼎的真身。</p>

<p>高德LBS开放平台技术总监讲述了他们的开放平台，也演示了他们demo。这个主题最有意思的是问答环节，在场提问的开发者都是基于百度地图的，看来他们是“有意来砸场的啊”！从专业性的角度看，选择高德是一个不错的选择，只不过它现在已被阿里完全收购了。在我个人的脑海中，基于LBS做一些应用还是有很多想象空间的，而且未来对这种需求应该会比较旺盛。如果基于第三方的SDK开发的话，最重要的是要能够自主处理客户的数据和较强的数据分析能力，而不是同时被第三方窃取。</p>

<p>我是奔着那个机械键盘来的啊，结果连擦肩而过的机会都没有给我，最后也只能空空如也地打道回府了。期待着，希望下次能够见到关于开源硬件的东西，那样会有更多的参与感。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[西湖创客汇：创客与教育]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/xi-hu-chuang-ke-hui-%3Achuang-ke-yu-jiao-yu/"/>
    <updated>2014-05-10T19:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/xi-hu-chuang-ke-hui-:chuang-ke-yu-jiao-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://makeforkids.com/wp/wp-content/uploads/2014/01/20140120_cwi_10.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>和上次一样，这次也没有让我看到我特别想看的东西，具体是什么我谈不上，只希望看到一些我不曾见过的。这次在一个小学举办活动，校方也很配合，在校门口的led显示屏上作了特别的说明。从这次的分享中，我最大的收获是现在的学校越来越注重科技在实际生活中的学习，据说很多下城区的小学都开设了相应的课程，未来很多东西可能会有更大的推广。</p>

<p>到会的主要有以下几类人员：学生，家长，教师，杭州创客的早期人员，还有就是我这种有一点兴趣的人员（估计也就几个吧）。有很多创客人员同时也是以家长的身份出现，我想他们也希望在孩子早期培养他们的兴趣。从现场来看，这些孩子在这之前还是了解了一些东西的。</p>

<!--more-->


<p>杭州创客的创始人sheldon首先作演讲，但他讲述了太多创客相关的东西，虽说没有偏离主题太多，可这些东西并不适合当时的场合，学生和家长并不买单，学生在折腾着电脑，父母们坐在下面打瞌睡。我想我们要达到宣扬的目的，但也要视情况而定，否则创客也变得俗套了。关于内容的选取，我想还是需要好好整理和考虑的。</p>

<p>进入到学生实操阶段，并不是每个人能够理解Scratch软件的操作（操作一些空间，但也是需要有编程思想的逻辑思考），当然里面也不乏聪明的小家伙。走到他们的身后去看他们的操作，心里默默地说“要是让我去操作，我也得好好研究一下这个软件，才能上手去做一些自己的作品”。这个软件我想后续还需要更多的改进，让学生感觉到这不是在学习而是在娱乐，这样它的功效才能真正达到。</p>

<p>四、五年级的学生还是太小，这些东西的学习还不适合普遍的推广，或许可以先让它在一部分对科技及DIY感兴趣的孩子那里慢慢培养。无论怎样，一切兴趣为先！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
