<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微访谈 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/wei-fang-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-06T23:22:05+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[狂论创业（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/29/kuang-lun-chuang-ye-%28er-%29/"/>
    <updated>2013-08-29T23:51:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/29/kuang-lun-chuang-ye-(er-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://i00.c.aliimg.com/news/upload/9/news/2008/5/4/706x432_119b278d52f.jpg">http://i00.c.aliimg.com/news/upload/9/news/2008/5/4/706x432_119b278d52f.jpg</a>"></p>

<p>匿名：你喜欢上级怎样的管理风格？</p>

<p>残剑：个人比较喜欢的上级一般是这样：对事不对人，在领导面前能够勇于替下属承担责任，而不是推卸责任；能够知道自己不足，会将自己不专业的事情交给下属去安排，而自己主要把控进度；知人，了解手下每一个员工所具有的能力，尽量做到合理的分配任务；不吹牛，真实的将一些事情告知团队里的成员。</p>

<p>初创公司的人员一般都比较少，有些问题不必逐级式的询问，直接了当的咨询负责人，对于问题的处理都有效率。而对于工作任务的安排，我比较认同逐级式的分配，采用逐级负责的管理方式（员工只对上级负责，而不对上级的上级负责，上级对员工和自己的上级负责），否则的话底层员工根本不知道该去做什么。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>匿名：你希望加入一个怎样的团队？</p>

<p>残剑：团队里的每个成员都有自己熟悉的领域，但都不满足于此，有很强的求知欲，积极去了解自己未知的领域。当学习到某项东西的时候，乐意拿出来同其他人分享，和大家一起探讨改进的方法。当彼此有了更多的了解（做技术的人更容易从技术上去了解一个人，慢慢地变成欣赏），交流也会变得更加顺畅，团队的氛围也会变得其乐融融。</p>

<hr />

<p>匿名：对于什么样的工作安排，你认为是不合理的？</p>

<p>残剑：在自己不了解某项领域工作的时候，按照自己的想法去安排工作是不合理的。在这种情况下，往往会把事情看得很简单，而且不明白公司拥有的技术能力，从而错误的评估开发时间。</p>

<hr />

<p>匿名：怎么看待高强度、高压力的工作？</p>

<p>残剑：高强度、高压力对于初创公司的员工还是很有必要的，这些东西对于他们来说是兴奋剂，会给他们创造更多的挑战和机遇。如果一个人已经惧怕这种工作，还是趁早离开团队比较好，而且他们的离开也不会给公司带来什么巨大的损失。</p>

<hr />

<p>匿名：如何看待加班？</p>

<p>残剑：加班不是每天必需的，视情况而定。当某一项事务紧急的时候，大部分人员都会自觉的去加班，因为这些毕竟是自己的职责所在。硬性加班的话，公司往往控制不了员工所做的事情，当人们一旦有排斥心理的时候，只会对着干。而且加班需要一种氛围，氛围不对的话，即便人在公司，做的最多的还是干其它的事情。</p>

<hr />

<p>匿名：当上级没有及时对你的问题作出反应时，你会如何处理？</p>

<p>残剑：如果是重要问题的话，我一般会以邮件的方式发出，然后知会上级及上级的上级（有朋友或许会认为这是用上级的上级压上级，其实不是，这只是告知相关人员事态的严重程度），这种情况下一般都能够得到回复。一般问题的话，我会在bug问题单的后面添加备注说明（这样可以做到有据可查），同时也知会相关的人员让他们跟踪这个问题，一段时间内没有得到回复的话，会以私人交流或群组交流的方式再次通知一声。</p>

<hr />

<p>匿名：开发人员应如何处理一个bug？</p>

<p>残剑：很多时候，其它的一些问题（客户端、服务器方面）我会被设置成“跟踪者”，邮件收到通知的时候我偶尔也会链接过去看看，发现除了问题描述没有其它任何描述性的东西（遇到的难点，引发问题的根源，解决问题的方法）。这种做法我是很不认同的，给我的感觉是“一个问题稀里糊涂地被解决了”。对于后来者，如果遇到相同的问题可能需要重新去重复一遍解决问题的步骤，这样耗费的是不必要花费的时间。</p>

<hr />

<p>匿名：如何面对新的技术及软件架构重建？</p>

<p>残剑：我不太喜欢公司的产品或者软件去追求新的技术，因为新的东西层出不穷，是很难追到头的，而且新的东西并不一定稳定。很多东西还不如在现有的基础上改进，这样产品或软件可能变得更稳定，更受客户喜欢。</p>

<p>我也不太喜欢老是提软件架构的重建。既然产品已经开发出来，而且又经历了那么长的时间，开发者肯定是用心在改进架构，很多设计必然有它存在的理由。在产品没有遇到瓶颈的时候，何必去浪费那个时间和精力，为什么不把有限的东西花到更有价值的事情上呢。更多需要的是市场去验证这个产品，而不是想着重建架构，如果市场不认同这个产品，软件重新架构7、8次又有什么用呢？重建软件架构的代价是巨大，希望当局者深思。</p>

<hr />

<p>匿名：对于初创公司，你觉得应该招聘什么样的员工？</p>

<p>残剑：公司很多时候会担心招进的新人员会离职，往往会招聘一些能力一般的员工。其实无论能力怎么样，只要不认同观念或者不满意某些东西的时候，都会选择离开。能力一般的人他会待的久一些（为离开需要准备长点的时间），但这种久对于初创公司来说根本没有好处，不会带来什么有价值的东西。所以我更倾向于能力高的优秀员工，如果他认同了公司的产品、理念，就会选择留下来，他们的持久性更长。</p>

<p>尤其当一个核心人员要离开的时候，一个水平一般的员工并不能很快的接收那些模块，这对于初创公司来说损失是巨大的。而招聘一个优秀员工的话，可能很快能够上手现有的东西，做得也有可能更好。</p>

<hr />

<p>匿名：如何培养一个新人？</p>

<p>残剑：从初创公司的角度考虑，希望一个新员工能够立马体现他的价值，为公司开发新项目或者是处理老项目的遗留问题。但我非常反对招进一个新人就立马让他去做某个项目，有如下理由：1、对现有的系统不够了解，可能会给系统引进一些不必要的bug；2、对新人的具体能力、意向还不够了解。</p>

<p>唯一的例外是招到那种在公司所做领域有丰富经验的人，且他有留下来为公司服务的意向，否则某天发现有更好的机会，拍拍屁股走人了，接手的人又要从头开始，即费时间又费金钱。</p>

<p>个人比较认同的做法是——1、介绍整个系统的架构，让新员工在整体上有个初步的认识；2、细化系统的模块，使用一些简单的示例让他们入手，每个模块逐一学习；3、将每个模块整合在一起，系统性的学习。按照这种步骤做下来的话，新员工会对整个系统架构比较的了解。</p>

<hr />

<p>匿名：对于产品，你有什么样的看法？</p>

<p>残剑：初创公司在做一个产品的时候，肯定是理论上认为在这方面有市场，而实际情况是不一定。所以我认为应该做出一个基本的产品（可能它本身还存在很多的bug），然后拿到市场上试验（给可能的目标用户试用），从客户的反馈上我们完全可以看出一个产品是否受欢迎（如果很多人说好，那大部分情况应该是在敷衍；如果提供了很多的反馈问题，那应该是他们比较喜欢用这款产品，希望它有所改进）。如果得不到市场的认可，就应该立马抛弃它，然后开始新产品的研发、试验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于微访谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/27/guan-yu-wei-fang-tan/"/>
    <updated>2013-07-27T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/27/guan-yu-wei-fang-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left <a" src="href="http://pic002.cnblogs.com/images/2010/14032/2010111217383632.jpg">http://pic002.cnblogs.com/images/2010/14032/2010111217383632.jpg</a>" width="228" height="221" title="Place Kitten #2" ></p>

<h1>想法的初衷</h1>

<p>进入社会后，周围的事情与我们想象的并不一样，起初我们无所适从，慢慢的我们适应了这个复杂的社会。在这个适应的过程中，背负着社会和家庭的压力，或许有许多人蹉跎了岁月、消磨了意志、荒废了理想，也应该有一些人坚持不懈地行走在通往理想的道路上。有多少人还曾记得自己当初的梦想，记得或不记得都有很多的感慨。我们也常想把它记录下来，但真正提笔的时候却不知道从何处下手，所以也就放弃了。</p>

<!--more-->


<p>曾经一个同学在QQ上上传了一张“关于某某事意见签名”的单子，那时引起了强烈的反响，很多人都不曾记得有那么一回事。是的，岁月在消磨着我们的记忆。很多事情我们应该用笔把它记录下来，但多少人会使用日记把过往的经历记录下来呢？那么这个艰难的任务就交由我来处理吧，让我当一次“小史公”来记录你们走过的道路。虽然不能记录每一天的状况，但我们可以记录下一大段时间内的精彩。</p>

<p>由于行业、地域等方面的原因，交流圈变得小型化、区域化，彼此之间的交流越来越少，但我相信大家牵挂着彼此。借助这样一个机会，让大家了解一下我们的近况，增进彼此之间的认识，同时也可以让我们认识到更多的行业。</p>

<p>或许我们小有成就，认为这一切不足以拿来分享，可你的经历却可能给一些朋友带来帮助，其它朋友也可能给你带去更好的建议促你成长；或许我们过得很艰辛，这又如何，只有经历过辛酸才能品味美好。无论怎样，我们都可能得获取到宝贵的建议，让我们越走越好。</p>

<h1>执行流程</h1>

<p>按照初步的设计，本次微访谈的大概流程如下：</p>

<ol>
<li>向受访者发出要求，朋友们也可以主动告知我希望接受这样一个访谈；</li>
<li>如果接受的话，请告知我目前你所从事的事业、想法等等基本信息，我根据获取到的信息设计一些问题；</li>
<li>可以选择以邮件回复的方式或跟我以网络通讯工具交谈的方式来完成微访谈；</li>
<li>整理微访谈的问答以博文的形式发出，问答中所使用的署名采用受访者的网名，如果不同意可以不发表。</li>
</ol>


<h1>后续计划</h1>

<p>或许很多人不屑于这样的一次访谈，认为一个小小人物不值得记述，但我认为小人物的故事同样精彩。若干年后，或许我们成功了，又或许依旧平凡，回过头看看我们又会有怎样的感慨呢？所以，我希望两年后再做一次微访谈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
