<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微访谈 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/wei-fang-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-24T16:32:46+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：Android应用开发程序媛]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/11/jian-wen-jun-da-%3Aandroidying-yong-kai-fa-cheng-xu-yuan/"/>
    <updated>2013-09-11T23:03:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/11/jian-wen-jun-da-:androidying-yong-kai-fa-cheng-xu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/05-1/-4/05-17-49-67-1024x682.jpg">http://leiphone.qiniudn.com/uploads/05-1/-4/05-17-49-67-1024x682.jpg</a>"></p>

<p>残剑：为什么选择做android开发？</p>

<p>斯佩狩：不是选的，而是顺其自然就干这行了。毕业那时候根本不知道自己能干什么，校园招聘技术型的公司比较多，然后了解到JAVA开发、测试、技术支持等岗位，当时觉得自己特别水，开发是没希望了，技术支持基本都是要男生的，测试的女生比例较大，所以就偏向投测试。第一家公司是比较有名的外包公司，而且网上有高度评价这家公司的培训，对于我这样什么都不懂的人很有诱惑力，简历投的意向是测试，但录取时我们的岗位都变成JAVA开发，然后11月底就开始培训，培训结束后闲了一段时间后就被分配到做android开发了。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从你的经历来看，你已经换过几份工作，是什么原因迫使你需要更换工作？</p>

<p>斯佩狩：第一次换工作纯粹是因为太闲了，由于是在外包公司，总有闲着的人和忙着的人，没有接到相关的项目，我们几个android开发的都不幸成为闲着的人，除非特别积极且自制力强的人，一般人在这种情况下成长比较慢。我不是自制力特别强的那种，在没有项目做驱动的情况下很难进行持续的学习，但我又是有点进取心的，所以越干越不开心，就辞职了。</p>

<p>第二次换工作是因为公司裁员，于是还在试用期的我就被裁了，这个也是能够预知的，毕竟两个android开发的，一个是老员工，一个是试用期，那结果很显然。不过当时的我一点都不为被裁而感到不快，反而有些轻松，因为之前有段时间我一直在犹豫。基于对项目的熟悉程度，项目重点部分的调整一般都不会交由我处理，而且这个项目已经基本成型，我能干的事情主要是维护，还有一些功能点的增加、修改，由于这个项目我就参与了最后那一部分，总觉得自己没起多少作用，有种可有可无的感觉，而且自己能力的提升有些缓慢。</p>

<hr />

<p>残剑：到新公司后，发现需要独自一个人去完成一个项目时，是否感觉到恐惧，是否想过退缩？</p>

<p>斯佩狩：刚到一个新环境，并且有一个全新的项目，兴奋感盖过了其它的所有情绪，后期也没有觉得恐惧和想退缩，一个人完成一个项目，感觉整个项目都在自己的掌控中，挺爽的。</p>

<hr />

<p>残剑：你独自一人是如何解决那些问题的？</p>

<p>斯佩狩：对于界面设计不确定，一般我都会先定出一个大概的样式，再寻求上级的讨论，最后敲定，不过对于细节的处理主要还是自己和美工讨论。</p>

<p>对于java层的一些问题一般是通过google搜索，搜不到合适就边查看源码边继续搜，自己捣鼓解决方案，后期整理代码的时候会再去处理那些因脑子短路退而求次的解决方案。</p>

<p>对于c层的问题就有些无力了，特别是这次项目涉及播放器，代码之多之复杂，要找出问题的所在很难，这种特别耗时而且也在我能力范围之外的问题我就会寻求可替代品——其它播放器，这种时候我就特希望身边有个有相关经验的人在旁边给予支持，至少这样我不会完全毫无头绪。</p>

<hr />

<p>残剑：对于android开发这块，有什么样的心得？</p>

<p>斯佩狩：对于像我这样初次接触（之前从来没做过开发）android开发的人来说指引者很重要，我的android引导者早期就向我传输了代码编写规范的思想，让我很快的了解了一些常用的代码优化方式，而且能较快的解决我关于技术上的疑问。入门后，就可以接触一些开源项目，比如比较常用的下拉刷新、slide menu等，可以从中了解到一些新的控件，观察他们的代码编写和部分优化，如果可以将学到的东西记录下来那就更好了，我接触的比较晚，而且还没养成记录下来的好习惯，看过很容易忘。提升的话还需要多做项目，项目过程中会碰到很多问题，学着自己分析或求助于google大神。我觉得自己还处于初级阶段，至于进一步提升应该是要了解些网络基础知识、重构优化、C语言等等。</p>

<hr />

<p>残剑：你是个比较开朗的女孩，那么你喜欢什么样的工作环境？</p>

<p>斯佩狩：最重要的就是有一个容易相处，容易交流，能相互帮助的团队，团队的每个人都能对自己的那块负责（包括表达自己的疑问及意见），其次要有好的领导，好的领导要么能在技术提升方面能给予指导，要么能对职业生涯方面给予指导，要么能在眼界、考虑问题方面给予间接或直接的帮助，总之我们能从他身上学到认为有价值的东西。大环境的话，喜欢弹性工作制，不喜欢硬性加班，喜欢能各抒己见、精而少的会议（这对会议主持人的要求比较高），不喜欢冗长、经常性的会议。</p>

<hr />

<p>残剑：工作的这段时间有什么样的个人感想？</p>

<p>斯佩狩：工作的这段时间我一直都处于很迷茫无目的的状态，每当有项目做的时候我就充满激情，因为完成任务能给我带来成就感，但一旦一段时间没项目，我就会觉得无趣，即使我想学习其它语言，学习一段时间后一想到没项目练习，我就会顿时懒惰下来，自己给自己安排的项目一般都会不了了之，有一部分原因是缺乏团队一起做项目的交流，乐趣不够，我目前要努力克服的就是三心二意+半途而废，努力做到能将自己的空余时间安排起来，目的的明确不是近期的我能明确的，所以先缓一缓。</p>

<hr />

<p>残剑：在创业公司待了一年有什么感想？有什么地方是你觉得不是很满意的？</p>

<p>斯佩狩：公司很多决策都是领导层确定了我们才被安排知晓的，我能干的只是对与我相关的任务发表一些想法而已，这些想法对结果的影响力微不足道，当然这里面包含两方面的因素：一是我的意见比较一般；二是上级比较坚持自己的想法，也不能说这样的结果绝对不好。决策都由领导层决定我倒无所谓，因为我对市场不了解，我比较关心的是与我切身相关的事情，比如公司管理制度、领导的能力、团队人员等，其中不是很满意的就是领导力。</p>

<hr />

<p>残剑：当接受一个任务时，你会如何去处理？如果这个任务超出了自己的能力范围，你会怎么办？</p>

<p>斯佩狩：对于一眼看上去不是属于我范畴的任务，我会稍微先想下，如果确实不是我能处理的我会直接提出反对意见以及我在这个任务中可能起的作用，比如让我去定义终端接口实现，这肯定是不现实的，因为终端功能不是我实现的，我也想象不到终端可能出现的问题，我能干的事情就是在接口定义的过程中根据客户端的需求来给出一些意见。</p>

<p>对于属于我范畴的任务，如果我不清楚任务目的的话我会询问上级为什么要这么干，不过一般在任务布置之前都已经了解目的了，出现这种情况基本是我认为任务没必要时才会出现的，比如客户端还有好多问题（为什么界面又要换，或者广告放在这个位置得不偿失等）。不过最终我只是提出异议罢了，任务继续。大部分任务在处理之前我会先想象一下整个交互界面，可能运用到的控件，如果涉及到自定义控件，首先会在github，google code上搜索前人是否已栽树，如果没搜到就边自己处理边借鉴其它项目。</p>

<p>一般超出我的能力范畴的任务，我都会先表明下自己可能处理不了这事，然后去尝试下，尝试一段时间发现真的自己处理不了就会直接汇报上级“任务我处理不了”。</p>

<hr />

<p>残剑：在技术方面，你喜欢哪方面的东西？</p>

<p>斯佩狩：可以说什么方面的东西都感兴趣，但是要持久感兴趣必须得有项目做，如果难度大则需要依靠有经验的人的指导了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：网络监控工程师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/09/jian-wen-jun-da-%3Awang-luo-jian-kong-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2013-09-09T00:03:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/09/jian-wen-jun-da-:wang-luo-jian-kong-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://upall.cn/uploads/image/20130322/1363959966.gif">http://upall.cn/uploads/image/20130322/1363959966.gif</a>"></p>

<p>残剑：运维对于我个人来说，感觉他们很神秘，掌控着大量的服务器，且各个都有精湛的技术。能否谈谈你所从事的工作？</p>

<p>Leven：首先，严格意义上我不是一名运维，在前东家也就是技术支持，只不过涵盖面比较广，我这么说也是因为在阿里见识了运维后才明白我以前干的那点服务器运维并不是真正的运维工作。其次，现在的职位是监控工程师，说白了就是使用一个监控系统，对它探测到的所有线上环境的异常进行确认，并联系人排查问题，工作的重心在于第一时间联系运维或者开发或者SA上线处理问题。比较枯燥，却要求你必须精神高度集中，仔细观察监控系统的异常报警。上述是值班时候做的事，我的工作分值班跟不值班，不值班的时候就开发一些小系统或者写点脚本来支撑值班时的工作。总之，工作以监控为主，而监控以第一时间联系协调人处理线上异常为主。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：当初毕业后进入了一家创业型的公司，为何会选择待那么长的时间？</p>

<p>Leven：个人感觉不算长，一共19个月，包括实习的7个月，其中在工作了14个月左右的时候提出过辞职，但被老总挽留了，所以做到了一年合同期满。整个过程从实习时期的干劲十足，到后面慢慢的毫无战斗力，自己也说不出个所以然来，只是一心想换个环境或行业，觉得做技术不是自己兴趣所在。说来惭愧，现在还在做技术，但兴趣慢慢培养起来了，所以终究还是当时的自己过于浮躁，急于求成。</p>

<hr />

<p>残剑：我记得当初在公司的时候，并没有多少人能够在技术上指点你，你是如何成长起来的？</p>

<p>Leven：首先，技术方向上领导还是一直在指点我，围绕公司的业务进行学习、研究；其次，公司给了我足够的时间及空间让我专研、学习，并且有所施展；最后，就是凡事多google（熊GG讲的，一直记着）。成长是肯定有的，从应届生的一张白纸到慢慢扛住一份工作职责，回过头来看，还是有较长一段时间止步不前了，这也是我当初想离职的矛盾点。</p>

<hr />

<p>残剑：你说遇到了很多贵人，那么这些人都给了你一些什么样的帮助？</p>

<p>Leven：其实大家都清楚是谁了，之所以是贵人，是因为他们能够给你指导，给你鼓励，让你能够更快的领悟、成长。心怀感恩了，这部分文字表述不出来。</p>

<hr />

<p>残剑：既然你能够在那家公司学习到东西，为什么合同到期后要离开呢，是否遇到了一些技术瓶颈？</p>

<p>Leven：这就是上述问题提到过的浮躁及矛盾所在了。学东西在哪家公司都能学到，看你有没有心思继续学下去了。当时已经浮躁到了感觉自己对这套东西已经比较熟悉了，实在没有继续做下去的意愿，也不知道该怎么做，正因为自己不知道想要什么，所以也没有办法跟领导沟通这个问题，只好等到合同到期之后换个环境摸索一下。另外稍差一点的是竞争，没有对比，根本不知道自己是什么水平，也不知道要做成什么样，而现在的公司，真心觉得自己一直都走在别人的后边，要学的太多。</p>

<hr />

<p>残剑：之后你找到了一家小公司将你外派到淘宝，当你转正时却已经成了淘宝的正式员工，你是如何做到的？</p>

<p>Leven：首先是运气好，当时正好有这个名额，加上其它外包实力实在参差不齐，而我在试用这段时期综合表现超出领导预期，因为他们认为外包发过来的人都比较差，而我当时要知道外包是个什么尿性的话，也不会去做一名外包的，当时答应offer完全是因为外派到淘宝，这是我一直想去的，所以在面试的时候听说外包跟正式员工在工作上没有区别，就答应了。当然，机会也是给有准备的人，去了大公司，让决定你前途的老板知道你每天在做什么，这很重要，所以我的周报写的非常细心，另外平时遇到的问题及建议会邮件抄送给老板，所以有个好印象。当然，我不是在强调表面工作，老板不是傻子，干活的跟动嘴的早晚会知道的。</p>

<hr />

<p>残剑：你写的技术文章都很不错，而且写的很细致，对于这方面你是否有什么个人心得供大家分享？</p>

<p>Leven：我写笔记的原则就是——当你下次碰到同一个问题时，能够马上看懂，不需要再次去google找了，别无二样。</p>

<hr />

<p>残剑：每次看到你邮件的时候，发现你的内容写得很有条理，分析得很细致，你一般都是以什么的方式在做一件事情？</p>

<p>Leven：有条理的话，一个是跟着前上司学的，他写的邮件都很有条理，很专业，你应该也看得出来。分析细致的话，这是一种google到底的精神吧，凡事多google，怎么说一个分析写出来最起码要能够全方面的说服自己才行。一般做事我很注重细节，包括细节内容的串联，所以google的时候我能够比较快的找到答案线索，因为关键细节的东西都在脑海里，会不时的联系一下，不过这也有点局限于技术层面较浅的东西，技术层面深的话，瓶颈在那，找个答案还是很费力的。</p>

<hr />

<p>残剑：最近看到你的说说，再为自己的一件小错误而自责。对于很多人来说，这可能是一件并不起眼的小事，为何会有这般感觉？</p>

<p>Leven：我也算是个有强迫症的人，本身就注重细节，却犯一些粗心大意的错误，这实在很不应该，所以会自责。另外就是自己会比较在意别人的看法，怕因为一些细小的错误而影响自己在他人脑海中的印象，不过这也算是我内心不够强大吧。</p>

<hr />

<p>残剑：你也在创业公司待过，有什么样的体会可以分享一下呢？</p>

<p>Leven：我对创业公司最好的感觉就是——看着这个产品一点一滴的从无到有的做出来，并且有用户使用，无论产品成功与否，你都会有成就感及对产品的ownership。可惜的就是——产品不成功的话，慢慢会有种恨铁不成钢的感觉，而自己也无从下手去改进它。也许这也是创业公司的一个弊端，没有足够的资源去打造一个成熟的产品，需要为了市场或生存去做改造，却渐渐的偏离了原本的核心竞争力。另外创业公司接触到的同事都是厉害到能够独当一面的同事，以及老板会倾听你的声音，这种氛围很好，对于成长非常有益。</p>

<hr />

<p>残剑：看到你在“快马扬鞭”，是否对未来已经作好了长远的规划，又是一个怎样的规划？</p>

<p>Leven：在所谓的大公司也做了这么久了，总是有做不完的事情，排不好的优先级，学不完的技术，马总划分25个事业部可能就是为了让我们有小公司的感觉，每个人都必须有全面的对业务和技术的了解。对于未来的规划，我真没有，我只知道当前需要学的东西很多，我想做一名前端ued，但是可能工作上没有这个环境让我去学习、去实践。在其位谋其职嘛，没有哪个工作能够让你专心学一些全世界公司都通用的技能，努力做好当前的工作就对了。说多了，想多了，人就容易浮躁起来，好好学就对了，早晚用得上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[狂论创业（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/29/kuang-lun-chuang-ye-%28er-%29/"/>
    <updated>2013-08-29T23:51:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/29/kuang-lun-chuang-ye-(er-)</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://i00.c.aliimg.com/news/upload/9/news/2008/5/4/706x432_119b278d52f.jpg">http://i00.c.aliimg.com/news/upload/9/news/2008/5/4/706x432_119b278d52f.jpg</a>"></p>

<p>匿名：你喜欢上级怎样的管理风格？</p>

<p>残剑：个人比较喜欢的上级一般是这样：对事不对人，在领导面前能够勇于替下属承担责任，而不是推卸责任；能够知道自己不足，会将自己不专业的事情交给下属去安排，而自己主要把控进度；知人，了解手下每一个员工所具有的能力，尽量做到合理的分配任务；不吹牛，真实的将一些事情告知团队里的成员。</p>

<p>初创公司的人员一般都比较少，有些问题不必逐级式的询问，直接了当的咨询负责人，对于问题的处理都有效率。而对于工作任务的安排，我比较认同逐级式的分配，采用逐级负责的管理方式（员工只对上级负责，而不对上级的上级负责，上级对员工和自己的上级负责），否则的话底层员工根本不知道该去做什么。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>匿名：你希望加入一个怎样的团队？</p>

<p>残剑：团队里的每个成员都有自己熟悉的领域，但都不满足于此，有很强的求知欲，积极去了解自己未知的领域。当学习到某项东西的时候，乐意拿出来同其他人分享，和大家一起探讨改进的方法。当彼此有了更多的了解（做技术的人更容易从技术上去了解一个人，慢慢地变成欣赏），交流也会变得更加顺畅，团队的氛围也会变得其乐融融。</p>

<hr />

<p>匿名：对于什么样的工作安排，你认为是不合理的？</p>

<p>残剑：在自己不了解某项领域工作的时候，按照自己的想法去安排工作是不合理的。在这种情况下，往往会把事情看得很简单，而且不明白公司拥有的技术能力，从而错误的评估开发时间。</p>

<hr />

<p>匿名：怎么看待高强度、高压力的工作？</p>

<p>残剑：高强度、高压力对于初创公司的员工还是很有必要的，这些东西对于他们来说是兴奋剂，会给他们创造更多的挑战和机遇。如果一个人已经惧怕这种工作，还是趁早离开团队比较好，而且他们的离开也不会给公司带来什么巨大的损失。</p>

<hr />

<p>匿名：如何看待加班？</p>

<p>残剑：加班不是每天必需的，视情况而定。当某一项事务紧急的时候，大部分人员都会自觉的去加班，因为这些毕竟是自己的职责所在。硬性加班的话，公司往往控制不了员工所做的事情，当人们一旦有排斥心理的时候，只会对着干。而且加班需要一种氛围，氛围不对的话，即便人在公司，做的最多的还是干其它的事情。</p>

<hr />

<p>匿名：当上级没有及时对你的问题作出反应时，你会如何处理？</p>

<p>残剑：如果是重要问题的话，我一般会以邮件的方式发出，然后知会上级及上级的上级（有朋友或许会认为这是用上级的上级压上级，其实不是，这只是告知相关人员事态的严重程度），这种情况下一般都能够得到回复。一般问题的话，我会在bug问题单的后面添加备注说明（这样可以做到有据可查），同时也知会相关的人员让他们跟踪这个问题，一段时间内没有得到回复的话，会以私人交流或群组交流的方式再次通知一声。</p>

<hr />

<p>匿名：开发人员应如何处理一个bug？</p>

<p>残剑：很多时候，其它的一些问题（客户端、服务器方面）我会被设置成“跟踪者”，邮件收到通知的时候我偶尔也会链接过去看看，发现除了问题描述没有其它任何描述性的东西（遇到的难点，引发问题的根源，解决问题的方法）。这种做法我是很不认同的，给我的感觉是“一个问题稀里糊涂地被解决了”。对于后来者，如果遇到相同的问题可能需要重新去重复一遍解决问题的步骤，这样耗费的是不必要花费的时间。</p>

<hr />

<p>匿名：如何面对新的技术及软件架构重建？</p>

<p>残剑：我不太喜欢公司的产品或者软件去追求新的技术，因为新的东西层出不穷，是很难追到头的，而且新的东西并不一定稳定。很多东西还不如在现有的基础上改进，这样产品或软件可能变得更稳定，更受客户喜欢。</p>

<p>我也不太喜欢老是提软件架构的重建。既然产品已经开发出来，而且又经历了那么长的时间，开发者肯定是用心在改进架构，很多设计必然有它存在的理由。在产品没有遇到瓶颈的时候，何必去浪费那个时间和精力，为什么不把有限的东西花到更有价值的事情上呢。更多需要的是市场去验证这个产品，而不是想着重建架构，如果市场不认同这个产品，软件重新架构7、8次又有什么用呢？重建软件架构的代价是巨大，希望当局者深思。</p>

<hr />

<p>匿名：对于初创公司，你觉得应该招聘什么样的员工？</p>

<p>残剑：公司很多时候会担心招进的新人员会离职，往往会招聘一些能力一般的员工。其实无论能力怎么样，只要不认同观念或者不满意某些东西的时候，都会选择离开。能力一般的人他会待的久一些（为离开需要准备长点的时间），但这种久对于初创公司来说根本没有好处，不会带来什么有价值的东西。所以我更倾向于能力高的优秀员工，如果他认同了公司的产品、理念，就会选择留下来，他们的持久性更长。</p>

<p>尤其当一个核心人员要离开的时候，一个水平一般的员工并不能很快的接收那些模块，这对于初创公司来说损失是巨大的。而招聘一个优秀员工的话，可能很快能够上手现有的东西，做得也有可能更好。</p>

<hr />

<p>匿名：如何培养一个新人？</p>

<p>残剑：从初创公司的角度考虑，希望一个新员工能够立马体现他的价值，为公司开发新项目或者是处理老项目的遗留问题。但我非常反对招进一个新人就立马让他去做某个项目，有如下理由：1、对现有的系统不够了解，可能会给系统引进一些不必要的bug；2、对新人的具体能力、意向还不够了解。</p>

<p>唯一的例外是招到那种在公司所做领域有丰富经验的人，且他有留下来为公司服务的意向，否则某天发现有更好的机会，拍拍屁股走人了，接手的人又要从头开始，即费时间又费金钱。</p>

<p>个人比较认同的做法是——1、介绍整个系统的架构，让新员工在整体上有个初步的认识；2、细化系统的模块，使用一些简单的示例让他们入手，每个模块逐一学习；3、将每个模块整合在一起，系统性的学习。按照这种步骤做下来的话，新员工会对整个系统架构比较的了解。</p>

<hr />

<p>匿名：对于产品，你有什么样的看法？</p>

<p>残剑：初创公司在做一个产品的时候，肯定是理论上认为在这方面有市场，而实际情况是不一定。所以我认为应该做出一个基本的产品（可能它本身还存在很多的bug），然后拿到市场上试验（给可能的目标用户试用），从客户的反馈上我们完全可以看出一个产品是否受欢迎（如果很多人说好，那大部分情况应该是在敷衍；如果提供了很多的反馈问题，那应该是他们比较喜欢用这款产品，希望它有所改进）。如果得不到市场的认可，就应该立马抛弃它，然后开始新产品的研发、试验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于微访谈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/27/guan-yu-wei-fang-tan/"/>
    <updated>2013-07-27T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/27/guan-yu-wei-fang-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left <a" src="href="http://pic002.cnblogs.com/images/2010/14032/2010111217383632.jpg">http://pic002.cnblogs.com/images/2010/14032/2010111217383632.jpg</a>" width="228" height="221" title="Place Kitten #2" ></p>

<h1>想法的初衷</h1>

<p>进入社会后，周围的事情与我们想象的并不一样，起初我们无所适从，慢慢的我们适应了这个复杂的社会。在这个适应的过程中，背负着社会和家庭的压力，或许有许多人蹉跎了岁月、消磨了意志、荒废了理想，也应该有一些人坚持不懈地行走在通往理想的道路上。有多少人还曾记得自己当初的梦想，记得或不记得都有很多的感慨。我们也常想把它记录下来，但真正提笔的时候却不知道从何处下手，所以也就放弃了。</p>

<!--more-->


<p>曾经一个同学在QQ上上传了一张“关于某某事意见签名”的单子，那时引起了强烈的反响，很多人都不曾记得有那么一回事。是的，岁月在消磨着我们的记忆。很多事情我们应该用笔把它记录下来，但多少人会使用日记把过往的经历记录下来呢？那么这个艰难的任务就交由我来处理吧，让我当一次“小史公”来记录你们走过的道路。虽然不能记录每一天的状况，但我们可以记录下一大段时间内的精彩。</p>

<p>由于行业、地域等方面的原因，交流圈变得小型化、区域化，彼此之间的交流越来越少，但我相信大家牵挂着彼此。借助这样一个机会，让大家了解一下我们的近况，增进彼此之间的认识，同时也可以让我们认识到更多的行业。</p>

<p>或许我们小有成就，认为这一切不足以拿来分享，可你的经历却可能给一些朋友带来帮助，其它朋友也可能给你带去更好的建议促你成长；或许我们过得很艰辛，这又如何，只有经历过辛酸才能品味美好。无论怎样，我们都可能得获取到宝贵的建议，让我们越走越好。</p>

<h1>执行流程</h1>

<p>按照初步的设计，本次微访谈的大概流程如下：</p>

<ol>
<li>向受访者发出要求，朋友们也可以主动告知我希望接受这样一个访谈；</li>
<li>如果接受的话，请告知我目前你所从事的事业、想法等等基本信息，我根据获取到的信息设计一些问题；</li>
<li>可以选择以邮件回复的方式或跟我以网络通讯工具交谈的方式来完成微访谈；</li>
<li>整理微访谈的问答以博文的形式发出，问答中所使用的署名采用受访者的网名，如果不同意可以不发表。</li>
</ol>


<h1>后续计划</h1>

<p>或许很多人不屑于这样的一次访谈，认为一个小小人物不值得记述，但我认为小人物的故事同样精彩。若干年后，或许我们成功了，又或许依旧平凡，回过头看看我们又会有怎样的感慨呢？所以，我希望两年后再做一次微访谈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
