<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微访谈 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/wei-fang-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-01-04T02:26:32+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：嵌入式开发工程师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/03/jian-wen-jun-da-%3Aqian-ru-shi-kai-fa-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2013-12-03T13:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/12/03/jian-wen-jun-da-:qian-ru-shi-kai-fa-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：虽然我们都不喜欢碟片这个小组及前东家的产品，但从一年多的学习中我们还是从中学习到了很多的东西（它的产品架构、UI的管理机制、处事的方式等等），你认为这个模块给你带去最多的收获是什么或者说从中学习到的什么东西是比较有价值的？</p>

<p>漂流在外：其实并不能说碟片这个模块能够带给我什么，因为模块是死的。大了点说应该是公司的文化带给人的影响，凌阳有一个做得非常好的地方就是他们的培训和老人带新人的方式，新人上手很快，基本上一个刚毕业的学生实习完成就可以做事了。而这样的方式我在其他的公司认为是做的不好的，现在我在联发科遇到在凌阳待过的人，都有提到这一点；当然大家提到那个奖励基金制度都忿忿不已。在凌阳的时候，那是我第一次接触到完整产品的设计方案，其实能够在第一份工作能够接触到芯片商的方案是幸运的，最大的收获就是入行。</p>

<hr />

<p>残剑：在10年11月份那会，我们就有了“异心”，你那时对未来的一小段路是怎么考虑的？</p>

<p>漂流在外：既然不安于现状，当然有求变的欲望。学习linux，我既有这样的机会，也具备这样的能力。我并不能预测更长久的未来，但有一点是确定的——这样能够帮我从技术角度来更加了解嵌入式这个行业。而且能够在找新工作的时候加分，当然这才是重点。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：11年年初的时候，你推荐了几本书，都很不错，我们也立马买来看。那会儿前东家也刚好要转向Linux系统，加上我们的小组比较的空闲，可以“肆无忌惮”的学习，可以说那时每天都在研究Linux，也让我们收获了不少。对于那时的状态，你的想法又是什么？</p>

<p>漂流在外：我在学校的时候就一直在关注"嵌入式"这个词，当然那个时候只能玩玩单片机什么的，进入凌阳之后才接触到系统性质的东西。了解的东西多了之后，认为学习linux比搞DVD碟片有前途。</p>

<hr />

<p>残剑：部门为了提升整个团队在Linux方面的能力，经常组织大家一起学习，你也积极的报名，而且作为一个讲师给大家讲解东西。那时我们很多东西并不了解，而你有很大的勇气去和大家分享，那时你又是怎么考虑的？</p>

<p>漂流在外：一个人的时候，惰性和拖延症是自己最大的敌人，而处在一个团队之中，能够一定程度上有效帮忙克服这个问题。</p>

<hr />

<p>残剑：学习Linux，对于你后续的工作有什么样的帮助？或则说，哪些东西在你之后的工作中应用到了？</p>

<p>漂流在外：其实现在我做的工作跟操作系统没有关系，学习linux最大的帮助是了解了操作系统的原理，硬件和软件在一定程度是有相似性的，这样的知识会在我意想不到的地方帮忙理解一些东西。</p>

<hr />

<p>残剑：之后我们买了开发板开始学习ARM，那段时间让你学到了什么东西？</p>

<p>漂流在外：通过ARM学习板，学到的最有用的东西是BSP(板级支持包)，它跟硬件相关，属于底层驱动，用C和汇编语言开发，很适合既懂一些硬件也懂软件的人。</p>

<hr />

<p>残剑：我们也有自己的嵌入式学习小组，这几年来整个群组并不活跃，很多新人的问题得不到解决，它彻底成了一个沉默的群。你认为是什么导致了这个现象，后续是否会用一些方法去改观这个群组的氛围？</p>

<p>漂流在外：对于学习，我从来都是抱着学以致用的态度。在学习arm+linux那段时间里，由于有之前的基础，理解ARM芯片和BSP程序还是比较容易的，但到了linux系统上面的东西之后就感到越来越吃力了，存在瓶颈，这也就是自学的难处。在辞职之后，找工作也不是太顺利，后面也有点心慌，甚至怀疑这样的学习是否是真的有用，后面还跑去报了华清远见的学习班，当然后来他们班满员了也没学成。所以现在我认为，自学是一个有挑战难度的，自学只能用于补充和提高，而不适合一开始的时候。能够参与到实际项目中学习，是最有效率的。从投入和产出的结果来看，花钱报学习班也是值得的。</p>

<p>之前我在学校玩单片机的时候，加入过一个学习群，当时群里有好几个大二大三的学生都在学习同样的东西，而且大家基本上都天天在线，就聊得火热，而等到我们这几个人毕业工作后，这个群现在也就比较冷清了。所以我现在觉得，一个单纯的交流技术的群是不会太活跃的，因为每个人都是有问题的时候求助于大家，而群成员是分散的，懂得问题的人不一定都能天天在线，工作太忙或者很多的公司上班时间都禁止员工上网的，等等太多的限制，而且一般在公司，都会有老员工来带新人，所以学习群针对的最大群体就是学生。技术的交流方式最好的还是论坛，因为这种方式能够超越时间上(非在线)带来的限制。当然这里面也有我自己的原因，是对自己的这个群并没有认真的对待。前年家里发生了一些事情，让我有些伤心，觉得努力都是徒劳，有些心灰意冷找不到生活的意义，所以更多的时间都用来打发这种心情和思考人生了，这方面花时间就少了。</p>

<hr />

<p>残剑：我们在一起的时候，除了谈论前东家的产品，就是技术、经济、创业、历史等方面的事情。如今，你主要关注哪些方面的东西，有什么东西可以分享一下吗？</p>

<p>漂流在外：这两年的时间里我比较关注经济方面的东西，在之前可以说是这方面的小白，当然由于在公司上网只能浏览不能上传，所以我就成了看贴不回贴的那一类了。现在自己还不具有分析的能力，只能看别人的，基本上我都是以一个旁观者来看待这些言论的。不得不说网络上的高人还是不少，在天涯论坛上，有几个帖子，个人认为值得推荐：“冷冰冰的经济真相”，这篇的作者是一个高级的五毛，他说了95%的真话，可以从这个人的思维中推测那写决策者到底在想什么。“QE退出后，中国房价是一飞冲天，还是坠入深渊？”，“中国经济无言的结局，五年倒计时”这两篇帖子现在一直都在更新，但作者观点截然相反，但是他们都是能够独立思考的，能够深入事情的本质，看了有反洗脑的功效。(这两个作者都没有加V)瞬间和暂时都是抓不住的，只有趋势可以追赶。“规律会发生作用，它会迟到，但迟早会到”，我也觉得在不远的某一年会有某些事情发生，也许对于悲催的80后是一个机会。</p>

<hr />

<p>残剑：上次你推荐我看《罗辑思维》，其实我也在看，只是一直没有把这么好的资源和大伙一起分享。看了这个节目后，你在思想观念上有怎样的转变？又收获了些什么东西？</p>

<p>漂流在外：见识是一个很要命的东西。一时也想不到很清楚的说法，只能先这么说了。</p>

<hr />

<p>残剑：你进入现东家后，在这两年内主要做哪些方面的工作？</p>

<p>漂流在外：现在在联发科是身兼两职，我所在的部门是附属在IC设计下面的，新的IC设计完成，我们需要从应用的角度来验证功能和效果，提供测试报告并给客户技术支持。最开始的时候最做DRAM验证，主板上的CPU，访问内存，能跑多高的频率，承受多高/低的温度，运行多长时间没有问题，如果有问题需要找到问题点，这是一个软件和硬件结合的工作。今年有一位同事离职，他之前做的事情我就接手了，主要负责是围绕待机功能这一块。</p>

<hr />

<p>残剑：相比前东家，在现东家工作的挑战是什么？</p>

<p>漂流在外：之前在凌阳，最让我感到难受的是DVD这个行业在走下坡路，这种感觉就像温水煮青蛙。在联发科没有这个感觉，每一个模块等熟悉之后做起来都得心应手，每天也很忙，比较充实。但是我们不是说没有问题才是最大的问题吗？我现在也有这个感觉，一种未来不确定性带来的焦虑。</p>

<hr />

<p>残剑：上次听你谈起，你现在主要做芯片测试方面的工作，这是一个怎样的工作？在对外的技术支持方面，有比较难处理的事情（技术、客户关系处理等）吗？</p>

<p>漂流在外：芯片测试这个工作所面对的这个范围很窄，因为有能力设计IC的公司也就那么几家，不具有代表性。一般设计IC先是用FPGA仿真，然后在晶圆厂流片封装成realchip，接下来就需要现在公司内部进行功能验证，压力测试，如果存在问题就需要提出来。因为IC的设计部分是最烧钱的部分，所以在验证这个步骤就非常有必要，如果在这道把关不严，那么有bug的IC就会流到市场，带来更大的麻烦。还有就是负责模块drivercode的维护和开发，客户的idea是非常丰富的，现在电视IC也基本上是买方市场，客户的需求只要能够做到一般都会满足。所以这份工作不见得有很多的技术含量，最重要的就是细致还有处理bug的经验。</p>

<hr />

<p>残剑：从工作到现在，你都就职于台资的企业，你对台企及人员是怎么评价的？</p>

<p>漂流在外：我待过凌阳和联发科都是台企，但给我的感觉完全不一样，评价一个公司一个部门也许可以，但要形容台企就不能一言以蔽之了。这个东西就是见仁见智，人都是理性的，一般读过大学的人不会简单为了一份工作丧失自我，观察一个企业是不是好企业，观察人们的脚就可以了(用脚投票)。</p>

<hr />

<p>残剑：中国现在的移动互联网比较发达，对于这方面你有什么样的见解？</p>

<p>漂流在外：在互联网这一块，由于技术更新很快，当前的国情下国企还没能力大范围的参与进来，由于近多年的国进民退，其他行业民企受到挤压而且年轻人就业压力月来越大，会将很多的人挤到这个行业。而且科技这个行业现在越来越有寡头倾向，就是说尖端的技术越来越掌握在很少的人或者企业手中。个人需要爬得很高，到一定程度才能够看的清楚前沿和局势，也才能玩的起。所以我认为找准一个行业，然后加入组织，深入这个行业，才能更敏锐的抓住机会。现在的互联网正处在战国时期。现在的360和QQ在掐架，但我觉得活到最后的会是QQ。而判断一个互联网公司或者产品是否有前途，《罗辑思维》的胖子说的对，以促进连接为依据。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：嵌入式AE]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/20/jian-wen-jun-da-%3Aqian-ru-shi-ae/"/>
    <updated>2013-11-20T14:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/20/jian-wen-jun-da-:qian-ru-shi-ae</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：一同进入前东家的新人都陆续走了，而你可以说是坚持到了最后的那一刻，那时你是怎么考虑的？</p>

<p>tsing：坚持到最后，考虑的东西比较多，一是公司的合约制度，你是知道的，这部分应该是最大的因素；另外手上一直负责的功能都未完成，直到最后BD的项目cut掉，就觉得也没有完成下去的必要了。想走的心很早就有，自己理想的工作是进互联网公司，我觉得互联网公司会有更广阔的的空间，当时leader们都跟我谈了很多，我坚持要走。我觉得时间太宝贵了，不能在那里耗一点点时间，要去外面看看，当时就是怀着这样强烈的想法出去的。</p>

<hr />

<p>残剑：我个人认为你是我们那些新人中最幸运的那个，我们都负责很传统且出去之后几乎找不到相关工作的模块，而你主要从事网络方面的工作，又有开发新功能模块的机会。你觉得做网络这块给你带去了什么，有什么特别的感悟吗？</p>

<p>tsing：我应该算是幸运的人，当时参加前东家的面试，是nono看我的简历，上面写了网络编程相关的信息，nono当时就有要我的意思，让我回去好好考虑是否进入嵌入式行业。所以自然进到公司就去了网络组。至于新功能开发，这个不得不感谢敏哥，作为一个leader，他是要极力证明自己、展示自己的一种人，所以他跟台湾那边争取了很多的项目。网络这块带给我的影响，这个嘛，网络终归是一个比较大的话题。网络编程方面，因为开发项目都是涉及到网络的，所以这方面的基础得到了不少巩固，之前在学校学习的知识，在那时才算真正理解。大学时，学习网络工程，主要是TCP/IP，会觉得枯燥无味，但在工作中要用到时，才觉得那是非常有意思的东东。但网络带给我的，应该是取之不尽，用之不竭的资源，虽然现在用到的资源还是非常非常小，工作中遇到很多问题，都是借助google搜索出来的。这个好处，比较难形容，这不是简单一句google一下就找到答案那么简单，信息筛选这个能力的提高，意义远甚于此。好比一个错综复杂的问题，我相信网络资源中会有这些答案，如何发问，这个很关键，只有想到关键的key上发问，才能准确筛选到信息。善于发问不管在开发或者维护方面都是非常有用的。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从你个人的《工作之路》中，可以看出你是得到了不少贵人的帮助，他们给你的工作或者生活带去了什么样的影响和意义？</p>

<p>tsing：贵人的帮助，这个或许有的，前面说过我觉得还算幸运，虽然至今未与预期的工作、生活相遇，但在现在的状态下真的还算幸运。从面试开始遇到nono，冰哥还算比较欣赏我（虽然他对我的预期后来有较大偏差，这里就不多说）。敏哥无疑是对我帮助最多的一个人，应该是他发现了我，我还算是比较认真，回校后处理一个不同线程对临界资源访问的问题，他帮我一起分析问题，还好操作系统知识没还给大学老师，从此他给我安排的事情就一发不可收拾，遇到非常非常多的挑战，印象最深是迅雷的BT下载，当时一直是扛不下去的感觉，敏哥鼓励很多，当时对软件架构这方面有所察觉，意识到架构的重要性，但还没有驾驭能力，和敏哥讨论过很多，他一直鼓励我往这方面下功夫。前东家很多人给我的帮助都是潜移默化的，比如俊伟、华志、钊哥，他们的优点会让人向往，进而激励自己学习；现在的东家，我的最初主管已经晋升为项目经理，对我来说是继敏哥之后的贵人，从开始的面试，入职那段日子，对我的信任一点点的积累，我能深深感受到，相对来说他是比敏哥更有敏锐度的人，他能洞察每个下属的能力。入职后很幸运在新案子中让我负责一个比较庞大的新功能，而且他是非常懂技术的人，他能在案子未做之前，洞察最紧要的部分，并且提醒我，一是他能把这个功能交给我就是信任我；二是能指导我设计。我理想中的leader就是这样的。他工作比较有激情，看到的都是他精力充沛的身影，处理事情直接了当，这或多或少影响了我。人与人也是靠缘分，不管是工作还是其它方面，识你的人总能知道你隐藏的心还有能力，我还是非常庆幸遇到这些人，让我有发挥空间并且能汲取一些有用的东西。</p>

<hr />

<p>残剑：因为一些观点的不同，你会和主管辩论，我很佩服你坚持己见的风格及勇气。你如何看待“自己和主管意见不同”的状况，一般你会采取什么样的处理方式？</p>

<p>tsing：我一向的作风是要表达正确意愿，比较不注重措辞氛围，脾气比较难压制。但我这里要澄明一点，每一次的争辩，不是为了要证明自己，不是释放情绪。每一次的争辩，我是相信我要说明的东西是正确的，只有经过自己验证是对的东西，我才会据理力争，我的想法很简单，我觉得技术的东西容不下猜测，容不下一些经验性的总结，如果一些错误的知识被人传播并接受了，我觉得这会是灾难性的事情。争论的初衷，不是为了让别人信服我这个人，而是要接受到一些正确的信息。技术这一块，我对忽悠人这样的事情有非常深的抵触。当然，聆听别人这块同样重要，如果主管或同仁有好的建议，我一定会第一时间接受，前提是有足够好的建议。所以我争论的理念也比较简单，一切为了让好的东西得到宣扬。其实，现在的我也少了很多锋芒，因为不是所有的争论出于我那样的考虑，有时也会收敛自己，言多并不是好事。</p>

<hr />

<p>残剑：由于一些状况，所在的部门解散了，你那时有什么样的考虑，是否有具体想去做的事情？</p>

<p>tsing：当时就觉得非要去互联网公司试试，前面有提到，有非常迫切的想法。我还算是比较保守的人。</p>

<hr />

<p>残剑：前东家的产品虽然已经走向末路，但它却也给了我们不少的东西。可否概要的谈谈它让你学会了什么？</p>

<p>tsing：前东家的产品第一次让我知道有方案设计作为产品这样的概念，包括现在的东家也是做方案的，比较深的感慨是现在完全是买方市场，方案设计的地位越来越低，客户可以随时更换方案提供商，或者以此要挟作为谈判条件，一句话概括，做一个完整的产品比方案赚钱。如果以后真有机会自己创业，还是会选择做产品这条路。我在前东家技术上收获会更多，我想这也是个人偏好的方向有关，我比较关心技术类的事情，在前东家最大的收获应该是学习到了嵌入式系统软件架构的设计，包括GUI的管理、具体应用（APP）之间的管理、消息基础，事件驱动这样的window设计概念也在前东家的软件中让我理解了其中思想；还有整个软件架构C语言的应用在我看来几近完美，面向对象是一种编程思想而非编程语言特性，这个也是深有感触的。这让我养成了接触新的代码会从整个框架看起的习惯，包括ffmpeg、linuxkernel中VFS的代码时会刻意留意，并在以后的coding中加于应用。这样的习惯对我在现东家还是帮助很大，对于整个系统的流程上手就比较快。</p>

<hr />

<p>残剑：离开前东家后，是否有自己心仪的公司，对自己心中的梦作了怎样的尝试？</p>

<p>tsing：心仪的公司太多了，百度、腾讯等等，不过也知道门槛太高。去深信服试过，离职前，大概是去年6月份的样子，碰了一鼻子灰，问了很多网络编程相关的知识，很深很细，回去后买了《Unix网络编程》，算是一本宝典级的书籍，到离职的时候都在看，基本上看了大半，收益很多，很多在之前面试遇到的很深很细的问题在这次学习中得到了答案，这个收获对我来说已经非常大了。倘若没有那次面试，也不会去做深入的学习。离职后迫不及待的再次试了下，然后在算法这块栽了跟头，也激励起让我注意算法这块的学习。两次比较不光彩的尝试。时至今天，未放弃算法方面的学习。</p>

<hr />

<p>残剑：在现东家主要做什么工作，在哪些方面对于你来说是新的领域？</p>

<p>tsing：现东家跟之前差不多，有做过网络功能，负责多媒体播放，公司的方案现在分为linux系统和Android系统，暂时还在linux那块。新的领域倒没有，比起之前有更多机会接触多媒体这块，也算是自己喜欢的一个模块，后续可能会进入Android领域，不过也脱不了linux，因为即便做Android也是负责一些服务类的，属于系统级别的，非Android应用。在新东家学到新的系统架构，包括GUI方面的，算是让我感到比较惊喜的地方，是借助XML文件+Script引擎一种低耦合的架构。另外，对GDB的使用非常多，几乎是脱离不了GDB。</p>

<hr />

<p>残剑：从你的说说状态来看，感觉你很累。到了新的东家，负责的东西变得更多了，还是业务更加的杂乱了？</p>

<p>tsing：新东家的工作强度远超于前东家的，之前觉得八点半下班挺晚，在新东家会觉得10点半下班好早。现东家现在处于业务扩展阶段，客户比较多，业务比较杂，我现在处于一种个人时间完全被剥夺的状态。</p>

<hr />

<p>残剑：你说“梦想破碎了一地”，我想你这是一种自我调侃，一定坚持着自己的梦想。这方面有什么想谈谈的吗?</p>

<p>tsing：发出这样的感慨，很大一部分是因为我是比较理想主义的人。在现东家这里，不是一个非常理想的工作环境，我可能有一些比较偏执的观念，我觉得我要去互联网公司竞争力还是很小的，我觉得没有读研是一件硬伤；读研，或许我在学校还是学不了什么，但我觉得我会有那样的平台，会有时间去接触一些专业一些的领域，而非现在一切以效益为主，当然我们也许会说一切的技术都是为利益服务的，但我还是比较倾向于精益求精。我没有读研的机会，原因比较多，有时会有无力的感叹，在理想与现实的落差之间。人总是要为一些事情努力，如果能轻易获得的东西，想必也不会让我们孜孜追求，但有时，我发现自己工作之余真的没有精力去为理想付出。所以会发出这样的感慨，然，感慨都是一时的，过后还是要坚持，所谓的“天行健，君子以自强不息”。</p>

<hr />

<p>残剑：你认为在自己若干年后在技术方面还能够走很长的路程，未来的一段路你认为自己会走向何方，会有一些什么样的打算呢？</p>

<p>tsing：若干年后比较难说，也不知道自己是否还有现在这样做技术的激情，但当今阶段，我还是会在技术这块下的狠一些，在中国，普遍的看法是做技术的以后要往管理方向走，我不否认这样的看法，但我觉得一个技术渊博、默默为一个公司做坚实后盾的人更值得让我尊重，所以我不觉得一直做技术是一件坏的事情，以后真有那样的精力，我还是会做技术。同时，一个技术厉害的leader能更好带领下属，会有更好的凝聚力，能引导一个团队的方向，这样的leader才是我理想中的leader。</p>

<hr />

<p>残剑：摄影是什么时候成为了你的一种爱好，这是处于对工作的调节吗？</p>

<p>tsing：摄影在大学的时候就已经开始了，当时是拿我姐姐的一部sony的卡片机，记录大学校园的一些细节。当作工作的调节只是一部分的意思，更多是想说明自己的一些视觉，记录一下每个时期的痕迹，浮游沧海，短暂的时间间隙中记录自己和自己看到的。</p>

<hr />

<p>残剑：虽然我在视觉上没有什么特别好的感觉，但对艺术也是很向往。可否向我这个门外汉大概介绍一下你对摄影的看法？</p>

<p>tsing：艺术对我是太过遥远的事情，对摄影的看法前面也提到了一些。在于记录自己和自己的视界，我拍下的图片都放在网易相册，现在是人像居多，拍的都是自己的老婆，想法还是比较简单的，也没有出于对她这么多年陪伴的感激，只是觉得那是一个发生在我身边的生命，我熟知她的一切，青涩、美丽、脾气、无暇、慵懒&hellip;一份很完整的美丽，我帮她记录下不同岁月阶段的细节，看起来像是帮她记录，但我认为是记录下给我自己的。除了她，我还非常喜欢人文拍摄，我热爱自己生活工作的周边，那些大街小巷，艳阳细雨，以及生活在这样地方的各色各样的人们，华灯初上，普通出租屋的橘黄路灯，都会让我有拍下来的冲动，摄影应该算是对生活、人文之美的热爱。说了那么多，其实无非是比较强烈的自我存在感，摄影终究是我眼中的世界，与其它无关。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：人事行政]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/jian-wen-jun-da-%3Aren-shi-xing-zheng/"/>
    <updated>2013-11-10T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/10/jian-wen-jun-da-:ren-shi-xing-zheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：你之前做的不是行政工作，是什么因素让你转行？</p>

<p>魍魉姬：前一份工作与物流行业相关，工作相对轻松，但薪资及未来发展都不是自己所满意的，加上交通问题，就有意图转回城内工作。刚巧有长辈推荐机会，就决定去尝试一下。转行对于我来说并不是第一次，所以当时也没有想的太多，跨出第一步后，很多事情就自然而然的开始了。</p>

<hr />

<p>残剑：刚从事行政工作，对于你来说有什么样的挑战，你又是如何成长起来的？</p>

<p>魍魉姬：曾经认为行政秘书是一个令人羡慕的白领岗位，处理协调各项问题，掌控一切事务，踩着高跟鞋，在气派的写字楼间穿梭，运筹帷幄，八面玲珑，优雅而睿智。但是实际工作中，却发现这些都是电视剧及小说所带来的幻影，真正的工作绝没有想象中的那般美丽。虽然不是科班出身，但是我认为，很多道理都是相通的，只要认真去做，一定会有回报。不懂就去问，一旦掌握了关键，问题自然就顺手了。一步步来，不去做怎么知道自己不行呢？</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：在一个初创公司，你承担了行政、前台、人事、采购、财务等几个方面的工作，你是如何扮演这些不同角色的，又是如何做的？</p>

<p>魍魉姬：我一直把公司当作自己的事业，而不是简单的工作，至少我自问问心无愧，只要我能做，我就尽量去完成。在理论知识方面，我一直在努力的学习，目前已经获得这方面的一些资格认证。在实际工作中，对于财务方面做的最满意，财务是最严谨的，个人能掌控的也比较全面，因此可以获得较高打分。其次是行政，在可能获得的资源的情况下，个人认为已经最大化利用，至少得到一些认可，感觉有所欣慰。再次是采购，这不是简单的采购，当中还包括对于生产供货等一系列的跟踪工作，虽然中间有磕磕碰碰，但通过努力也算合格。对于现在的职业，连我自己都不能准确的定位，因为实在做的太杂，没有明确的职责界定。事情多了就很难做精，所以目前也一直在花更多的心思，希望能有所成就。</p>

<hr />

<p>残剑：除了以上几个方面，你又是员工和老板之间的一座桥梁，你又是如何担当这部分工作的？</p>

<p>魍魉姬：这块工作其实是算是人事的一部分，自认为做的不太好，传递的信息不是很全面。自己一直很苦恼，如何以多面的角色摆正自己的地位。员工有员工的怨言，但老板也有老板的苦衷。很多事情只有我能明白，但是却又找不到恰当合适的方法表达出来，这是职业中的软肋，目前也一直在积极的改进。很希望能找到一些好的样板，作为职业参考，自己也能多取经。</p>

<hr />

<p>残剑：作为一个招聘人员，什么样的人才你认为是适合公司的？</p>

<p>魍魉姬：我认为，优秀的职业人，首先应该具有良好的人性品格，正直、认真是做事的根本。其次坦诚、热心，坦诚是良好的沟通基础，热心能给自己带来良好的团队支持。再次个人目标追求，你想要什么，你就会去做什么，潜移默化的就会变成什么。对于创业公司，其实最看重的还是个人的目标追求，目标越单纯，投入就会越自觉，效果就越好。</p>

<hr />

<p>残剑：如何从一个面试者的谈话中挖掘出有价值的信息？</p>

<p>魍魉姬：这个其实和心理学有些关系，人的任何反应都是内心心理活动的表现。有时候面试时会问的一些不着边际的话，其实答案并不重要，更重要的是面试者回答问题的状态及表情。我从来没有把面试者当作被拷问者来看待，所以都不会以很严厉的形式来进行面谈，除压力试探外，都尽量让面试者有个正常的表现，这样才能获得最真实信息。列举个简单的例子，当一个人前倾身体听你说话时，那就说明他很重视，他在认真的获取你所提供的信息。这是隐形的答案而且是最真实的表现。再次是言语中的负面信息，最敏感的就是离职原因。很多人对这个问题都忌讳，所以经常会拉一些冠冕堂皇的理由，其实只要稍花一点心思，还是能知道其中的一些缘由。例如，个人发展&mdash;薪资不满意，老板不重视；单位变动&mdash;技术缺陷，多余人员；薪资原因&mdash;认知偏差，价值观念。当然这些都不是一概而论的，因为面试是个整体的过程，需要前后贯彻，才能得出最终的评价。另外，面试受主观因素影响较大，与当事人的各方面素质也有众多的关联。在人力资源方面，有很多需要学习的地方，人是最富变化的因素，所以永无止境。</p>

<hr />

<p>残剑：如何看待一个员工的离职事件？</p>

<p>魍魉姬：离职看似单方行动，其实双方都有不可归咎的责任。感谢一些同事在离职面谈时给留下许多有用的信息，让我能更多了解大家的想法和观念。站在同事角度，其实我都能理解和体谅，但是因为能比其他同事更多的了解公司信息及情况，当站在公司层面时，又有了很多无奈和叹息。权衡利弊，是舍是得，看似简单，着实不易。很多人认为人事是个铁面无私的角色，可又有谁知道，看着一个个朝夕相处的人突然离开，内心是何等的受伤和失落。</p>

<hr />

<p>残剑：是否有碰到非常棘手的事情，又是如何解决的？</p>

<p>魍魉姬：从零起步，一路走来，回想过去很多事，很多都不容易。太多的第一次，没有人教，没有人指导，都是摸着石头过河。动手摸索、实验，上网查资料，找各种途径去咨询，从生疏到熟练，坚持下来，不轻易放弃及抱怨。在失败与成功之间，锻炼自己的内心。借用书中的话：“拥有一颗强大的心”。一咬牙一跺脚，总有解决的办法。</p>

<hr />

<p>残剑：工作中难免会遇到同事间不融洽的问题，你是如何处理的？</p>

<p>魍魉姬：这个问题回答起来有些汗颜。自认为只要善良、真诚、尊重，就能自信地处理好人际关系。可最近恰恰碰到很不愉快的人际交往事件。虽然自己有意避开矛盾中心，冷静处理，可实际过程中还是发现很多事情不是想躲就能躲的掉的。一个巴掌拍不响，私下反思自我，确实有些脾气太过耿直，没能圆滑的包容及化解，过分的正义感让某些同事产生偏见，结果引火烧身。为了找到好的处理方式，也向一些朋友和长辈请教、分析，最后发现关键还是在自己。让自己的心更平淡点，不要在乎其他人怎么看，怎么说，喜欢听的不要太高兴，不喜欢听的也不要太愤怒。坦然面对，做情绪的主人，把自己拉出矛盾的漩涡，身上的负担自然轻松了。在此，也要特别感谢许多朋友对我的关心和支持，你们都是智慧和力量的源泉，让我能不断的学习和完善自己。</p>

<hr />

<p>残剑：对于一个创业公司，你有什么想法？</p>

<p>魍魉姬：开办一个公司，无论大小都是个非常不容易的事情，都需要团队、领导、核心技术、市场等几方面的配合。我的眼光还太浅，不敢随意妄加评论。但是，作为创业公司的一员，我觉得，身在其位，必尽其职，自己要对得起自己的选择与得到的机会，不要因为一点失望而放弃，不要因为一点挫折而停滞。不管创业后的结果如何，对自己来说都是成长与收获。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：测试/数据分析工程师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/07/jian-wen-jun-da-%3Ace-shi-slash-shu-ju-fen-xi-gong-cheng-shi/"/>
    <updated>2013-11-07T22:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/11/07/jian-wen-jun-da-:ce-shi-slash-shu-ju-fen-xi-gong-cheng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑：当初在第一家公司的时候，为什么会选择测试这个职位，是什么造就了这个职业方向？</p>

<p>蓝莲花：最开始想找数据挖掘与数据分析相关岗位，做这方面的工作也需要一些技术基础。正好有个软件测试实习的机会，可以积累一些技术经验，就入门做软件测试了。现在想想应该直接找数据挖掘与数据分析相关岗位的工作，浪费了两年多的时间，代价很大。不过这两年多也了解了不少相关的技术，对新工作也有不少帮助，最重要的是培养了定位问题和找出问题结症的思维方式。</p>

<hr />

<p>残剑：每次看到你的测试报告和反馈问题，都觉得你写得很细致。关于这方面能否谈谈你的看法，你又是如何让自己坚持做下去的？</p>

<p>蓝莲花：只是本着尽量把问题描述清楚以方便问题复现、方便开发定位并将问题一次性解决的原则去写测试步骤及相关的信息，这是原实习单位留给我的比较好的工作习惯。感觉这是工作必须的也是应该的，谈不上坚持与不坚持。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：你在测试问题中写的很多东西对于开发人员都有很大的帮助。对于测试，你也应该比较熟悉了，在这方面有什么好的建议？</p>

<p>蓝莲花：对于测试我感觉自己做的不好，不过些许想法还是有的。测试人员在准确理解业务需求和软件的基本架构的基础上才能做好测试，专业知识也是必须的。我专业知识很匮乏，有时候不能抓住关键测试点深入测试，测试的很表面。我认为从某方面说测试人员更需要懂技术。</p>

<hr />

<p>残剑：离开前东家，是出于什么样的一种考虑？</p>

<p>蓝莲花：考虑转行做数据分析，发挥下我的专业优势，最主要的是我的兴趣所在。</p>

<hr />

<p>残剑：在创业公司待了两年多，你有什么特别的感想？对于你来说，你认为一个创业公司应该是什么样子的？</p>

<p>蓝莲花：这个问题比较大，我自己没有仔细想过这个问题。感觉创业最难的是找到一个正确方向，并坚持自己做的事情是有价值的。员工团结一致，有很坚定的目标，且有个核心的领导力，工作氛围和谐不浮躁。</p>

<hr />

<p>残剑：离职后，你很长时间处于待业状态，是什么让你坚定决心要走自己选择的职业而无所恐惧？</p>

<p>蓝莲花：找工作一段时间后，心态也有些慌，不断否定自己。究其原因还是不确定自己究竟要找什么样的工作，最后确立了方向，心就不慌了。只要有面试就说明有需求，就有机会，工作迟早都会有的。走自己选择的职业而“无所恐惧”谈不上，只是本着不试试怎么知道不适合这条原则，大不了再做测试这一行。关于调整心态方面，想着自己有家人和朋友的关心，只是暂时不工作而已，又不是一无所有，就不会太过忧心。</p>

<hr />

<p>残剑：现在的工作主要做的是哪些方面？这些工作在其它行业内是否也同样适用？</p>

<p>蓝莲花：目前就是做数据分析方面的工作，但到目前为止做的多数是数据统计、数据展示的工作，还没有分析出有实用价值的结果。数据分析也是个很辛苦的工作，不光是对着数据分析来分析去，做的最多的是整天采集、清晰、转化一大堆原始数据，有价值的数据有时候还采集不到，最后还分析不出有价值的东西，感觉很糟糕很挫败。加上公司追求快，感觉整个人都很浮躁，很不喜欢现在的工作氛围。我想数据分析是大多数工作岗位的一个必备技能，每个行业都需要数据分析的支持，不过目前数据分析行业也算刚刚起步，一般的小公司做的都是统计的活（我不是说统计没有价值，统计至少能反馈出问题现状），并没有媒体说的那么光鲜。当然我选做这一行不是因为媒体宣传的作用，只是自己感兴趣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：Android应用开发程序媛]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/11/jian-wen-jun-da-%3Aandroidying-yong-kai-fa-cheng-xu-yuan/"/>
    <updated>2013-09-11T23:03:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/11/jian-wen-jun-da-:androidying-yong-kai-fa-cheng-xu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/05-1/-4/05-17-49-67-1024x682.jpg">http://leiphone.qiniudn.com/uploads/05-1/-4/05-17-49-67-1024x682.jpg</a>"></p>

<p>残剑：为什么选择做android开发？</p>

<p>斯佩狩：不是选的，而是顺其自然就干这行了。毕业那时候根本不知道自己能干什么，校园招聘技术型的公司比较多，然后了解到JAVA开发、测试、技术支持等岗位，当时觉得自己特别水，开发是没希望了，技术支持基本都是要男生的，测试的女生比例较大，所以就偏向投测试。第一家公司是比较有名的外包公司，而且网上有高度评价这家公司的培训，对于我这样什么都不懂的人很有诱惑力，简历投的意向是测试，但录取时我们的岗位都变成JAVA开发，然后11月底就开始培训，培训结束后闲了一段时间后就被分配到做android开发了。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从你的经历来看，你已经换过几份工作，是什么原因迫使你需要更换工作？</p>

<p>斯佩狩：第一次换工作纯粹是因为太闲了，由于是在外包公司，总有闲着的人和忙着的人，没有接到相关的项目，我们几个android开发的都不幸成为闲着的人，除非特别积极且自制力强的人，一般人在这种情况下成长比较慢。我不是自制力特别强的那种，在没有项目做驱动的情况下很难进行持续的学习，但我又是有点进取心的，所以越干越不开心，就辞职了。</p>

<p>第二次换工作是因为公司裁员，于是还在试用期的我就被裁了，这个也是能够预知的，毕竟两个android开发的，一个是老员工，一个是试用期，那结果很显然。不过当时的我一点都不为被裁而感到不快，反而有些轻松，因为之前有段时间我一直在犹豫。基于对项目的熟悉程度，项目重点部分的调整一般都不会交由我处理，而且这个项目已经基本成型，我能干的事情主要是维护，还有一些功能点的增加、修改，由于这个项目我就参与了最后那一部分，总觉得自己没起多少作用，有种可有可无的感觉，而且自己能力的提升有些缓慢。</p>

<hr />

<p>残剑：到新公司后，发现需要独自一个人去完成一个项目时，是否感觉到恐惧，是否想过退缩？</p>

<p>斯佩狩：刚到一个新环境，并且有一个全新的项目，兴奋感盖过了其它的所有情绪，后期也没有觉得恐惧和想退缩，一个人完成一个项目，感觉整个项目都在自己的掌控中，挺爽的。</p>

<hr />

<p>残剑：你独自一人是如何解决那些问题的？</p>

<p>斯佩狩：对于界面设计不确定，一般我都会先定出一个大概的样式，再寻求上级的讨论，最后敲定，不过对于细节的处理主要还是自己和美工讨论。</p>

<p>对于java层的一些问题一般是通过google搜索，搜不到合适就边查看源码边继续搜，自己捣鼓解决方案，后期整理代码的时候会再去处理那些因脑子短路退而求次的解决方案。</p>

<p>对于c层的问题就有些无力了，特别是这次项目涉及播放器，代码之多之复杂，要找出问题的所在很难，这种特别耗时而且也在我能力范围之外的问题我就会寻求可替代品——其它播放器，这种时候我就特希望身边有个有相关经验的人在旁边给予支持，至少这样我不会完全毫无头绪。</p>

<hr />

<p>残剑：对于android开发这块，有什么样的心得？</p>

<p>斯佩狩：对于像我这样初次接触（之前从来没做过开发）android开发的人来说指引者很重要，我的android引导者早期就向我传输了代码编写规范的思想，让我很快的了解了一些常用的代码优化方式，而且能较快的解决我关于技术上的疑问。入门后，就可以接触一些开源项目，比如比较常用的下拉刷新、slide menu等，可以从中了解到一些新的控件，观察他们的代码编写和部分优化，如果可以将学到的东西记录下来那就更好了，我接触的比较晚，而且还没养成记录下来的好习惯，看过很容易忘。提升的话还需要多做项目，项目过程中会碰到很多问题，学着自己分析或求助于google大神。我觉得自己还处于初级阶段，至于进一步提升应该是要了解些网络基础知识、重构优化、C语言等等。</p>

<hr />

<p>残剑：你是个比较开朗的女孩，那么你喜欢什么样的工作环境？</p>

<p>斯佩狩：最重要的就是有一个容易相处，容易交流，能相互帮助的团队，团队的每个人都能对自己的那块负责（包括表达自己的疑问及意见），其次要有好的领导，好的领导要么能在技术提升方面能给予指导，要么能对职业生涯方面给予指导，要么能在眼界、考虑问题方面给予间接或直接的帮助，总之我们能从他身上学到认为有价值的东西。大环境的话，喜欢弹性工作制，不喜欢硬性加班，喜欢能各抒己见、精而少的会议（这对会议主持人的要求比较高），不喜欢冗长、经常性的会议。</p>

<hr />

<p>残剑：工作的这段时间有什么样的个人感想？</p>

<p>斯佩狩：工作的这段时间我一直都处于很迷茫无目的的状态，每当有项目做的时候我就充满激情，因为完成任务能给我带来成就感，但一旦一段时间没项目，我就会觉得无趣，即使我想学习其它语言，学习一段时间后一想到没项目练习，我就会顿时懒惰下来，自己给自己安排的项目一般都会不了了之，有一部分原因是缺乏团队一起做项目的交流，乐趣不够，我目前要努力克服的就是三心二意+半途而废，努力做到能将自己的空余时间安排起来，目的的明确不是近期的我能明确的，所以先缓一缓。</p>

<hr />

<p>残剑：在创业公司待了一年有什么感想？有什么地方是你觉得不是很满意的？</p>

<p>斯佩狩：公司很多决策都是领导层确定了我们才被安排知晓的，我能干的只是对与我相关的任务发表一些想法而已，这些想法对结果的影响力微不足道，当然这里面包含两方面的因素：一是我的意见比较一般；二是上级比较坚持自己的想法，也不能说这样的结果绝对不好。决策都由领导层决定我倒无所谓，因为我对市场不了解，我比较关心的是与我切身相关的事情，比如公司管理制度、领导的能力、团队人员等，其中不是很满意的就是领导力。</p>

<hr />

<p>残剑：当接受一个任务时，你会如何去处理？如果这个任务超出了自己的能力范围，你会怎么办？</p>

<p>斯佩狩：对于一眼看上去不是属于我范畴的任务，我会稍微先想下，如果确实不是我能处理的我会直接提出反对意见以及我在这个任务中可能起的作用，比如让我去定义终端接口实现，这肯定是不现实的，因为终端功能不是我实现的，我也想象不到终端可能出现的问题，我能干的事情就是在接口定义的过程中根据客户端的需求来给出一些意见。</p>

<p>对于属于我范畴的任务，如果我不清楚任务目的的话我会询问上级为什么要这么干，不过一般在任务布置之前都已经了解目的了，出现这种情况基本是我认为任务没必要时才会出现的，比如客户端还有好多问题（为什么界面又要换，或者广告放在这个位置得不偿失等）。不过最终我只是提出异议罢了，任务继续。大部分任务在处理之前我会先想象一下整个交互界面，可能运用到的控件，如果涉及到自定义控件，首先会在github，google code上搜索前人是否已栽树，如果没搜到就边自己处理边借鉴其它项目。</p>

<p>一般超出我的能力范畴的任务，我都会先表明下自己可能处理不了这事，然后去尝试下，尝试一段时间发现真的自己处理不了就会直接汇报上级“任务我处理不了”。</p>

<hr />

<p>残剑：在技术方面，你喜欢哪方面的东西？</p>

<p>斯佩狩：可以说什么方面的东西都感兴趣，但是要持久感兴趣必须得有项目做，如果难度大则需要依靠有经验的人的指导了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
