<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微访谈 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/wei-fang-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-09T19:50:10+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：Horizon的回顾]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/05/jian-wen-jun-da-%3Ahorizonde-hui-gu/"/>
    <updated>2014-05-05T01:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/05/jian-wen-jun-da-:horizonde-hui-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.zhuokearts.com/auction/3673/670.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：在当今这个社会，西医相对吃香，在当初选专业的时候，你为何偏偏选择了中医？</p>

<p>Horizon：其实你也清楚，我一开始是想去考军校的，可惜高考成绩差了这么一点，结果没上。后来想考南昌航空航天大学，运气又差了点。有人建议我学医（不知道该学什么，有点懵了），而我当时真心不喜欢医生（受电视节目的影响），这时候想到那些老中医看病时的情景，觉得中医大夫对待病人好，脑子一热，就选择了中医。来到大学之后，才发现现实离我的想象差距太大了。不过既然学了，也没啥好后悔的，况且我现在对待医学充满了兴趣。</p>

<hr />

<p>残剑：医学的东西需要看大量的典籍与病例，在我看来它是异常枯燥乏味的，我想你在学习之初也有这样的体会。后来是如何让自己喜欢或者适应了这种学习，是否也从中发现了一些乐趣？</p>

<p>Horizon：学习中医确实要看很多书籍，这对于刚刚接触中医的我来说，确实有很大难度，加上很多老师都说，学好中医需要精通阴阳五行八卦之类的，搞得我很是郁闷，加上我古文功底不是很好，越发觉得中医难学。不过凭着高中时的那种学习状态，课本掌握的还行，所以成绩也算不错，这也是我当时唯一的自豪了。也是机缘巧合，大三时遇到了好几个志同道合的同学，受他们的影响，我随后花狠功夫背了几本中医典籍，这算是敲开了学习中医的大门，加上阅读了几本中医书籍，自认为找到了学习方法，所以大三后期，虽然成绩下降了（时间花在看那些书籍上了），但学中医的信心是找到了。后来又结识了一个学长，他给我的影响相当之大，后来的学医之路因为他而翻开了一个新的篇章。应该说，大三前学中医，只是把他当成专业，但是大三之后，也就是那学长开导我之后，学习中医渐渐成为了一种乐趣，这种乐趣随后有增无减，视野也从原来的中医转到了西医。目前对于我来说，中医和西医已无太多的差别，要做的便是不断汲取新的知识，弥补自己的不足。这种过程既快乐也痛苦，痛苦的是要把知识点给背下来（医学要背的东西太多了），而快乐就在于掌握了这些知识并不断学习新的知识，快乐远比痛苦来的多!</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从五年的学习经历中，你又如何看待中医在国内的发展的？是否真的有一天它会变得越来越边缘化？</p>

<p>Horizon：这个问题很难回答，说实话，中医目前发展确实不怎么样，虽然国家有许多对中医扶持的政策，但似乎也没有什么明显的作用，这次去北京复试，更加验证了我之前的想法。虽然中医目前整体没什么起色，但是，在中医界还是有很多牛人在支撑着，也就是这些人，让我看到了今后中医发展的动力。作为一个学生，我目前的责任就是向这些前辈学习，踏踏实实做学问，把功底打扎实，其它什么的，暂时还没有能力去改变，就不去考虑。</p>

<hr />

<p>残剑：不管是农村还是城市，在求医无望的时候总喜欢去找一些偏方尝试，你又如何看待偏方，是否这些偏方有理论作为依据？</p>

<p>Horizon：当然有依据了，疑难杂症大多都是因为诊断不明确，其实只要诊断清楚了，很多疾病的治疗方法也就清楚了（当然也有很多病即使诊断清楚了，也没方法治疗，这也是医学很无奈的地方）。你说的偏方也是这个道理，说它偏，只是限于目前的条件无法对它有深入的认识，一旦认识清楚，也就不存在什么偏方了。</p>

<hr />

<p>残剑：医学也逐渐向互联网化的方向发展，对于这样一个新的事物，是否好好去考虑过它们？它们又让你产生了怎样的想象？</p>

<p>Horizon：大一的时候还没怎么接触，但是从大三开始，我已经通过互联网获取了大量的知识，可叹的是目前仍有大量中医院校的学生不知道运用互联网获取信息。从互联网上获取知识是医学发展的必然趋势，简单来说，医学生需要的大量文献资料就离不开互联网，更别说上网络课程以及运用网络进行交流了。</p>

<p>至于想象，说实话，目前我对于互联网的运用也只是当中的一小部分，还没什么特别的想法。</p>

<hr />

<p>残剑：大学期间，你曾经组织同学在早晨的时候学习英语，这件事持续了多久？在这段时间，除了让自己的英语水平有所提高，其它让你体会最深的是什么？</p>

<p>Horizon：这件事是因为我在大一暑假参加一个叫“精华园”的学习班，这个持续八天的课程对我之后的大学生涯影响很大！课程结束后，和我一起参加培训的两位女同学产生了办个英语晨读班的想法（其实也是那个授课老师对我们的要求）。创班之初教材都有，需要的只是自己把口语练好以及招生。在招生这一环节，我们就遇到了很大的挫折，都萌发了退意，但感谢当中一个女生对我发的狠话，让我坚持了下来，也要感谢当时几个学员以及班里同学对我们三个人的支持，如果没有他们的支持，真的很难办下去，在此向他们说声谢谢！</p>

<p>自己之前就认真的学习过英语口语，自认为练的还不错，所以在晨读这段时间（一个月），难的不是读英语，反而是如何团结我招来的这些学员，让他们信任我们三个。这点其实相当难，现在想想都觉得困难十足，好在他们信任我们几个，这让我们成功的坚持了下来。在此想说的另一件事也与此相关，那时我在班里担任学习委员，由于处理班里一些事情不是很恰当，班里同学对我有些意见，这让我感到压力很大。在此向班里的同学表示歉意！现在想想，做这些事收获最大的一条，就是要以诚待人！</p>

<hr />

<p>残剑：除了组织英语的学习，是否还做过一些其它有意义，或者说让你难忘的事情？</p>

<p>Horizon：追一个女孩子，这件事真心非常有意义，可惜没追到。如果不算大学期间，其实我觉得我至今做过的非常有意义的事情，就是写日记。这个习惯还是向老哥学来的，不过貌似你现在也没写了。日记从初二开始写，一开始只是记录自己的日常生活，后来逐渐写了一些感想，有时没什么东西可写就一句话：今天天气不错，其他没什么特别的。现在想想，其实日记里头也没记录什么太多的东西，但毕竟是坚持下来了，这也算是我除了吃喝拉撒外一件比较有价值的事情吧！</p>

<hr />

<p>残剑：每次谈起你的大学生活，你都告诉我你遇到了很多贵人。那他们都是一些怎样的人？他们给你带来了怎样的帮助？从他们的身上，你又学习到了什么，有什么特别的体会吗？</p>

<p>Horizon：说起贵人，大学里真得感谢他们，要是在那个阶段没有遇见他们，很难说我现在会是一个什么状态。首先应该谈到的，就是专业上的几个贵人，现在他们都成了我的好朋友。记得当时正处于专业学习上的迷茫期，那时多亏了他们的指引，这才让我走出了当时的误区，使我在专业的学习上有了新的视野。第二个贵人，就是我之前追的那个女孩子。我认识这个女孩有两年了，在这期间，虽然直接或是间接的表白都被拒绝了，内心也因此遭受了多次创伤，但正是在与她交往的这两年时间里，我对自己有了很多新的认识，并且因为她，我培养了很多新的爱好，非常感谢她！这个女孩子拥有的不仅仅是知识，更多的是一种智慧，我喜欢她这一点。虽然做不成情侣，但成为好朋友也是值得的！</p>

<hr />

<p>残剑：你学习小提琴，应该是一个偶然的机会吧？学习之余，怎么突然对此有了兴趣？</p>

<p>Horizon：学习小提琴其实是我一直以来的梦想。高中时受同桌的影响，爱上了神秘园的曲子，加上同桌是个非常有气质的男生，擅长拉小提琴，所以那时开始，小提琴就是我的一个梦。但你也知道，学小提琴不是一件容易的事情，需要的不仅仅是时间，而且得投入很多money，囊中羞涩呀。也很偶然，大三暑假通过一个好朋友，结识了学校图书馆的一位老师，开始是想跟老师学口琴的，但在他的怂恿之下，便开始跟随老师学习小提琴，一同学习的还有一女生。老师非常愿意教我们，没收过我们学费，而且，这个女生人很好，也是由于有了她的陪伴，我才把小提琴坚持了下来(小提琴太难了，拉得不好声音就像锯木头)。我们学习过程持续了一年，后来由于实习的原因，才不得不中断。小提琴其实自己拉得并不好(练的时间太少了)，一开始挺郁闷的，但后来也就想开了，音乐这种东西，自己能够体会到她的美妙就好(就是委屈了别人了，哈哈)，没必要考虑太多。</p>

<hr />

<p>残剑：医学类考研与其它学科有很大的不同，是否可以简单的描述一下？考研的那段日子肯定是异常乏味、忙碌的，你是如何度过那些岁月的？</p>

<p>Horizon：说起不同，我对其它学科的考研不熟悉。不过有一点是我们中医专业的特点——记忆。谁的记性好，谁就有拿高分的资本。</p>

<p>考研期间确实乏味，有时候甚至是苦闷的，所以当时也有自己的一套调节方法。简单的谈一下吧。首先就是有了一个好的团队。考研期间一帮志同道合的朋友给了我很大的支持。因为有了他们的陪伴，所以考研过程虽苦，但亦是苦中有乐。还记得那段日子，大家有时突然没状态看书，我们就一起去住的地方做饭、做蛋糕吃。现在想想，当时的生活还是非常有趣的，非常感谢这帮朋友！另一方面，是自己继续练琴。由于考研又回到了学校，所以自己和一块练琴的女生又找到了老师，老师人很好，知道我们要考研，所以每周要求我们跟他学习两次，每次练琴时我俩只是专心的练琴，不去考虑考研的事情，所以在精神方面得到了很大的放松。第三个方法就是跑步。其实这个跑步的习惯也是这个老师推荐的，老师喜欢锻炼，所以建议我们每周跑个三四次，每次跑半个小时，加上当时一个好友的强烈推荐，我便开始尝试了。开始几次确实有些难度，自己体能不行。但是经过了一段时间的适应，自己逐渐喜欢上了跑步。此时，跑步已不仅仅是简单的锻炼，更多的是一种精神上的磨练。在跑步的过程中，许多在考研期间中产生的杂念都会消失，特别是在跑完步之后，冲个热水澡，那感觉更是妙不可言。锻炼之后再去看书，非但不会疲倦，相反，学习状态特别好。与我一块练琴的姑娘也有跑步这个习惯，最后考试她也取得了一个非常优秀的成绩，考上了自己理想的专业。强烈推荐一下这个方法！</p>

<hr />

<p>残剑：虽说现已成年，独立生活是一个人的必要能力，但对未知的东西多少会让人产生一些恐惧。一个人还没上京复试前是一个怎样的心情？初到北京的时候，是否遇到了一些困难，又如何顺利地处理了？</p>

<p>Horizon：去北京之前，通过几个学长学姐，我大致了解了复试的过程，加上已经有一帮同学先去北京了，所以对于即将来临的北京之旅，我在生活方面不是很担心，主要担心的就是复试。</p>

<p>唯一遇到的困难，是我在复试之前去找导师没找到，结果我这个一直以来建议同学提前去找导师的家伙自己却没找导师，真是莫大的讽刺。</p>

<hr />

<p>残剑：考试不易，复试也不简单。在这整个复试的环节，遇到了一些怎样的曲折？</p>

<p>Horizon：由于我所考的北京中医药大学比较注重复试（复试占50%），所以我复试准备的比较早，但到了北京之后，才发现这边高手如云，自己太菜了。我们复试分成了好几个环节，首先是专业笔试，而这个又占复试的50%，所以复试成绩很大程度上取决于这次笔试，可惜考试过程中还是有一些题目不会写，考得我很纠结。接下来的面试，更是受到了摧残，面试完之后，其中一个老师当面告诉我书没看好，当时就有种要挂的感觉。最后的操作考的也一般。在那复试的5天当中，身心备受摧残，每天想的最多的一件事就是没考上怎么办。不过最后多亏毛爷爷仙灵（复试完之后去主席纪念堂拜访了主席），自己终于上了，而且复试排名也往前推了几名。这次复试给我最大的启示，就是复试考的不是你有多优秀，而是你如何少犯错。当然了，如果你足够牛逼，这另当别论。</p>

<hr />

<p>残剑：是否考虑过自己以后的研究生生活，那将会是一个怎样的全新生活？有向往，是否会有一些具体的打算？</p>

<p>Horizon：其实这个问题早在考研之前就已经考虑好了。自己学医近五年，虽然书没少看，但是面对病人，自己所掌握的知识仍是相当有限。自己当初打算考研，就是想在研究生期间充实自己，尽量多的掌握临床知识与临床技能。所以研究生生活对我来说，主要还是学习！</p>

<p>据学姐说，我们研究生生活安排的会比较紧凑，主要就是在医院里“上班”，所以在教室里上课的时间很有限。因此我对自己的要求就是自学。自学之余多认识一帮志同道合的朋友，多交流。独学而无友，则孤陋而寡闻。自学为主，交流为辅，这是我对将来生活的安排。</p>

<hr />

<p>残剑：如果哪一天不看书，你内心会觉得不安。你又是如何看待读书这件事的？这些年，主要看哪一类的书籍，是否有一些好的书目推荐？</p>

<p>Horizon：记得我前段时间还曾与你讨论过这个问题，老哥你给我的回答与我出奇的一致&mdash;自己内心的满足感。有些人喜欢看书就像有些人喜欢赚钱、权利一样，追求的都是内心的那份满足感，只是满足的途径不同而已。我现在的看法又稍有些改变，觉得读书是给予人智慧的一件事，不仅仅是知识。当然了，人要获得智慧，读书也只是一种实现途径。书看的多可以很博学，但不一定有智慧，所以你曾说过，有时候书看的多了，对一个人来说可能并不是一件好事。对于目前的我来说，阅读是一件放松身心的事情，加上由于还未深入接触这个社会，所以我还是想通过读书先增长自己的知识，希望有朝一日将知识化为智慧。</p>

<p>我目前看的主要还是专业书（医学，你懂的），但尽量保持一周一本的非专业阅读（说起来就惭愧）。所看的书籍内容不限，多是一些朋友推荐或是名家的书籍，小说看的多些，不过有些看过都忘了。要推荐的话，有本书非常值得一看：《路西法效应》。这是一本社会心理学的著作，主要论述的就是环境、情景力量是如何影响一个好人，让他变恶的。论题看似简单，但通过作者的实验研究，你可以看到情景、系统对我们的影响有多深。非常值得一阅！</p>

<hr />

<p>残剑：在我看来，你比大部分同龄人成熟，能够克制自己，也更明确自己的方向。但成熟和理智有时并不是一件很好的事情，某些时候或许会让自己很痛苦，在这种情况下你是如何调节自己的情绪的？</p>

<p>Horizon：话说我觉得自己还很幼稚。不过对于目前的我来说，的确是有了自己的方向，知道该去做什么。至于你说的痛苦，貌似还没有，唯一就是大学毕业了还没有谈过女朋友，让我稍感遗憾。</p>

<hr />

<p>残剑：你依然保存着学生的那份纯真，在你的内心，恋爱和婚姻观又是如何？</p>

<p>Horizon：你说的这份纯真，我想也就是为什么有的朋友说我适合做朋友，但是不适合做男朋友的原因了。不过说实话，我挺喜欢现在这种感觉的。也许终有一天，我会丢掉这份纯真。谈起恋爱观，我就想起了你那个大学同学，一生只谈一次恋爱，是我所向往的。但是这种概率太低，一个班里也就只有几个好哥们，更何况是谈女朋友，所以我对此也不抱什么期望。还是要谈到那个女孩子，因为她，我觉得真真意义上的男女朋友，是要相互促进、共同进步的，如果恋爱的双方一旦某一方丢掉了自我，没有同步，结果也就可想而知。谈到婚姻观，我不相信永恒的爱情，爱情终有一天会转变为亲情，悲观了一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：IT模范丈夫]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/jian-wen-jun-da-%3Aitmo-fan-zhang-fu/"/>
    <updated>2014-04-27T21:19:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/jian-wen-jun-da-:itmo-fan-zhang-fu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.zzcp8.com/uploads/allimg/131210/1_12101101313025.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：你是班级里公认的模范好男友，世间多少女子希望得到像你这样的好男人！是你让我相信了校园爱情，那么的纯结与真实。7年的努力终究修成了正果，是否可以谈谈你的感情经历?</p>

<p>爱吓人：我只有一次恋爱，也就是这一次，到现在不知不觉已经七年了。我们从最开始对感情的懵懂，到现在成为一对夫妻，可以说是感情跌宕起伏。我有过开心，有过伤心，有过激动，有过失落，有过幸福，有过悲伤。</p>

<hr />

<p>残剑：在这漫长的爱情路程中，你是如何做的，又有什么样的经验可以提供参考的吗？</p>

<p>爱吓人：我一直坚信一个道理，做任何一件事情都要用心去做，爱一个人也要用心去爱。我谈恋爱的目的就是为了最终能够结婚，能够白头到老，能够在生命的最后能够手牵着手。而且，可能很多人都有我这样的心理，但是最后女朋友和他分手了。我只能说，我是这么做，至于结果我不在乎，也很有可能是我遇对了人。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：你对女友无微不至的呵护，让不少女同学倾羡，又引来了多少男子的“憎恨”。显然你对女友是有一种不同寻常的感情存在。你大学时期的“蒸梨”事件让我至今难忘，对你的修饰我又多了“细致”一词。是什么让你觉得需要如此的付出？</p>

<p>爱吓人：其实这个和上一个问题的答复差不多，我这个人就是这样，做人用心对别人，喜欢一个人，用心去喜欢，用心对她好，爱一个人更应该如此。</p>

<hr />

<p>残剑：我对她的映像是——一个有想法、执行力的好强女人。对于你来说，她是一个怎样的女子，如此吸引你？</p>

<p>爱吓人：我觉得她是一个非常善良的女孩，而且不物质，懂得孝敬父母，尊敬长辈；她懂得很多知识，她也让我懂得更多；她是一个很有自己主见的人，看待外物外事都有自己的思想，而不是盲目的接受；她还是一个感染力很强的人，和她接触就的人都会或多或少的带点她的思想等等。</p>

<hr />

<p>残剑：在夜深人静的时候，是否思考过或者问过（听到她的答案是否在傻笑）这样一个问题——她为什么选择了我而不是其他的男人？你自己又是如何看待这些的？</p>

<p>爱吓人：其实追她的人很多，有家庭背景比我好的，有发展前途比我好的，但是她却选择了我，我一开始认为是我长时间追她才让她给我一次机会，可是后来才知道有两个男孩追了她10年，她都没有答应，我才知道，我这时间并不长。后来我在想，应该是我的心打动了她。</p>

<p>其实这个问题让我来回答我不知道怎么回答，因为，我的心里面觉得，是在不管什么时候都能在她身边照顾她的这种心，以及行动感动了她，但是不知道为什么我的潜意识中认为不是这样的，我自己也不知道具体的答案，可能是我太笨了，无法在细节上察觉到她的心里是怎么想的。</p>

<hr />

<p>残剑：刚开始工作，大家都觉得舍弃了专业，但多少搭点边。而你，我觉得那时是根本不搭边且比较杂乱。那时你主要做些什么工作？</p>

<p>爱吓人：来第一家公司，我可以说完全抛开了专业知识，是在手机公司开发网站相关的。</p>

<hr />

<p>残剑：我离开深圳的时候，你还没有离开第一个东家。之后又是在什么时候离开的，对于自己未来的职业道路又做了什么样的选择？</p>

<p>爱吓人：我在第一家公司待了刚满20个月，现在主要就是从事android软件开发。职业道路没有具体的，我暂时想的是做技术最多不超过30岁，之后想着自己弄点什么东西，暂时还没想好。</p>

<hr />

<p>残剑：据我所知，你现在做android方面的开发，主要做的是哪一块的东西？在android这方面，你也是从零开始起步的，期间的经历能够谈谈吗？或者说你是如何一步步熟悉了这些技术的？</p>

<p>爱吓人：现在主要是在从事移动办公客户端的开发。开始我主要是借了一本android方面的书，然后不断地问，后来开始走项目，边做边问，便在网上查资料自学，论坛里面看别人写的东西。最主要几点总结出来就是，多思考，多问，多学，多做事。多问是在自己思考后的前提下，如果遇到问题就问是学不到什么东西的，遇到问题应该先自己冷静下来先思考。</p>

<hr />

<p>残剑：在我和她的谈话中，了解到你学习新技术很快速（她没有这么当面夸你吧？听到这话是不是很兴奋？），可否说说你是如何学习的？</p>

<p>爱吓人：其实也没有，我基本上是学习的时候先看基本知识，然后直接看实例，在实例中巩固基础知识，然后在实例中了解更高深的内容，大致是这样。</p>

<hr />

<p>残剑：可以想象，你现在的工作一定很忙碌，它给你带去了什么？如果不涉及商业的事情，可否顺便谈谈你现在的公司、产品及行业？</p>

<p>爱吓人：让我的经历更加丰富，经验更多，人更成熟。我公司是是移动的一个子公司，主要是接移动的软件外包，以及其它大型企业的软件外包，另外还有自己的东西。我在这个公司主要是做移动客户端，其它的暂时还不是很清楚，进来没多久。</p>

<hr />

<p>残剑：是否还有闲情打游戏、打球呢？还是陪伴着自己的爱人在闲散的时间出去看看世界？</p>

<p>爱吓人：现在已经很久没打游戏了，打球一直想去，但是也很久没去了。偶尔会出去和她一起锻炼一下身体，逛逛街之类的。</p>

<hr />

<p>残剑：现在的你，已不是一个人在奋斗，让我羡慕不已。一个不屈现状的女人会不断的催促你，对于近期的发展有什么打算和想法？</p>

<p>爱吓人：事实上我有现在的发展也是在她的催促之下才有的，没有她，可能我现在还更差劲。这一点是我需要感谢她的。我是在上个月才进入现在的公司，所以短时间内可能在这家公司待着，如果可以的话想在明年回西安，但是不知道可不可能，计划赶不上变化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微访谈后期安排]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/14/wei-fang-tan-hou-qi-an-pai/"/>
    <updated>2014-04-14T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/14/wei-fang-tan-hou-qi-an-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午正在憨睡，电话铃声想起，这是Horizon同学打过来的电话，不用接我也知道这是喜事，首先要恭喜他终于考上了自己心仪的大学，也预祝他的研究生生活能够更加的完美。此时的我也可以写下这篇文章了，之前没有写是怕影响到他的心境，多一事还不如少一事。</p>

<p>我的每篇文章，Horizon几乎都看过，所以我确信这篇文章也不会例外。在这里我会更多的提到他，后续的一些事情我希望能够得到他的帮助和协助，我想他也会乐意帮助我。虽然我知道在这个暑假他不会很空闲，但我还是试图从他那里偷走一些时间。</p>

<p>截至目前为止还有四份微访谈没有完成，其中三份已发出邀请和问题list，另外一份就是Horizon的。我的这次活动跟他的考研安排存在一些冲突（截至到6月初，为的是给他们一个充分的时间。虽说还有足够的时间，但也容易逝去，且行且珍惜吧！），所以迟迟未发出正式的邀请。Horizon是第一位主动要求我对他进行微访谈的，他希望借助他人的视角更多的发现和了解自己。每次和他聊起我的这次活动，都让我觉得很开心，从他那里获取到了支持的力量。</p>

<!--more-->


<p>谈谈我对这次微访谈的后期安排，主要有以下几个方面：</p>

<ul>
<li>发布剩余的访谈，在5月初的时候我会再次催稿，之后不再叨扰；</li>
<li>写微访谈的后记，谈谈个人在这次事件中的经历和想法；</li>
<li>请horizon帮我把这次的微访谈整理一遍，录到一份pdf文档中，制作出一份初稿；</li>
<li>征询大伙的意见，把这份文档做得漂亮和丰满一些；</li>
<li>既然要做，就得做得完美一些，如果有谁愿意，可以为我们的这次文稿写一份序。</li>
</ul>


<p>不是写书，有必要弄得这么正式吗？有，我觉得很有必要。一个人的一生，又有几次完整的做过一件事情呢？我不想给自己留下太多的遗憾，需要给自己的内心一个交待和肯定，这样也不会辜负朋友们对我的支持。</p>

<p>几天前，我就跟jolie_yu谈起这个想法，她说“这是你的第一部微作品，很有意义”。我也觉得它是件很有意义的事情，但它不属于我个人，我只是一个发起者，它属于所有参与这次微访谈的每一个人。毫无疑问，你们是优秀的，但愿未来的你们会更加出色！</p>

<p>我也清楚，大家都有很好的idea，如果你希望和我谈谈，那么请把你的想法告诉我一声，希望我们能够檫出思想的火花，我觉得思想的交流也是一件很美妙的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：专注的Linux匠者]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/08/jian-wen-jun-da-%3Azhuan-zhu-de-linuxjiang-zhe/"/>
    <updated>2014-04-08T23:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/08/jian-wen-jun-da-:zhuan-zhu-de-linuxjiang-zhe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cms.csdnimg.cn/article/201303/29/51550a259b137.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：认识你的方式比较的特别，是通过CU这个技术大平台。虽然未曾谋面，但通过你的文字了解到了你，对你的映像就是专注、认真、细致、谨慎（有很多的形容词，一时却不能想起恰当的）。从你的博客中，更多的是了解你技术方面的东西，可否谈谈你的工作以及你研究的领域？</p>

<p>Bean：目前我在趋势科技从事开发工作。工作的内容宏观上说是防范APT攻击的，具体点说我负责一些后端的工作和DB的维护，性能优化等。我喜欢的领域是Linux 操作系统，PostgreSQL DB，性能调优，工作需要，自己也喜欢。</p>

<hr />

<p>残剑：除了跟工作相关的之外，你还关注哪些领域？比如火热的可穿戴智能设备、智能家居、物联网、移动互联网等。</p>

<p>Bean：我关注的领域比较窄，上述你提到的东西，我都不太关注。很多情况下，早前读书期间，我涉猎各种精深的算法，读书太杂，收获很少，所以我告诫自己学习上不要四面出击。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：业余的时间贡献给了写作和家人外，还做些其它什么有意义的事情吗？创客在这一两年很火热，是否也曾“折腾”过一些东西？</p>

<p>Bean：基本就是写作，读书，陪家人。尤其是儿子出生以后，花在家庭的时间越来越多。没做过什么有意思的事情，我很闷的，眼界也不够宽广。</p>

<hr />

<p>残剑：在CU上，你已被认证成专家，你主要在哪些方面比较精通？除了努力外，要想对一项技术或者事情达到精通的程度，你觉得还需要什么样的品质？</p>

<p>Bean：其实我每个方面都是半瓶水，希望自己在Linux 操作系统和PostgreSQL方面能成为专家。最重要的品质是坚持一个方向，不要四面出击。我读书期间，也很努力，也读了很多的书，依然很迷茫，原因就是方向太散，东搞搞，西搞搞，一事无成。</p>

<hr />

<p>残剑：写技术博客的大部分人是抄袭或者转载其他人的成果（提到这个，我觉得自己在这方面做得不够好，很惭愧），这显然没有达到写博客的初衷，但你的每一篇文章都是原创（是干货，让我受益匪浅），是什么造就你这种原创的态度？</p>

<p>Bean：我在读书的时候，阅读过很多的书籍，但是我的实践非常的少，很迷茫，感觉书上的内容离自己很远，自己也很痛苦。工作以后，读过的书基本都忘记了，原因就是没实践。后来，我告诫自己，宁可慢一点，宁可懂的东西少一点，但是要把自己想搞清的东西，搞得清清楚楚。把工作中的问题，和自己感兴趣的问题，一点点的研究清楚，就形成了一篇篇的文章。</p>

<hr />

<p>残剑：看你写的文章，是一种享受，不仅条理清晰，而且还十分尊重其他的原创者，每一个引用的地方都作了细致的说明。每写一篇文章肯定要花费你大把的时间，但熟悉之后就能提升一个人的写作效率。对于写作，你有什么看法和心得吗？</p>

<p>Bean：刘备说过，勿以善小而不为，而工作中，阅读中遇到的每个问题，都值得自己去实验，去探索，去网上查找资料搞清楚。我不太喜欢那种空谈敏捷，测试驱动开发， 设计模式，行业趋势的文章，大而空洞的文章对自己没有什么益处，反倒是一点一滴的知识，带来一点一滴的进步，经年累月之后，你就能感受到自己的成长和进 步。</p>

<hr />

<p>残剑：坚持是一种难得的品质，从你文章中我看到了它。我决定开始记录文字的时候，为了防止自己半途而废，有时会刻意写下一些文章列表，然后强迫自己去执行。你在起步的时候，你是如何处理这个问题的，之后又是如何坚持走下去的？</p>

<p>Bean：我在自己博客的初期，写的文章也很幼稚，不出彩，这个时候坚持最难。不管多幼稚也要坚持下去。写文章就会逼着自己把一些模棱两可的内容搞清楚，上网查资料，写测试代码，读书，会提升自己水平。自己水平提升以后，就有很多的内容可以共享，就会更乐意写文章。</p>

<hr />

<p>残剑：你的文章牵涉到了很多技术，一个人的精力毕竟是有限的，你是如何分配自己学习的时间，又是如何快速的切入到一个自己不是太熟悉的技术领域的？</p>

<p>Bean：说来惭愧，最近忙装修，已经一个多月没怎么看书学习了。学习也没必要太刻意。我认为刻意的坚持是一种痛苦。我很少给自己定下计划，每天看多少页的书，因为 我知道我自己做不到。你保持自己对技术的兴趣，试图搞清楚工作中小问题，平均下来，必然不低于每天1小时。我感兴趣的领域基本在后端，我刚到趋势的时候， 并不懂PostgreSQL，但是现在我已经是我们team PostgreSQL性能优化方面的高手了。我的体会是不要怕，每天搞清出一点点。对于不懂的问题，要穷追猛打，搞清楚为止。</p>

<hr />

<p>残剑：写作并将它发表到网络上，是一种分享的精神，更是为了和志同道合的人交流。在CU这个博客平台上，大部分是看客，缺少的是一种交流，是什么原因让你一如既往的在这个平台上耕耘，是否考虑过更换一个更加活跃的平台？</p>

<p>Bean：目前没有，通过这个平台，我结识很多的朋友。CU让我认识了高锋，彭东，王家乐等好友，我们虽未谋面，却神交久矣。CU有点没落的感觉，但是我还是不愿抛弃CU，转到CSDN。</p>

<hr />

<p>残剑：从你博客文章的时间看，你在2010年（或许更早）的时候就“潜伏”在这里，是什么让你选择了这个地方，你从这里又学习或得到了什么（对于我来说，我最大的收获是学习到了你们专注的态度，而且我觉得这比其它任何东西都重要）？</p>

<p>Bean：说实话，我只是喜欢Linux，所以选择了CU，我开始认为CSDN 微软和前端的东西太多，我不喜话，所以没有选择CSDN。在这里我认识很多高手，尤其是高锋，他对我的鼓励是我坚持下去的重要原因。</p>

<hr />

<p>残剑：你使用CU的频率还是很高的，除此之外，你主要活跃在其它哪些平台上，是否有什么好的去除推荐？技术之外的地方，你觉得哪些又是值得推荐的呢？</p>

<p>Bean：我基本喜欢刷微博，关注了很多技术大牛。</p>

<hr />

<p>残剑：我现在很少上CU，更多的是去开源中国、SegmentFault、简书这些新兴的平台（少了一些嘈杂，多了一些专业），这些平台你也经常去吗？对于它们，你怎么看待？</p>

<p>Bean：我学习过程中收藏了很多技术大牛的网址，很少去开源中国，简书。</p>

<hr />

<p>残剑：在国内，技术这条道路是非常艰辛的，你对于自己的未来和这条道路有什么样的看法？</p>

<p>Bean：我希望自己将来继续走技术路线，同时，我发现我很有分享的天赋，我比较擅长把技术问题讲解清楚。所以如果有可能，我可能会成为技术分享者培训者。</p>

<hr />

<p>残剑：准确地说，我应该叫你一声前辈，能否根据你的阅历谈谈自己对技术的看法？对于未来的一个技术方向，你什么样的看法呢？</p>

<p>Bean：技术我认为最重要是基础，比如操作系统，比如编译原理，比如数据库技术，比如数据结构和算法。没有这些基础，今天去搞分布式，明天去弄大数据，后天去搞深度学习，本质是一种炒作，是一种自我欺骗。其次我认为计算机发展到今天，很难做到一个人各个领域都精通，在学习初期，一定减少四面出击，集中在一个感兴趣的技术领域。没有深度，广度什么都不是。但是深度到了，广度不过是深度的副产品。我本质是个井底之蛙，不敢预测未来技术方向。说到底，我目前只是个工匠。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：PCB layout女豪]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/14/jian-wen-jun-da-%3Apcblayoutnu-hao/"/>
    <updated>2014-03-14T01:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/14/jian-wen-jun-da-:pcblayoutnu-hao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://static.open-open.com/news/uploadImg/20131107/20131107194506_945.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：毕业那会儿，如果你选择待在家乡的城市，也可以谋求一份好的工作，然后舒适的生活。而你决定背上行李，同朋友们一同来到深圳这个大城市寻求机会，是什么原因促使你做这样一个决定？</p>

<p>东方如杨：如果我现在生活在我们那个小城里，小城都有很多故事，但生活大体是很明确的：一份政府部门的工作，有很多可自由支配的时间，没有什么太大外在的压力。当初毕业也倒不是冲着深圳的“冒险家的天堂”名头来的，只是觉得自己所知、所学、所见太少，也不想依靠家里关系才能开展生活，想到跟我生活环境不一样的地方去开拓下眼界。以前总觉得人生当如披荆斩棘，针针见血才是精彩，现在觉得你心里面有什么样的生活，你就会有什么样的生活，生活不在别处，在自己心里。</p>

<hr />

<p>残剑：据我所知，工作之前你根本没有接触过PCB layout，对元器件也知道的不多，你是如何一步步熟悉起来，达到工作所需的要求？</p>

<p>东方如杨：PCB Layout是属于硬件范畴的，理论知识不缺乏，本专业基本知识而已，无非就是根据客户需求，搭建不同电路罢了。主要就是熟悉怎么操作软件，看了很多资料，懂了基本操作，做上一个项目，在项目中发现问题，总结问题，基本就没有什么难的了，多实践就好了。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：PCB layout是一个大的概念，你在具体的工作中主要做些什么工作？</p>

<p>东方如杨：PCB Layout就是绘制印刷电路板，完成电子元器件之间的线路连接和功能实现。包括电路原理图的设计，跟布板，做好印刷资料发给制板厂。在你离开深圳不久，我离职玩了半年，然后到一个刚成立的创业公司，所做的工作不止上面的，还包括手机成本核算，跟工厂确定PCB生产工艺一些事情。</p>

<hr />

<p>残剑：除了工作，在深圳这几年，还做过一些其它让自己觉得自豪的事情吗？事情无关大小，只要它突破了原有的自己就好。</p>

<p>东方如杨：工作了几年，我觉得比较满意的是，自己心态比之前好了不少。不会随大流去追求一些什么，不再纠结在乎一些身外之物，从而降低生活质量跟幸福度。我觉得最好的生活就是家庭和睦，家人跟自己身体健康，每天有开心的小事。</p>

<hr />

<p>残剑：从和你的交谈中，也能看出你并不是十分喜欢自己现有的工作。我们不能假设之前的抉择，但我们可以勾画未来的生活。对于未来自己的一个职业方向，有什么考虑和想法吗？</p>

<p>东方如杨：当初文理分科的是时候，之所以选择理科就是因为自己理科太差，人很多时候不就是自己折磨自己么。毕业了，就业的时候，选的这个行业也是怕辜负了自己所学专业，现在几年下来，尝试过了，发现自己不是真心喜欢，兴趣不在这儿，也不想继续自我折磨了。未来的职业还说不好，我是个想法多，执行力差的人，还有严重的拖延症，多谋而无一断，我鄙视自己，但我想未来我会按照自己的兴趣走，至少不会继续做研发方面工作了。</p>

<hr />

<p>残剑：上次你告诉我深圳也在建立自贸区，很多人认为自贸区之类的政策是给资金雄厚的个人或企业而准备的，但我认为机会总是给有准备和有想法的人。虽然我们没有雄厚的资金、超凡的能力，但我们可以想象这片天空的发展，对于一个普通的个体你认为会有怎样的机会呢？</p>

<p>东方如杨：我赞同，机会是给有想法的人准备的。在这个时代，不缺资金，缺的是好的想法。只要有不一样的想法，秉承正确的价值观，做自己想做的事情，不去盲目迎合市场，不管在哪里，什么时候，都能有一席之地。我感觉自贸区就像是河对面一座金山，很多装备好的先掘到金，进场很多人在找方位掘金，而我作为一个普通的观望者，摆摆渡，划船送他们去对岸，可能比找不到方位的掘金者还靠谱些。具体能在自贸区做些什么，我也没想好，要不这会儿我会用事实告诉你。</p>

<hr />

<p>残剑：你对科技也是十分关注的，有看到或者听到什么好玩、有趣的东西和大家分享一下吗？是否有好好的体验一下现在的移动互联生活？</p>

<p>东方如杨：我现在用的一个软件叫Duolingo，语言学习类软件，我觉得不错，考虑了用户感受，也不功利，没有广告推送，游戏式的学习，能让人坚持学。</p>

<hr />

<p>残剑：电商导购虽然会遭受巨头的打压，但我觉得它的未来还是很有前途的，毕竟那些电商平台不能满足所有客户的需求。当我提到这个事物的时候，在你的大脑中又产生了怎样的想法呢？</p>

<p>东方如杨：我想到了微信，当初是交由QQ聊天所在事业部做的，但当时事业部负责人觉得QQ聊天已经很成熟了，微信功能跟QQ大同小异，不看好，就外发给广州研究院去做，后来微信成功了，深圳这边原本负责这个的人后悔莫及，据说因为对这款产品定位不成功，引咎辞职。这阶段腾讯靠微信在互联网乱战中出力不少，腾讯将推出微信网络信用卡，跟阿里的支付宝网络信用卡又扯上了。</p>

<hr />

<p>残剑：不光是科技，生活的各个方面，你有什么样的遐想？或者说，在你的头脑中，你认为未来的生活又会是怎样一幅场景？</p>

<p>东方如杨：在儒勒·凡尔纳的《海底两万里》里面首次提到潜艇，过了很多年，发明了潜艇应用与军事战争中（我小时候记得就是这样，不知道准确不）。那些出现在科幻片中的，或许不久后就应用在我们的生活中。说到未来生活，想起了我初中的政治老师的话：在未来，劳动是有能力的人的特权，你们这些懒人到了共产主义，想劳动都没门儿。让共产主义， 让乌托邦快些来到吧，哈哈哈，扯远了。</p>

<hr />

<p>残剑：跟你聊天的时候，总是说要去做某件事，可从未真正执行过，自己的意志力很差。很多事情贵在坚持，对于这方面你有怎样的看法？我知道你阅读的书籍很多，可以说说其中的一些示例，也可以谈谈普通生活中最平凡的例子。</p>

<p>东方如杨：我有严重的拖延症，说的多，做的少，这是坏习惯，得改。什么时候，真的开始了，最困难的就过去了。要不，三五年过去，还在原地踏步。这些年，看的书越多，越感觉自己浅薄，懂的少，厉害的人太多。从前觉得一些很牛逼的人现在看来不过尔尔，反倒是被一些人的生活智慧跟想法感动到，觉得不是凡人。越来越多的人在商业中注入佛法精神，我觉得有意思。推荐几档节目：《东吴相对论》、《国学堂》、《冬曦好讲究》、《伯凡非常道》、《开卷八分钟》。</p>

<hr />

<p>残剑：我缺乏面对生活的勇气，离开了这个冒险家的城市。生活了这么久，你对它是一个怎样的映像，又有什么样的看法呢？</p>

<p>东方如杨：深圳生活节奏快，生活压力大，气候温暖潮湿，绿化好。一个地方待久习惯了，反而对其他地方不适应，还是觉得看个人，自己心里有什么样的生活，就会过上什么样的生活。</p>

<hr />

<p>残剑：实际的生活告诉我要现实点，真怕自己的棱角被这个残酷的社会磨平，从而失去对梦想的追求。对于生活，你又是一个怎样的态度呢？</p>

<p>东方如杨：我希望是不管遇到什么，都能乐观对待，但我是一个容易想太多人，所以纠结过很多次，我们要生活，必须现实，不要盲从就好，房子，车子，有那么重要吗？为了这些，降低生活质量就不值了，当然土豪例外。人生这么短，又充满着各种意外，及时开心，尽快享受生活。被现实改变，是肯定的，但我觉得，我会慢慢开始，尊崇自己的兴趣，不那么强迫自己去补自己的短板，按自己心意走。</p>

<hr />

<p>残剑：每年都能看到你在空间中更新那些出去旅行的照片，就我个人而言，我比较看来中国未来的旅游市场。你出去是认知一个新的世界，欣赏风景，陶冶情操，还是有一些自己独特的想法？</p>

<p>东方如杨：我很少放照片吧，哈哈哈。我现在的想法是多带父母出去走走，他们年纪大了，我怕以后遗憾。我想带他们去其他地方走走，让他们看看这个地球其他地方，跟我们不一样的人，他们的风景，他们的生活。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
