<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微访谈 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/wei-fang-tan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-08-18T00:59:15+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微访谈后记]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/17/wei-fang-tan-hou-ji/"/>
    <updated>2014-05-17T00:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/17/wei-fang-tan-hou-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从去年7月末提出这个想法，到昨天最后一篇访谈的发布，历时将近10个月，这也差不多是自己预期的那样，只是把它当作一件有趣的事情在做，不想把自己和访谈者逼得太急。虽比不上媒体的工作者的专业性，却也是我和朋友们的精心之作，没一份问题单我都根据每个人不同的经历和性格去设计，朋友们也是根据自身的实际情况认真书写。</p>

<p>当初的想法就是很简单，只想通过问答的方式记录朋友们在过去的努力和工作经历。当然我更希望大家展现其拼搏的那一面，人一旦涉世深了，就会对生活失去激情、放弃梦想，进而随波逐流，这些是我最不愿意看到的场景，所以我更希望更大家带来一些星星之火。我知道所做的一切很微博，但只要有一小部分人通过这些文字能够感知到倔强的力量，那我就心满意足了。</p>

<p>我也知道每个人生活在自己的圈子里，对于这些拼搏、新奇的人物经历并不会有大的兴趣，但我还是注意到有些朋友一直关注着，这些默默的关注也是我持续做这件事情的动力。当看到他人留言或者赞的时候，我都兴奋不已，每个访谈者写下的文章都值得赞颂千遍。</p>

<p>这期的访谈总共发出15份正式的邀请：最终收到12份稿件，均已发布，总计将近4万字；另外的3份中有一份明确表示不会回复，两份在沉默中消失。大部分是IT从业者（这个跟我本身的职业有关），当然也有人事、市场、学生等身份的朋友。从收到的数据看，我是非常满意的，因为我觉得发出邀请时的判断大体是正确的。最让我欣慰的是，这些受访的朋友在有空闲时间的时候会尽量早的把稿件写好发送给我。在这整个的过程中，我的工作是相对轻松的，只需要调整和检查一下，然后就可以发布了。</p>

<!--more-->


<p>访谈发布几篇之后，接到了一个朋友的电话，他告诉我他从我的文章中找到了灵感。他们公司要征文，他不知采用何种方式书写好，看到我的文章后觉得可以对公司中的大牛进行访谈。我不知他是否进行了这样的尝试，但我始终很高兴，因为自己做的一些事情能够给他人带去想法和价值。</p>

<p>对于每个受访者我都了解，从他们的身上都能够让我学习到东西，我认同他们的价值观。每时每刻我都希望能够和他们保持一种永久的沟通桥梁，或许更多的是精神层面的支撑。通过他们对自我的认知，我作为一个旁观者也更加了解了他们，这些东西可能就是我们彼此能够成为朋友的最本质的原因吧。</p>

<p>最想说的一句话是：答应了别人的事情一定要做到，即便做不到也需要得到对方的谅解。曾经问一些受访的朋友是否愿意加入我的这个活动，他们“爽快”地答应了，事后我才知道他们只是把这件事当作儿戏。对于别人答应我的事情，我一般比较执着（因为我相信大家能够办到），在相应的时间段内会催促，当然我不会隔三差五地去催，会跟对方约定好一个时间，时间一到我就去催。当然第一次约定的时间内没有完成的话，我会再次约定一个时间，等到第二次还没有给我一个答复的话，那么我也就不会再打扰对方了，完全不值得为不可能的事情耗费太多的精力。</p>

<p>如果继续进行下去，我想还可以采访更多的朋友，阅读更多精彩的人生故事，可我目前的想法只想点到为止，腾出时间去做其它的一些更有意义的事情。就如我开始探讨这个想法一样，或许在未来的时间还会做，但至少这一两年内不会，我需要等待自己和他人的成长。</p>

<p>不努力的人永远只会艳羡他人的生活，却看不到他人努力的付出。与君共勉，希望未来的我们会更加的优秀，当回望现在的自己的时候会发出会心的一笑！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：行者无疆]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/15/jian-wen-jun-da-%3Axing-zhe-wu-jiang/"/>
    <updated>2014-05-15T22:43:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/15/jian-wen-jun-da-:xing-zhe-wu-jiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.tibet.cn/holiday/xhwl/201304/W020130427591588415431.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：放下工作出去旅行，对于很多人是一件很难抉择的事情，多少次想说走就走，结果都成了泡影。旅行重要的不是时间和金钱，而是一颗向往自由和追求的心。你为什么会选择在8月多的时候出去走走？</p>

<p>小沫：杭州的8月，酷暑难耐，燥热的天气，心更加的浮躁，与其让自己沉沦，不如“掏空”自己的心。我没有宏图大志，没有家族企业，甚至没有清晰的职业发展道路，那我唯独可以过好当前的生活，随心所动。</p>

<hr />

<p>残剑：旅行不在于计划，重要的是追随自己内心的向往和追求。每到一处，那都是别样的风情，都值得赞颂千遍。这次旅行去了哪些地方，游玩了哪些有特色的景点，能否按照游玩的先后顺序罗列一下？</p>

<p>小沫：对于自然风光来说，我更在意的是在路上的人和事，自然固然美，但路上的人更具魅力。回来这么久了，自然风景或许还有些记忆，看到照片很是惊叹，但是追寻在路上的脚步，给我更多的是欢乐，和会心的微笑。如果真要罗列出来，我只能按省份来了：</p>

<p>四川（6天）</p>

<p>D1：成都-都江堰（宿） <br/>
D2：都江堰-汶川-长江黄河分水岭-红原-月亮湾-黄河九曲-郎木寺（宿） <br/>
D3：郎木寺-扎尕那-花湖-若尔盖（宿） <br/>
D4：若尔盖-松潘-黄龙-九寨沟（宿） <br/>
D5：九寨沟（宿） <br/>
D6：回成都</p>

<!--more-->


<p>成都是天府之国，一个来了就不想走的地方，吸引我们的是美食和美女，还有那里的生活节奏。刚到成都，也是旅行的第一站，第一次住青年旅舍，给我太深的印象了。我认识了新的世界，新的观念，新的生活方式。也听到很多新的名词，也是属于旅行者的！心胸傥荡，做真正的自己，大家零距离的交往，这就是第一天在青旅体验到的。</p>

<p>黄河九曲的日落太美了，十八道蜿蜒的河流，把晚霞的美诠释的那么透彻，加上五彩的经幡和神圣的寺庙，仿佛要洗尽人们内心的垢尘。</p>

<p>四川郎木寺和甘肃郎木寺就一路之隔，甘肃郎木寺也是全国唯一开放天葬的地方。</p>

<p>扎尕那一个世外桃源，没有出名的景色，但给人非常宁静和亲和的地方，所有的东西都未经雕刻，与生俱来的和谐，让人忘却烦恼的地方。</p>

<p>九寨归来不看水，确实九寨沟碧绿的流水正如它的传说，是女神在凡间留下的绿丝带所幻化成的，多么的期盼能在九寨沟拍摄婚纱。</p>

<p>峨眉、乐山</p>

<p>D1：成都-乐山-峨眉（宿） <br/>
D2：峨眉-成都</p>

<p>最让人期待的是峨眉山的云海，当时央视为了拍摄云海，足足等了3个月才拍摄到完美的云海，其次是普贤菩萨的金身，因云雾的关系，若隐若现很是灵妙。</p>

<p>四川-兰州-西宁</p>

<p>兰州是唯一一个黄河贯穿的城市，是黄河孕育了这个城市， 在中山桥上呈现的是黄河落日流的景色。兰州的小吃真心点赞，还有广场舞非常的优雅！</p>

<p>西宁-敦煌</p>

<p>南宁胡吃海喝之后，就开始下个旅途了。那个小吃城，就是种类多，真没兰州拉面好吃，牦牛酸奶那就图个新鲜，不过味道也过的去。</p>

<p>D1：西宁-塔尔寺-拉及山-日月山-倒淌河-青海湖-刚察（宿） <br/>
塔尔寺是宗喀巴大师的诞生地，青海最大的藏传寺庙，依山而建气势相当可观。青海湖过去油菜花已经凋谢，但远处看去海天一线给人心涌澎湃，没有油菜花的点缀，依然抵挡不了青海湖的魅力。</p>

<p>D2：刚察-默勒草原-大冬树山垭口-冰沟-卓尔山-阿柔大寺-张掖（宿） <br/>
这条路让我一天经历了“春夏秋冬”四个季节，卓尔山不在我们行程内，无意发现它却是最美的。</p>

<p>D3：七彩丹霞—嘉峪关-悬臂长城-天下第一墩-敦煌（宿） <br/>
这条路的精华是丹霞，你知道凌晨4点多逃票进去看日出是多么美妙的事情，这兴奋已经超出它的自然美。</p>

<p>D4：敦煌-莫高窟 <br/>
听讲解员一说，让你每时每刻都在纠结和矛盾，一是惊叹前人的艺术精妙，二是因为你每踩的一块砖都有好几百年甚至是上千年的历史，让你存在负罪感。</p>

<p>D5：敦煌-雅丹魔鬼城-黑山-玉门关-阳关  <br/>
魔鬼城玩的太赶，确实是个遗憾，黑山是我们给它取的名字，山脚下尽是百年前留下的生物化石，放眼望去，那是绝美的水墨山水画。阳光葡萄我是真心爱呀，超大超喜欢。</p>

<p>D6：鸣沙山 <br/>
这几天的行程中，鸣沙山最为兴奋，就是因为逃票，太刺激了，此时此景历历在目！</p>

<p>敦煌-格尔木-西藏</p>

<p>在敦煌遇到了新的驴友，所以走在路上，只要你真城，友善就永远不会孤单。</p>

<p>在格尔木想到马上能到圣城拉萨，那是无比的心悦，火车穿越可可西里时，车窗外白茫茫的一片发现几只灵越跳动的身影，才知道是藏羚羊。洁白无暇的可可西里，没有人烟的打扰，除了大美真，我真的不能则么形容了，能亲身感受中国最美的铁路真太幸运了。</p>

<p>拉萨</p>

<p>到拉萨了，到了，终于到了，圆了一个梦！到青旅时脸已经抽搐了，因为一路笑过来的，也不知道为什么，就是高兴。</p>

<p>放下行李直奔布达拉宫，网上太多赞美布达拉宫的言辞，我只想说收了我吧，神奇的布达拉宫。广场上的锅庄舞让我忘却旅途的疲惫，一遍又一遍的跟着TiTa，人与人之间心灵的桥梁，不分地位，只为共舞一曲。</p>

<p>因为前一天太过兴奋，悲剧的高反发生了，喉咙痛、感冒，不敢洗澡，就去光明茶馆喝喝酥油茶，这里最能体会到藏族人民的生活乐趣，在大昭寺广场晒晒太阳，看着虔诚的朝拜者，坚定的信仰。</p>

<p>在拉萨三天，努力恢复身体，努力瞎逛，在青旅听旅行者的故事这是我最喜欢干的事，他们热意倾诉路上的事，每个人都有自己的精彩，有些事不可能全部经历过，但听闻过也足以让你兴奋许久，那些故事，那些人，我一直在回味。</p>

<p>拉萨-樟木</p>

<p>再次启程！！！</p>

<p>羊湖，三大圣湖之一，美的让人心醉。卡若拉冰川，万年冰川遗迹，记载着流年的变迁。</p>

<p>日喀则（宿）  <br/>
扎什伦布寺可以与布达拉宫相媲美的藏传佛教，是藏传佛教格鲁派的四大寺之一。</p>

<p>经过无数的青稞田野，留下N个在青稞丛中撒欢和跃窜的瞬间，当珠峰映入眼帘时，一路的颠簸和困乏已经完全消失，开心、喜悦、激动油然而生。</p>

<p>住珠峰大本营的时候，毡房外面能听到大家在谈天说地，大吐旅途精彩片段。欢歌载舞的身影，在珠峰星空下越发的动人。仿佛聊了很长很长时间，夜深了，珠峰的夜晚非常的宁静，但身边小伙伴的呼吸声非常急促，不由得担心起来。真的非常幸运，天气特别的好，珠峰主峰掀开了她神秘的面纱。</p>

<p>樟木（宿） <br/>
樟木，江南气息特别浓，这里尼泊尔人比中国人还多，更有趣的汽车，更多彩的画面，更诗意的山水。</p>

<p>樟木-拉萨 <br/>
送小伙伴们出国，我们两个没护照的就回程了（宿日喀则）。在青旅休整一天，顺便在留言墙上登搭车返走滇藏线的告示，寻找同行的小伙伴。so easy！召集的如此之快，我们都还没合照宣誓呢，就匆匆踏上了我们新的旅程。</p>

<p>搭车走318线</p>

<p>快乐的318之旅，快乐的搭车徒步，一路有惊喜，有故事，有绝望，但更多的是爱！2013的中秋是在西藏林芝部队里过的，特殊日子特殊的意义，指导员的教导，太值得回味！</p>

<p>香格里拉-丽江-泸沽湖-西昌-攀枝花-昆明-广西-广州-中山-厦门-莆田-杭州</p>

<p>…………</p>

<hr />

<p>残剑：这一路的风景太美，多少让你不舍，或许都有可能让你产生停留在那里的念头。游玩了这么多的景点，花了你多少的时间，你是如何安排的，还是随心而玩？</p>

<p>小沫：这趟出去花了2个半月。绝大多数时间都是随心玩的，不想约束太多，有时碰到有意思的人就结伴同行。</p>

<hr />

<p>残剑：长时间的出行，想必也需要花费大量的资金。我短短一个月的出行就花费了一万多，自我感觉这是节省的了。你两个多月的旅行，大概花了多少的费用？</p>

<p>小沫：1.3W左右。</p>

<hr />

<p>残剑：总的来说，在花费上你比较的节省，有什么高招可以传授一下吗？</p>

<p>小沫：能逃票的绝不买票，拼吃，拼住！在路上不用太顾面子，因为大家都想做最真实的自己。 景点里的东西基本上不买，住青旅比住酒店更实惠，更有价值。</p>

<hr />

<p>残剑：万事具备，只欠东风，开始旅行之前，是否有做详细的攻略，还是这只是一次说走就走、走到哪玩到哪的旅行？</p>

<p>小沫：其实出去之前都没听说过这些地方，开始计划只是去九寨沟，一路上听驴友讲的旅行故事，太多的新词、太多的精彩不断侵蚀着我，让我着迷。</p>

<hr />

<p>残剑：318线让多少人向往它的神秘，又让多少人恐惧它的险峻。每天有很多的不幸在这条路上上演，却永远阻止不了人们对它的迷恋。在决定徒步搭车走318线路的时候，那时是一种怎样的心情，是否有过恐惧和退缩？</p>

<p>小沫：决定搭车返走318时，或许因为新的方式踏足318朝圣的路，让我感到更多的是兴奋，或许比较幸运没有遇到太多的困难，并未有恐惧和放弃的念头。确实在很长一段时间里未搭到车让我很沮丧，但小伙伴的陪同给我坚持的动力，当很长时间的等待，看到一辆车缓缓停在你跟前，你会幸福到想哭。</p>

<hr />

<p>残剑：出门在外是一件不容易、不简单的事情，总有一些事情出乎我们的预料，或许有些事情会很棘手。一路上是否有遇到比较难处理的事情，你们又如何去克服的？</p>

<p>小沫：一个人在路上遇到的状况比较多，会强迫你去思考，去解决。另外只要友善点，驴友不会吝啬给你帮助。</p>

<hr />

<p>残剑：一路上可以碰到很多的骑行者和徒步者，这是一道别致的风景，让人百看不厌。有妹子同行，旅途是不是特别的愉悦，有一些惊天动地的故事吗？</p>

<p>小沫：是呀！在路上有很多未知和期待。这次在路上找到了自己喜欢的女孩，虽然不能在一起，但还是感觉很幸福。路上的事很多，很精彩！</p>

<hr />

<p>残剑：看到你的旅行轨迹，让我对这些神秘的地方多了很多的向往，多少次想跟随你的脚步去那些没有去过的地方走走。你去过的地方我很多都没有去过，哪些地方是比较值得一去的呢？</p>

<p>小沫：其实在第二个问题里差不多都讲过了。四川的扎尕那、九曲、九寨沟；青海的青海湖；甘肃的莫高窟和鸣沙山；西藏其实很多地方都值得一去，拉萨、羊湖、樟木、纳木错、林芝……云南的丽江、泸沽湖、九乡、普者黑，更想的是去苗寨；厦门的环岛路……</p>

<hr />

<p>残剑：一个人的旅行不是一件很容易的事情，它考验一个人独立生存的能力。对于一个人的旅行，你有什么建议或者是看法吗？</p>

<p>小沫： 一个人在路上不乏伙伴，不需要太过于担心，只要你把自己交友的大门敞开，很多人愿意踏入进来，但凡事需多留个心眼，不能完全过于相信别人，别人不是你，抉择不能完全适用自己。在路上一些习俗应特别注意，千万不能对别人的习俗指指点点，特别在藏族人群中，拍照有时会带来不必要的麻烦。管好自己的言行，低调做人，真诚友善。</p>

<hr />

<p>残剑：旅行者除了风景外，肯定会遇到糟糕的天气、拥挤的道路、不通情理的“野蛮人”等等状况，我想你遇到所有的一切对你来说都是一种收获和体验。除了欣赏到美景外，有什么其它的收获吗？</p>

<p>小沫：这两个半月，碰到的景色自然很多很美，但是我更喜欢在路上的感觉和路上遇见的人，流传的故事。带回来的是满满的故事，更准确的说是经历。我们不可能所有事都亲身体验，但有些经历亲耳听闻便足以让你佩服。享受旅行的那段时间，彼此尊重，卸下伪装，做回自己，结交单纯的友谊，结伴同行，用双脚丈量神圣的青春轨迹。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：Horizon的回顾]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/05/jian-wen-jun-da-%3Ahorizonde-hui-gu/"/>
    <updated>2014-05-05T01:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/05/jian-wen-jun-da-:horizonde-hui-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.zhuokearts.com/auction/3673/670.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：在当今这个社会，西医相对吃香，在当初选专业的时候，你为何偏偏选择了中医？</p>

<p>Horizon：其实你也清楚，我一开始是想去考军校的，可惜高考成绩差了这么一点，结果没上。后来想考南昌航空航天大学，运气又差了点。有人建议我学医（不知道该学什么，有点懵了），而我当时真心不喜欢医生（受电视节目的影响），这时候想到那些老中医看病时的情景，觉得中医大夫对待病人好，脑子一热，就选择了中医。来到大学之后，才发现现实离我的想象差距太大了。不过既然学了，也没啥好后悔的，况且我现在对待医学充满了兴趣。</p>

<hr />

<p>残剑：医学的东西需要看大量的典籍与病例，在我看来它是异常枯燥乏味的，我想你在学习之初也有这样的体会。后来是如何让自己喜欢或者适应了这种学习，是否也从中发现了一些乐趣？</p>

<p>Horizon：学习中医确实要看很多书籍，这对于刚刚接触中医的我来说，确实有很大难度，加上很多老师都说，学好中医需要精通阴阳五行八卦之类的，搞得我很是郁闷，加上我古文功底不是很好，越发觉得中医难学。不过凭着高中时的那种学习状态，课本掌握的还行，所以成绩也算不错，这也是我当时唯一的自豪了。也是机缘巧合，大三时遇到了好几个志同道合的同学，受他们的影响，我随后花狠功夫背了几本中医典籍，这算是敲开了学习中医的大门，加上阅读了几本中医书籍，自认为找到了学习方法，所以大三后期，虽然成绩下降了（时间花在看那些书籍上了），但学中医的信心是找到了。后来又结识了一个学长，他给我的影响相当之大，后来的学医之路因为他而翻开了一个新的篇章。应该说，大三前学中医，只是把他当成专业，但是大三之后，也就是那学长开导我之后，学习中医渐渐成为了一种乐趣，这种乐趣随后有增无减，视野也从原来的中医转到了西医。目前对于我来说，中医和西医已无太多的差别，要做的便是不断汲取新的知识，弥补自己的不足。这种过程既快乐也痛苦，痛苦的是要把知识点给背下来（医学要背的东西太多了），而快乐就在于掌握了这些知识并不断学习新的知识，快乐远比痛苦来的多!</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：从五年的学习经历中，你又如何看待中医在国内的发展的？是否真的有一天它会变得越来越边缘化？</p>

<p>Horizon：这个问题很难回答，说实话，中医目前发展确实不怎么样，虽然国家有许多对中医扶持的政策，但似乎也没有什么明显的作用，这次去北京复试，更加验证了我之前的想法。虽然中医目前整体没什么起色，但是，在中医界还是有很多牛人在支撑着，也就是这些人，让我看到了今后中医发展的动力。作为一个学生，我目前的责任就是向这些前辈学习，踏踏实实做学问，把功底打扎实，其它什么的，暂时还没有能力去改变，就不去考虑。</p>

<hr />

<p>残剑：不管是农村还是城市，在求医无望的时候总喜欢去找一些偏方尝试，你又如何看待偏方，是否这些偏方有理论作为依据？</p>

<p>Horizon：当然有依据了，疑难杂症大多都是因为诊断不明确，其实只要诊断清楚了，很多疾病的治疗方法也就清楚了（当然也有很多病即使诊断清楚了，也没方法治疗，这也是医学很无奈的地方）。你说的偏方也是这个道理，说它偏，只是限于目前的条件无法对它有深入的认识，一旦认识清楚，也就不存在什么偏方了。</p>

<hr />

<p>残剑：医学也逐渐向互联网化的方向发展，对于这样一个新的事物，是否好好去考虑过它们？它们又让你产生了怎样的想象？</p>

<p>Horizon：大一的时候还没怎么接触，但是从大三开始，我已经通过互联网获取了大量的知识，可叹的是目前仍有大量中医院校的学生不知道运用互联网获取信息。从互联网上获取知识是医学发展的必然趋势，简单来说，医学生需要的大量文献资料就离不开互联网，更别说上网络课程以及运用网络进行交流了。</p>

<p>至于想象，说实话，目前我对于互联网的运用也只是当中的一小部分，还没什么特别的想法。</p>

<hr />

<p>残剑：大学期间，你曾经组织同学在早晨的时候学习英语，这件事持续了多久？在这段时间，除了让自己的英语水平有所提高，其它让你体会最深的是什么？</p>

<p>Horizon：这件事是因为我在大一暑假参加一个叫“精华园”的学习班，这个持续八天的课程对我之后的大学生涯影响很大！课程结束后，和我一起参加培训的两位女同学产生了办个英语晨读班的想法（其实也是那个授课老师对我们的要求）。创班之初教材都有，需要的只是自己把口语练好以及招生。在招生这一环节，我们就遇到了很大的挫折，都萌发了退意，但感谢当中一个女生对我发的狠话，让我坚持了下来，也要感谢当时几个学员以及班里同学对我们三个人的支持，如果没有他们的支持，真的很难办下去，在此向他们说声谢谢！</p>

<p>自己之前就认真的学习过英语口语，自认为练的还不错，所以在晨读这段时间（一个月），难的不是读英语，反而是如何团结我招来的这些学员，让他们信任我们三个。这点其实相当难，现在想想都觉得困难十足，好在他们信任我们几个，这让我们成功的坚持了下来。在此想说的另一件事也与此相关，那时我在班里担任学习委员，由于处理班里一些事情不是很恰当，班里同学对我有些意见，这让我感到压力很大。在此向班里的同学表示歉意！现在想想，做这些事收获最大的一条，就是要以诚待人！</p>

<hr />

<p>残剑：除了组织英语的学习，是否还做过一些其它有意义，或者说让你难忘的事情？</p>

<p>Horizon：追一个女孩子，这件事真心非常有意义，可惜没追到。如果不算大学期间，其实我觉得我至今做过的非常有意义的事情，就是写日记。这个习惯还是向老哥学来的，不过貌似你现在也没写了。日记从初二开始写，一开始只是记录自己的日常生活，后来逐渐写了一些感想，有时没什么东西可写就一句话：今天天气不错，其他没什么特别的。现在想想，其实日记里头也没记录什么太多的东西，但毕竟是坚持下来了，这也算是我除了吃喝拉撒外一件比较有价值的事情吧！</p>

<hr />

<p>残剑：每次谈起你的大学生活，你都告诉我你遇到了很多贵人。那他们都是一些怎样的人？他们给你带来了怎样的帮助？从他们的身上，你又学习到了什么，有什么特别的体会吗？</p>

<p>Horizon：说起贵人，大学里真得感谢他们，要是在那个阶段没有遇见他们，很难说我现在会是一个什么状态。首先应该谈到的，就是专业上的几个贵人，现在他们都成了我的好朋友。记得当时正处于专业学习上的迷茫期，那时多亏了他们的指引，这才让我走出了当时的误区，使我在专业的学习上有了新的视野。第二个贵人，就是我之前追的那个女孩子。我认识这个女孩有两年了，在这期间，虽然直接或是间接的表白都被拒绝了，内心也因此遭受了多次创伤，但正是在与她交往的这两年时间里，我对自己有了很多新的认识，并且因为她，我培养了很多新的爱好，非常感谢她！这个女孩子拥有的不仅仅是知识，更多的是一种智慧，我喜欢她这一点。虽然做不成情侣，但成为好朋友也是值得的！</p>

<hr />

<p>残剑：你学习小提琴，应该是一个偶然的机会吧？学习之余，怎么突然对此有了兴趣？</p>

<p>Horizon：学习小提琴其实是我一直以来的梦想。高中时受同桌的影响，爱上了神秘园的曲子，加上同桌是个非常有气质的男生，擅长拉小提琴，所以那时开始，小提琴就是我的一个梦。但你也知道，学小提琴不是一件容易的事情，需要的不仅仅是时间，而且得投入很多money，囊中羞涩呀。也很偶然，大三暑假通过一个好朋友，结识了学校图书馆的一位老师，开始是想跟老师学口琴的，但在他的怂恿之下，便开始跟随老师学习小提琴，一同学习的还有一女生。老师非常愿意教我们，没收过我们学费，而且，这个女生人很好，也是由于有了她的陪伴，我才把小提琴坚持了下来(小提琴太难了，拉得不好声音就像锯木头)。我们学习过程持续了一年，后来由于实习的原因，才不得不中断。小提琴其实自己拉得并不好(练的时间太少了)，一开始挺郁闷的，但后来也就想开了，音乐这种东西，自己能够体会到她的美妙就好(就是委屈了别人了，哈哈)，没必要考虑太多。</p>

<hr />

<p>残剑：医学类考研与其它学科有很大的不同，是否可以简单的描述一下？考研的那段日子肯定是异常乏味、忙碌的，你是如何度过那些岁月的？</p>

<p>Horizon：说起不同，我对其它学科的考研不熟悉。不过有一点是我们中医专业的特点——记忆。谁的记性好，谁就有拿高分的资本。</p>

<p>考研期间确实乏味，有时候甚至是苦闷的，所以当时也有自己的一套调节方法。简单的谈一下吧。首先就是有了一个好的团队。考研期间一帮志同道合的朋友给了我很大的支持。因为有了他们的陪伴，所以考研过程虽苦，但亦是苦中有乐。还记得那段日子，大家有时突然没状态看书，我们就一起去住的地方做饭、做蛋糕吃。现在想想，当时的生活还是非常有趣的，非常感谢这帮朋友！另一方面，是自己继续练琴。由于考研又回到了学校，所以自己和一块练琴的女生又找到了老师，老师人很好，知道我们要考研，所以每周要求我们跟他学习两次，每次练琴时我俩只是专心的练琴，不去考虑考研的事情，所以在精神方面得到了很大的放松。第三个方法就是跑步。其实这个跑步的习惯也是这个老师推荐的，老师喜欢锻炼，所以建议我们每周跑个三四次，每次跑半个小时，加上当时一个好友的强烈推荐，我便开始尝试了。开始几次确实有些难度，自己体能不行。但是经过了一段时间的适应，自己逐渐喜欢上了跑步。此时，跑步已不仅仅是简单的锻炼，更多的是一种精神上的磨练。在跑步的过程中，许多在考研期间中产生的杂念都会消失，特别是在跑完步之后，冲个热水澡，那感觉更是妙不可言。锻炼之后再去看书，非但不会疲倦，相反，学习状态特别好。与我一块练琴的姑娘也有跑步这个习惯，最后考试她也取得了一个非常优秀的成绩，考上了自己理想的专业。强烈推荐一下这个方法！</p>

<hr />

<p>残剑：虽说现已成年，独立生活是一个人的必要能力，但对未知的东西多少会让人产生一些恐惧。一个人还没上京复试前是一个怎样的心情？初到北京的时候，是否遇到了一些困难，又如何顺利地处理了？</p>

<p>Horizon：去北京之前，通过几个学长学姐，我大致了解了复试的过程，加上已经有一帮同学先去北京了，所以对于即将来临的北京之旅，我在生活方面不是很担心，主要担心的就是复试。</p>

<p>唯一遇到的困难，是我在复试之前去找导师没找到，结果我这个一直以来建议同学提前去找导师的家伙自己却没找导师，真是莫大的讽刺。</p>

<hr />

<p>残剑：考试不易，复试也不简单。在这整个复试的环节，遇到了一些怎样的曲折？</p>

<p>Horizon：由于我所考的北京中医药大学比较注重复试（复试占50%），所以我复试准备的比较早，但到了北京之后，才发现这边高手如云，自己太菜了。我们复试分成了好几个环节，首先是专业笔试，而这个又占复试的50%，所以复试成绩很大程度上取决于这次笔试，可惜考试过程中还是有一些题目不会写，考得我很纠结。接下来的面试，更是受到了摧残，面试完之后，其中一个老师当面告诉我书没看好，当时就有种要挂的感觉。最后的操作考的也一般。在那复试的5天当中，身心备受摧残，每天想的最多的一件事就是没考上怎么办。不过最后多亏毛爷爷仙灵（复试完之后去主席纪念堂拜访了主席），自己终于上了，而且复试排名也往前推了几名。这次复试给我最大的启示，就是复试考的不是你有多优秀，而是你如何少犯错。当然了，如果你足够牛逼，这另当别论。</p>

<hr />

<p>残剑：是否考虑过自己以后的研究生生活，那将会是一个怎样的全新生活？有向往，是否会有一些具体的打算？</p>

<p>Horizon：其实这个问题早在考研之前就已经考虑好了。自己学医近五年，虽然书没少看，但是面对病人，自己所掌握的知识仍是相当有限。自己当初打算考研，就是想在研究生期间充实自己，尽量多的掌握临床知识与临床技能。所以研究生生活对我来说，主要还是学习！</p>

<p>据学姐说，我们研究生生活安排的会比较紧凑，主要就是在医院里“上班”，所以在教室里上课的时间很有限。因此我对自己的要求就是自学。自学之余多认识一帮志同道合的朋友，多交流。独学而无友，则孤陋而寡闻。自学为主，交流为辅，这是我对将来生活的安排。</p>

<hr />

<p>残剑：如果哪一天不看书，你内心会觉得不安。你又是如何看待读书这件事的？这些年，主要看哪一类的书籍，是否有一些好的书目推荐？</p>

<p>Horizon：记得我前段时间还曾与你讨论过这个问题，老哥你给我的回答与我出奇的一致&mdash;自己内心的满足感。有些人喜欢看书就像有些人喜欢赚钱、权利一样，追求的都是内心的那份满足感，只是满足的途径不同而已。我现在的看法又稍有些改变，觉得读书是给予人智慧的一件事，不仅仅是知识。当然了，人要获得智慧，读书也只是一种实现途径。书看的多可以很博学，但不一定有智慧，所以你曾说过，有时候书看的多了，对一个人来说可能并不是一件好事。对于目前的我来说，阅读是一件放松身心的事情，加上由于还未深入接触这个社会，所以我还是想通过读书先增长自己的知识，希望有朝一日将知识化为智慧。</p>

<p>我目前看的主要还是专业书（医学，你懂的），但尽量保持一周一本的非专业阅读（说起来就惭愧）。所看的书籍内容不限，多是一些朋友推荐或是名家的书籍，小说看的多些，不过有些看过都忘了。要推荐的话，有本书非常值得一看：《路西法效应》。这是一本社会心理学的著作，主要论述的就是环境、情景力量是如何影响一个好人，让他变恶的。论题看似简单，但通过作者的实验研究，你可以看到情景、系统对我们的影响有多深。非常值得一阅！</p>

<hr />

<p>残剑：在我看来，你比大部分同龄人成熟，能够克制自己，也更明确自己的方向。但成熟和理智有时并不是一件很好的事情，某些时候或许会让自己很痛苦，在这种情况下你是如何调节自己的情绪的？</p>

<p>Horizon：话说我觉得自己还很幼稚。不过对于目前的我来说，的确是有了自己的方向，知道该去做什么。至于你说的痛苦，貌似还没有，唯一就是大学毕业了还没有谈过女朋友，让我稍感遗憾。</p>

<hr />

<p>残剑：你依然保存着学生的那份纯真，在你的内心，恋爱和婚姻观又是如何？</p>

<p>Horizon：你说的这份纯真，我想也就是为什么有的朋友说我适合做朋友，但是不适合做男朋友的原因了。不过说实话，我挺喜欢现在这种感觉的。也许终有一天，我会丢掉这份纯真。谈起恋爱观，我就想起了你那个大学同学，一生只谈一次恋爱，是我所向往的。但是这种概率太低，一个班里也就只有几个好哥们，更何况是谈女朋友，所以我对此也不抱什么期望。还是要谈到那个女孩子，因为她，我觉得真真意义上的男女朋友，是要相互促进、共同进步的，如果恋爱的双方一旦某一方丢掉了自我，没有同步，结果也就可想而知。谈到婚姻观，我不相信永恒的爱情，爱情终有一天会转变为亲情，悲观了一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[剑问君答：IT模范丈夫]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/jian-wen-jun-da-%3Aitmo-fan-zhang-fu/"/>
    <updated>2014-04-27T21:19:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/27/jian-wen-jun-da-:itmo-fan-zhang-fu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.zzcp8.com/uploads/allimg/131210/1_12101101313025.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>残剑：你是班级里公认的模范好男友，世间多少女子希望得到像你这样的好男人！是你让我相信了校园爱情，那么的纯结与真实。7年的努力终究修成了正果，是否可以谈谈你的感情经历?</p>

<p>爱吓人：我只有一次恋爱，也就是这一次，到现在不知不觉已经七年了。我们从最开始对感情的懵懂，到现在成为一对夫妻，可以说是感情跌宕起伏。我有过开心，有过伤心，有过激动，有过失落，有过幸福，有过悲伤。</p>

<hr />

<p>残剑：在这漫长的爱情路程中，你是如何做的，又有什么样的经验可以提供参考的吗？</p>

<p>爱吓人：我一直坚信一个道理，做任何一件事情都要用心去做，爱一个人也要用心去爱。我谈恋爱的目的就是为了最终能够结婚，能够白头到老，能够在生命的最后能够手牵着手。而且，可能很多人都有我这样的心理，但是最后女朋友和他分手了。我只能说，我是这么做，至于结果我不在乎，也很有可能是我遇对了人。</p>

<!--more-->


<hr />

<p>残剑：你对女友无微不至的呵护，让不少女同学倾羡，又引来了多少男子的“憎恨”。显然你对女友是有一种不同寻常的感情存在。你大学时期的“蒸梨”事件让我至今难忘，对你的修饰我又多了“细致”一词。是什么让你觉得需要如此的付出？</p>

<p>爱吓人：其实这个和上一个问题的答复差不多，我这个人就是这样，做人用心对别人，喜欢一个人，用心去喜欢，用心对她好，爱一个人更应该如此。</p>

<hr />

<p>残剑：我对她的映像是——一个有想法、执行力的好强女人。对于你来说，她是一个怎样的女子，如此吸引你？</p>

<p>爱吓人：我觉得她是一个非常善良的女孩，而且不物质，懂得孝敬父母，尊敬长辈；她懂得很多知识，她也让我懂得更多；她是一个很有自己主见的人，看待外物外事都有自己的思想，而不是盲目的接受；她还是一个感染力很强的人，和她接触就的人都会或多或少的带点她的思想等等。</p>

<hr />

<p>残剑：在夜深人静的时候，是否思考过或者问过（听到她的答案是否在傻笑）这样一个问题——她为什么选择了我而不是其他的男人？你自己又是如何看待这些的？</p>

<p>爱吓人：其实追她的人很多，有家庭背景比我好的，有发展前途比我好的，但是她却选择了我，我一开始认为是我长时间追她才让她给我一次机会，可是后来才知道有两个男孩追了她10年，她都没有答应，我才知道，我这时间并不长。后来我在想，应该是我的心打动了她。</p>

<p>其实这个问题让我来回答我不知道怎么回答，因为，我的心里面觉得，是在不管什么时候都能在她身边照顾她的这种心，以及行动感动了她，但是不知道为什么我的潜意识中认为不是这样的，我自己也不知道具体的答案，可能是我太笨了，无法在细节上察觉到她的心里是怎么想的。</p>

<hr />

<p>残剑：刚开始工作，大家都觉得舍弃了专业，但多少搭点边。而你，我觉得那时是根本不搭边且比较杂乱。那时你主要做些什么工作？</p>

<p>爱吓人：来第一家公司，我可以说完全抛开了专业知识，是在手机公司开发网站相关的。</p>

<hr />

<p>残剑：我离开深圳的时候，你还没有离开第一个东家。之后又是在什么时候离开的，对于自己未来的职业道路又做了什么样的选择？</p>

<p>爱吓人：我在第一家公司待了刚满20个月，现在主要就是从事android软件开发。职业道路没有具体的，我暂时想的是做技术最多不超过30岁，之后想着自己弄点什么东西，暂时还没想好。</p>

<hr />

<p>残剑：据我所知，你现在做android方面的开发，主要做的是哪一块的东西？在android这方面，你也是从零开始起步的，期间的经历能够谈谈吗？或者说你是如何一步步熟悉了这些技术的？</p>

<p>爱吓人：现在主要是在从事移动办公客户端的开发。开始我主要是借了一本android方面的书，然后不断地问，后来开始走项目，边做边问，便在网上查资料自学，论坛里面看别人写的东西。最主要几点总结出来就是，多思考，多问，多学，多做事。多问是在自己思考后的前提下，如果遇到问题就问是学不到什么东西的，遇到问题应该先自己冷静下来先思考。</p>

<hr />

<p>残剑：在我和她的谈话中，了解到你学习新技术很快速（她没有这么当面夸你吧？听到这话是不是很兴奋？），可否说说你是如何学习的？</p>

<p>爱吓人：其实也没有，我基本上是学习的时候先看基本知识，然后直接看实例，在实例中巩固基础知识，然后在实例中了解更高深的内容，大致是这样。</p>

<hr />

<p>残剑：可以想象，你现在的工作一定很忙碌，它给你带去了什么？如果不涉及商业的事情，可否顺便谈谈你现在的公司、产品及行业？</p>

<p>爱吓人：让我的经历更加丰富，经验更多，人更成熟。我公司是是移动的一个子公司，主要是接移动的软件外包，以及其它大型企业的软件外包，另外还有自己的东西。我在这个公司主要是做移动客户端，其它的暂时还不是很清楚，进来没多久。</p>

<hr />

<p>残剑：是否还有闲情打游戏、打球呢？还是陪伴着自己的爱人在闲散的时间出去看看世界？</p>

<p>爱吓人：现在已经很久没打游戏了，打球一直想去，但是也很久没去了。偶尔会出去和她一起锻炼一下身体，逛逛街之类的。</p>

<hr />

<p>残剑：现在的你，已不是一个人在奋斗，让我羡慕不已。一个不屈现状的女人会不断的催促你，对于近期的发展有什么打算和想法？</p>

<p>爱吓人：事实上我有现在的发展也是在她的催促之下才有的，没有她，可能我现在还更差劲。这一点是我需要感谢她的。我是在上个月才进入现在的公司，所以短时间内可能在这家公司待着，如果可以的话想在明年回西安，但是不知道可不可能，计划赶不上变化。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微访谈后期安排]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/14/wei-fang-tan-hou-qi-an-pai/"/>
    <updated>2014-04-14T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/14/wei-fang-tan-hou-qi-an-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午正在憨睡，电话铃声想起，这是Horizon同学打过来的电话，不用接我也知道这是喜事，首先要恭喜他终于考上了自己心仪的大学，也预祝他的研究生生活能够更加的完美。此时的我也可以写下这篇文章了，之前没有写是怕影响到他的心境，多一事还不如少一事。</p>

<p>我的每篇文章，Horizon几乎都看过，所以我确信这篇文章也不会例外。在这里我会更多的提到他，后续的一些事情我希望能够得到他的帮助和协助，我想他也会乐意帮助我。虽然我知道在这个暑假他不会很空闲，但我还是试图从他那里偷走一些时间。</p>

<p>截至目前为止还有四份微访谈没有完成，其中三份已发出邀请和问题list，另外一份就是Horizon的。我的这次活动跟他的考研安排存在一些冲突（截至到6月初，为的是给他们一个充分的时间。虽说还有足够的时间，但也容易逝去，且行且珍惜吧！），所以迟迟未发出正式的邀请。Horizon是第一位主动要求我对他进行微访谈的，他希望借助他人的视角更多的发现和了解自己。每次和他聊起我的这次活动，都让我觉得很开心，从他那里获取到了支持的力量。</p>

<!--more-->


<p>谈谈我对这次微访谈的后期安排，主要有以下几个方面：</p>

<ul>
<li>发布剩余的访谈，在5月初的时候我会再次催稿，之后不再叨扰；</li>
<li>写微访谈的后记，谈谈个人在这次事件中的经历和想法；</li>
<li>请horizon帮我把这次的微访谈整理一遍，录到一份pdf文档中，制作出一份初稿；</li>
<li>征询大伙的意见，把这份文档做得漂亮和丰满一些；</li>
<li>既然要做，就得做得完美一些，如果有谁愿意，可以为我们的这次文稿写一份序。</li>
</ul>


<p>不是写书，有必要弄得这么正式吗？有，我觉得很有必要。一个人的一生，又有几次完整的做过一件事情呢？我不想给自己留下太多的遗憾，需要给自己的内心一个交待和肯定，这样也不会辜负朋友们对我的支持。</p>

<p>几天前，我就跟jolie_yu谈起这个想法，她说“这是你的第一部微作品，很有意义”。我也觉得它是件很有意义的事情，但它不属于我个人，我只是一个发起者，它属于所有参与这次微访谈的每一个人。毫无疑问，你们是优秀的，但愿未来的你们会更加出色！</p>

<p>我也清楚，大家都有很好的idea，如果你希望和我谈谈，那么请把你的想法告诉我一声，希望我们能够檫出思想的火花，我觉得思想的交流也是一件很美妙的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
