<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 博古通今 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/bo-gu-tong-jin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-07-26T13:49:40+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[于谦祭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/07/yu-qian-ji/"/>
    <updated>2014-04-07T12:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/07/yu-qian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Hangzhou_Yu_Qian_Mu_20120520-07.jpg/800px-Hangzhou_Yu_Qian_Mu_20120520-07.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>岳飞、于谦、张苍水三人并称“西湖三杰”，他们都是民族的英雄，为此而奋斗了一生。岳飞的事迹大家多多少少总能说上一些，而另外两位对于不读历史的人来说就不太了解了。张苍水是明末清初的抗清英雄，这就是我对他仅有的一点了解。以上两位暂且不论，今日只谈于谦。</p>

<p>最早知道这位诗人是通过语文书中的《石灰吟》（千锤万凿出深山，烈火焚烧若等闲。粉骨碎身浑不怕，要留清白在人间。），“要留清白在人间”时刻在我的耳旁萦绕，要做到这点谈何容易，他却做到了，用自己的实际行动诠释了自己的志向。</p>

<!--more-->


<p>在《明朝那些事儿》中，我又再次接触到了他。当年明月对他的评价很高，如果在这个朝代不是出了一位圣人（王守仁，明代著名的思想家、哲学家、书法家兼军事家、教育家。据说，毛蒋两公都十分推崇此人），那他必定是明朝最牛逼的一个人物。当看到写关于他的文字时，总有几滴眼泪忍不住要流下来。上苍为何对这样一个竭心尽力的忠臣如此不公？是他在土木堡之变后，力挽狂澜，保卫了京师，救回了被瓦刺俘虏的明英宗（虽说他有一些人格魅力，但我始终讨厌这种“亡国”之君），拯救了整个大明王朝。</p>

<p>《大明王朝惊变录》以于谦为主人公，演绎了他的生平故事。虽说电视剧跟真实的历史有很大的差别，但它也反应了很多真实的状况。王庆祥演活了这个历史人物，让我深刻体会到一个有理想、有抱负、忠君人物的孤独与悲凉。在大厦将倾、国将不存之际，他虽然心里没底（他几乎把和瓦刺对战的胜算预估到了最低），但他在众人面前要显得更加坚定，给所有的臣民和将士带去信心。他丝毫不惧怕死亡（宁做刀下鬼不做亡国臣），只惧自己没有尽全力去保卫这个他忠于的王朝。</p>

<p>去年在杭州的公交车上，看到《凤凰牡丹》这部电视剧的宣传篇，听了大概的介绍后我就明白它讲述的是这段让我心痛的历史。一般情况下，我看到一部古装的历史剧都有去看的冲动，可我对这部偏偏不感兴趣。从我对介绍的观察看，它已跟历史偏差太大，我觉得它可能是在歌颂一个“亡国”之君，又不停地往一个忠臣身上撒盐。不忍心看这样的场景，我怕自己心痛。</p>

<p>于谦的结局是悲凉的，以“莫须有”的罪名被无情的处死，每一个有良知的人都会为此心痛不已。看到这样的场景以及描述他被害的文字，我落泪了，若能与你同生一时代，我愿一同陪你上战场，甚至是断头台。杀你的那个刽子手（明英宗）事后都觉得不对，内心也会不安，因为你实在太完美、太清白了，没有任何的把柄可供他人利用。后来被平反了（当时又有谁不知道你是冤枉的呢？），可你已逝去，世人只能空悲叹。</p>

<p>不想太多的描述他的事迹，因为他的一生可以与日月争辉。如果历史可以假设的话，我希望你是一位权臣，不仅可以挽救这个王朝，还能为自己多作一些考虑。本可以那么做，却没有去做，你终究是为了把你的清白留给人间，给世人树立一个榜样。</p>

<p>你的不朽将会永存，你的事迹将会被永远歌颂，西湖也会因你而更加美丽！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论楚霸王三追韩信]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/12/lun-chu-ba-wang-san-zhui-han-xin/"/>
    <updated>2013-08-12T21:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/12/lun-chu-ba-wang-san-zhui-han-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://img.upload.tom.com/data1/upload/944/47/13200195412804452075.jpg">http://img.upload.tom.com/data1/upload/944/47/13200195412804452075.jpg</a>"></p>

<p>从《楚霸王三追韩信》中，我们可以看出项羽只不过是一个跑腿的，实际上是范增在追韩信，如同后来的“萧何月下追韩信”，都是谋臣在处理士兵逃亡的事件，而不是君王。一个君王高高再上，审视事情和看待问题的角度都与臣下不同，在霸王和汉王看来，韩信的逃跑只是一件普通的逃兵事件。</p>

<p>范增知道韩信逃跑不是一件普通的事件，却为何没有像萧何那样，亲自去追呢？我们可以从以下几个方面来分析这个问题。</p>

<!--more-->


<h1>年世已高</h1>

<p>范增生于公元前278年，公元前208年投靠了项羽的叔父项梁，劝说他立楚王的后裔为楚怀王，以此号召天下百姓。在项梁阵亡后，他跟随项羽，成为他的重要谋士。当他出山为项家军出谋划策的时候，已经是70岁的高龄。韩信从楚军军营逃出的事发生在公元前206年，此时的范增已经72岁了。即便一个老头儿能够上马去追赶，也很难追上，韩信已经逃跑一夜了。追上了又能怎样，范增能够拽回或杀掉一个年轻力壮的韩信吗？</p>

<h1>君臣之理</h1>

<p>为什么要提君臣之理呢？需要从两个方面来阐述这个问题。一则君王之物不可随意使用，即便霸王让部下使用，他们也不敢用；二则，霸王亲自去追就显得很重视臣下，爱惜人才，当然也应该考虑到霸王万人不能敌的一面。</p>

<p>从范增对韩信的分析来看，我们知道范增是很了解韩信这个人的才干的。这么一个天才，当然不可能选择一匹普通的战马。加上已经跑了一夜的马程，使用普通的战马肯定是追不上的。追上韩信，那也就只有一种可能，动用霸王的乌骓宝马。派遣一个普通的将领去追即可，何必需要霸王亲自出马？可能有几种解释：一、项羽爱惜宝马，不会轻易交给其他人，即便他乐意，也没有哪个部下敢骑，说不定某天就因此而获罪；二、良驹识主，不是什么人都能够驾驭它的；三、韩信在楚军与一些将领私交颇深，很有可能会放韩信一马。这些东西，我想范增都有认真的考虑过。</p>

<h1>信任</h1>

<p>虽然在鸿门宴上，君臣俩的意见出现了分歧，但不至于很严重。此时此景下，范增还是相信自己的羽儿能够听取他的意见的，毕竟在此之前霸王经常会采纳他的计谋。加上霸王对自己的敬重，他也更加相信自己的羽儿。所以他相信霸王能够把韩信追回来，即便追不回来也会把他杀了。</p>

<h1>亚父说言</h1>

<p>从范增劝说项王的说辞来看，可以看出他对韩信的家庭、学历、身世背景、谋略还是很了解的。当韩信在楚营做执戟郎的时候却一直没有提拔他，当他离开的时候才提出其重要性，当劝不回来的时候就建议采取杀人灭口的措施，这一点有点类似公叔痤，博荐才之名而非惜才。</p>

<h1>有一范增而不用</h1>

<p>公元前204年初，楚军数次切断汉军粮道，刘邦被困荥阳，于是向项羽请和。项羽想同意，范增说：“汉易与耳，今释弗取，后必悔之。”于是项羽与范增急攻荥阳。陈平施离间计，令项羽以为范增勾结汉军，从而削其兵权，范增大怒而告老还乡。项羽竟然也同意了，范增道：“天下事大定矣，君王自为之，愿赐骸骨归卒饵。”还没到彭城，就因背疽发作而死在路上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[楚霸王三追韩信]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/05/chu-ba-wang-san-zhui-han-xin/"/>
    <updated>2013-08-05T21:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/08/05/chu-ba-wang-san-zhui-han-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://chuhan.173.com/resources/jpg/130515/10271368580519378.jpg">http://chuhan.173.com/resources/jpg/130515/10271368580519378.jpg</a>"></p>

<p>世人皆知“萧何月下追韩信”，可又有多少人知道“楚霸王三追韩信”的故事呢！</p>

<p>秦朝末年，韩信投靠实力雄厚的项梁军队。因轻敌，项家军在定陶被章邯打败，项梁战死，韩信归项羽统领。项羽看韩信生得尖嘴猴腮、其貌不扬，没看上他，只让他做个执戟郎。在多次战役中，韩信曾多次给霸王献计献策，可项羽认为一个小小的执戟郎不懂军国大事，根本没有把他的话放在心上。眼见在楚军那么久都没有得到提升，韩信也心生去意，准备去投靠实力薄弱的刘邦。</p>

<!--more-->


<p>韩信从马棚里偷偷牵出战马，跨上马连夜逃出军营。 天明点兵，却不见韩信，项羽命人去找后才知道他逃跑了。虽然项羽没把这当回事，可范增却急了，催项羽：“霸王，韩信曾忍胯下之辱 ，可以看出此人胸有大志，不可小瞧啊！得过三部天书，熟知兵法布阵，文韬武略，无人可比。韩信骑的是寻常战马，没你的乌骓宝驹跑得快，骑上宝驹去追韩信，一定能把他追回来。如若跟你回来就重用他，可保疆土永存；不回，宁可把他杀了也万万不能让他投奔刘邦，否则后患无穷！”项羽被亚父说得半信半疑，赶紧骑上乌骓前去追赶。</p>

<p>韩信催马加鞭，紧跑慢跑，一口气跑了几十里，人累马乏。看看前边有个村庄，就下马在庄头的老柳树下歇息，却被树上一个光腚没穿衣服的小男孩撒了一身尿。本想教训几句，忽然脑瓜一转，怒气全消。他满脸堆笑，从身上掏出二两银子给小孩并告诉他：“待会儿有个大个子骑着黑马从这路过，你尿他的话，他会给你更多的钱。如果不给的话，你就缠着他！现在你赶紧回去喝水吧。“小孩一听，乐坏了，就赶紧下树回家喝水，接着回到树上等着了。 韩信不敢多歇，只让马啃了几口草，喝足水，又往西跑去。韩信刚离开，项羽就赶到了，也从老柳树下经过，也被尿了一身。项羽问小孩尿他的缘由，才知道这里发生的事情和韩信刚从这过去了，心想：“小孩尿他，还得给二两银子才过去，连个孺子都弄不过，这样的人能有什么本事，追他回来又有什么用？”想到这儿就从身上掏出银子给了小孩，转身催马回去了。</p>

<p>范增看项羽回来了，急忙追问：“追回来了吗？”项羽说：“一个小孩尿他，他还给了二两银子。一个连小孩都斗不过的人我追他回来有什么用， 就没再追，回来了。”范增听了，急得一把扯住项羽的马缰说：“大王，这正是韩信的计谋，他是故意让小孩迷惑你，耽误你工夫，他好跑得远。大王，快拨马回去，把韩信追回来，千万不能让他投了刘邦！”项羽只好二次去追韩信。</p>

<p>韩信正催马跑着，忽听身后有隐隐马蹄声，看看路旁有片乱坟岗，急勒住马，下马来到一座大坟墓跟前，裤子一脱，头下脚上，倒栽在坟墓跟前。看项羽到了，呼呼一泡尿，淌了自己一头，还伸出舌头舔嘴边的尿，嘴里还只叨咕：“天降仙露，真好喝!”项羽看得直恶心，心想：“这韩信疯了，连颠倒都不知，自己的尿自己喝，这样的人追回去有何用，就是杀了他也有损我霸王的名声，我还是回去吧。”霸王又拨马回去了。</p>

<p>范增听项羽把二追韩信的事说完，急得直跺脚，头上大汗直冒，扑通一声跪在霸王面前说：“大王啊，快快回转，追上韩信，绑也得把他绑回来。如再耍花样，千万不能手软，只管上前把他杀了，大王如果不去，为臣就跪死在你马前。”无奈，项羽第三次又去追韩信。</p>

<p>韩信正催马疾奔，可眼前一条大河挡住去路。河水又宽又深，河面上无桥，水中无船，就连个打鱼的小划子也没有。韩信急得在河边乱转，心想：“等会儿霸王赶到，如何是好？要是跟他回去，永无出头之日；要是不跟他回去，我又打不过他，非得命丧于此不可。难道真的是老天要绝我韩信吗？”正叹着，忽听身后有咳嗽声，转身一看，是个头发胡子都花白的老头。韩信慌忙下马，上前深施一礼说：“老人家，此处是什么地方，可有渡船过河？”老头还了一礼，对道：“这是陈仓地界，此河叫陈仓河，河面上没有桥，也没有渡船，你要过河吗？看你知礼，我知道什么地方能过河，你跟我来吧。”韩信跟老头来到河边的一棵弯槐树下，老头说：“从这里下去，水下二尺深有条暗桥，叫陈仓桥。这暗桥如今也只有我知道了。”说完老头牵着韩信的手，把韩信带到暗桥边。 上岸后，韩信跪倒给老头磕了三个头说：“不知你老人家高姓大名？日后我也好报答。”老头说：“我姓吕，叫吕昌合。”韩信爬起来又深施一礼说：“我记住您老人家的救命之恩了。”话没落音，拔出宝剑，一剑把老头的人头砍了下来。霸王没有人引路过河，又一次没把韩信追回去。</p>

<p>故事说完了，不想谈论些什么，各位看官“仁者见仁，智者见智”吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[奇谋之士蒯通]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/26/qi-mou-zhi-shi-kuai-tong/"/>
    <updated>2013-07-26T21:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/07/26/qi-mou-zhi-shi-kuai-tong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left <a" src="href="http://pic.baike.soso.com/p/20120927/20120927185828-406438040.jpg">http://pic.baike.soso.com/p/20120927/20120927185828-406438040.jpg</a>" width="210" height="248" title="Place Kitten #2" ></p>

<p>《史记》中有各式各样的人物，司马迁却没有给奇谋之士蒯通单独列传，留下那不平凡的事迹给后人称颂。关于蒯通这个人的事迹，也只能从其他人的列传里了解到他，对于他的谋略以及对天下形势的远见都令人佩服。</p>

<p>如此有才华的人，却为何没有自己的列传，只能出现在他人的列传之中？原因很简单，司马迁写书的时代是大汉王朝，而蒯通却在那个朝代犯下了特大的错误。那么这么一个人到底有什么样的才华呢？且让我们看看他的一些事迹。</p>

<!--more-->


<h1>善待秦吏</h1>

<p>他还是在范阳的时候，那时也是很不得志。山东群起的农民大军攻入了他所在的县城，并且捕捉了县令，由于长期受到秦国法律的压制，很多人都建议处死县令以快人心。这样看来，也是情理之中！可这时他站了出来，极力反对这样做，认为这样做是极其愚蠢的。</p>

<p>“县令之所以那么做，只是按照秦国的法律办事，如果没有照办的话，他就会受到法律的惩罚。将军认为自己的军队是要听从统帅的命令，还是自作主张。如果将军认为服从命令是有必要的话，那么他作为一个秦国的官员是很尽职的。将军执意要处死一个遵从命令的士兵，这种事能不让人心寒吗？在残酷的秦法之下，他也是一个受害者。恰恰相反，将军要厚待县令，尽管他之前所做的一切近乎残忍。如果你杀了他的话，秦国其它的县令听到了这个消息后又会怎么想，他们看不到希望就只会奋死反抗，那时将军有把握战胜他们吗？秦王专政确实不得民心，可是他强大的军队是值得将军深思的。”将军遵从了他的意见，没有杀那个县令，并且厚待了他，让他到未攻下的县城郊外游玩，以示义军对过去的错误既往不咎。看到这一幕，秦国的县令纷纷投城，这就是所谓的不战而屈人之兵啊！</p>

<p>之后不知道他为什么没有留在那个将军的麾下，或许他认为那个将军无才吧。也难怪，我竭力在记忆中去寻找那个将军的名字，可是我就是想不起来。他作出了一个抉择，去投靠了韩信。或许投靠韩信也是一个错误，韩信的优柔寡断注定了蒯通的命运是悲哀的。</p>

<h1>三分天下</h1>

<p>汉王被楚围攻，不能逃脱，此时求助于韩信，蒯通说齐王：“今天下三分，而大王已经得到了一份，现在就看大王你的决定了。要是你投靠了汉王，汉王就会取得天下。那时你的死期也就到了，之所以你现在还活得好好的是因为天下还有一个楚王存在，而你就是他的克星，现在留着你是很有价值的。你要是投靠项王，项王就会取得天下，虽然项王不用大才，你却可以暂时保全性命。要是你选择谁都不帮的话，从此以后三分天下，谁都不敢先动。凭借着齐国的财富，可以修炼兵甲，鼓励农耕，不出几年齐国就可以东进，一举歼灭汉楚大军。那时，即便他们联手也无济于事。将军的丰功伟业也将会被世人传颂，还望将军慎思！”</p>

<p>然而，韩信并没有接纳他的意见，摆出了那一大堆仁义高论，搬兵去救刘邦了。</p>

<h1>各为其主</h1>

<p>蒯通给自己埋下了一个杀头的伏笔，他竟然劝韩信造反：“虽然天下已经太平，可是将军功高盖主，汉王坐在龙椅上会安心吗？把你除掉只是暂时没有一个合适的理由，将军趁现在世局还不太稳定要早做决定啊！时间一久很多部下就可能被汉王给收买了，那时将军想再起兵就难上加难了。”可是，韩信再一次没有听从他的意见，最终落得个身首异处的下场。</p>

<p>韩信在最后的留言中有这么一句“信言恨不用蒯通计”。在清除同党的时候，刘邦特别强调一定要活捉蒯通。刘邦见到他就大骂“是不是你教淮阴侯造反的”，蒯通回答的也干脆“是的，就是我教他的，他不用我的计策，所以被杀了；要是他用的话，大王你能够杀了他吗"。刘邦很生气，直接来了这么一句“亨之”。这时，他喊冤了。汉王很是好奇“是你教韩信造反的，你自己都承认了，亨了你，有何冤枉的”。蒯通辩道"秦国无道，天下的人都反对他；秦王失鹿，天下的人都追逐它。最终却被大王得到了。曾经那么多人为了得到它，都反对大王，难道大王真的要把他们都亨了吗？况且大王现在很多精锐部队都曾反对过你，难道你连他们都要亨了吗（言下之意是你杀了他们你靠谁去，你就不怕他们联合起来造反吗，到时候就不知道谁亨谁了）”。当然，他也没有忘了夸刘邦两句“当是时，臣唯独知韩信，非知陛下也”。最后，刘邦仔细想想还是放了蒯通。如果蒯通没有足够的谋略，他能够从虎口脱身吗？</p>

<p>之所以他没有被写入列传里，就是他劝说韩信造反。这件事他没有做错，错的是韩信没有采纳，或者说他在某种意义上选错了主子。司马迁要是敢给他列传，或许还要受一次腐刑，汉武帝会同意他的《史记》出版吗？你给他列传，这不是明摆着让天下人造我大汉的反吗，这事怎么能忍。</p>

<p>《史记》毕竟是司马迁一生的心血，他不能那么做，只能舍弃他了。舍弃你一个，而其他千万的大才会被历史记住！所以，只能委屈你了，蒯通&hellip;&hellip;.要是你不生在汉朝成立的时代，要是在战国，那么你的事迹在今天也会被很多人传颂。虽然对你我所知道的很少，但这一些已经足够，足以显现你的大智大勇！</p>

<br></br>


<p>书于7#527宿舍，2008年6月7日12时6分</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
