<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 博古通今 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/bo-gu-tong-jin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-12T21:12:03+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大丈夫当如是]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi/"/>
    <updated>2015-03-26T00:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.zhiji.com/uploadimages/blog_photo/2010/2/8/94629555.jpg" alt="伍子胥" /></p>

<p>伍子胥的父亲伍奢为楚平王子建太傅，因受费无极谗害，被关了起来。当时伍子胥和他的兄长伍尚出任在外，当时的朝廷发布诏令要他们回去，那时他们已经知道父亲被抓的消息，伍尚决定随父亲一同赴死。最后，除伍子胥外，整个家族都被杀害，伍子胥也被全国通缉。</p>

<p>在逃跑的途中，他遇到了申包胥，并劝他一同逃跑，可申包胥没有同意。告别之际，伍子胥说：“吾必要亡楚。”申包胥回道：“汝能亡楚，吾必能兴楚。”后面也就有了申包胥壮烈的七天七夜哭秦庭，这是后话了。当时双方的交谈，彼此的意志都是如此的坚定。因伍子胥一家都是忠义，申包胥并没有举报他，反而帮他指明前行的方向。</p>

<!--more-->


<p>历经艰险，终于逃出楚国国境，来到了吴国。伍子胥在吴王僚的朝廷里并不是一帆风顺的，所以他把眼光投到了野心勃勃的公子光身上，也就是后来的吴王阖庐。</p>

<p>伍子胥和公子光做了一笔交易，答应替他完成三件事：一、夺取王位，刺杀吴王僚和其子庆忌；二、寻找统领大军的元帅；三、铸造绝世的宝剑。</p>

<p>等待机会，寻找刺客，精心布局，可谓每一步都很谨慎，最后，专诸杀死了吴王僚，要离刺杀了庆忌。邀孙武出山，为吴国训练甲士。请来甘将莫邪铸造宝剑。每一件事都截尽所能，做得完美无缺，一个人又要多少的忍力才能办到呢？</p>

<p>阖庐是一个有野心的君王，等到各方面准备就绪了，开始攻打楚国，一方面帮助伍子胥完成心愿，一方面也成就自己的霸业。他们都是有目标的人，没有什么是可以阻挡他们前进的步伐，与楚军五次交战后，就攻入了郢都。</p>

<p>他们战胜了强大的楚国，吴王进入了宫殿享乐，伯嚭到处搜刮金银珠宝，而他却是在寻找杀害自己家人的仇人。楚昭王逃跑了，他无可奈何，就下令士兵去寻找楚平王的坟墓，苦心人天不负，终于让他找到了，那时的愤恨之情只有老天能够理解，掘开楚平王的坟墓，挖出尸体，抽打了三百鞭才罢休。</p>

<p>鞭打自己曾经的君王这是不忠吗？我倒觉得不是，只是君王太昏庸。</p>

<blockquote><p>苏轼：“父不受诛，子复仇，礼也。生则斩首，死则鞭尸，发其至痛，无所择也。”</p></blockquote>

<p>相比之下，更能显现伍子胥的毅力。同样被迫害的伯嚭跑到吴国投靠伍子胥，伍子胥到吴王面前举荐他，开始时还是不亡楚誓不罢休，后来就慢慢变得贪恋权势，还不断地排挤伍子胥，攻破楚国后就已完全忘记了自己的家仇。</p>

<p>等到吴王夫差即位，起先还能够被重用，但夫差报了杀父之仇后，他也被弃置在了一边，最后落得个自尽身死的下场。</p>

<p>且看《史记》中司马迁对他的评价：</p>

<blockquote><p>司马迁：“怨毒之於人甚矣哉！王者尚不能行之於臣下，况同列乎！向令伍子胥从奢俱死，何异蝼蚁。弃小义，雪大耻，名垂於後世，悲夫！方子胥窘於江上，道乞食，志岂尝须臾忘郢邪？故隐忍就功名，非烈丈夫孰能致此哉？白公如不自立为君者，其功谋亦不可胜道者哉！”</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[涸泽而渔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu/"/>
    <updated>2015-03-15T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.wswmedia.cn/UpLoadFile/IMG/20124168195682137.jpg" alt="贞观长歌" /></p>

<p>从“涸泽而渔”的字面意思去理解，而不考虑它引申的意义，谈谈《贞观长歌》中的一个小故事。很多事情，换个考虑的角度，就可能得到最有效的处理方式。</p>

<!--more-->


<p>唐太宗战败硕利可汗，并把他俘获在长安囚禁了起来。因多年战争的缘故，大量的匈奴族难民涌进了长安，硕利可汗的部下想借此机会进行一次反攻，混杂在难民中进入了长安。</p>

<p>唐王朝也得到了这个消息，但根本不能从巨多的难民中分辨出谁是参与行动的士兵。有大臣就向唐太宗建议，在城外搭建粥棚，而且要每隔几里路搭建一个（这样方便疏散人群），并发布告示把这个消息告诉全城的难民。</p>

<p>等到开粥的那天，全城的难民全部出城去喝粥了，唯独那些准备X计划的士兵躲在了城里的各个角落里。难民都陆续出城了，唐太宗下令关闭城门，开始一个个抓取那些假冒的难民。这一招很灵，根本不用区分，很快就把那些人给抓获了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武穆生不逢世]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/28/wu-mu-sheng-bu-feng-shi/"/>
    <updated>2015-02-28T00:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/28/wu-mu-sheng-bu-feng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a1.att.hudong.com/86/56/01300000651076125783561662873.jpg" alt="岳飞" /></p>

<p>一直以来对历史都有独特的兴趣，即便是与真正历史偏离很多的电视剧我也非常喜欢，但唯独对宋史不感兴趣，始终觉得没有统一中国是这个朝代的败笔。先前关于岳飞的电视剧放映得火热，我也丝毫提不起那种热情，看来被外来民族蹂躏，心里就不是滋味，或许是我不敢面对这样的屈辱史。</p>

<p>毫无疑问，岳飞是民族英雄，可惜的是他生错了一个时代，没有遇到一个懦弱或是果断的君王，最终落得个不完美的结局。叹堂堂大男儿不能尽显英雄本色！</p>

<!--more-->


<h1>时代</h1>

<p>纵观历朝历代，一个王朝的灭亡大多因内部混乱而被颠覆，而宋朝却是来自外族的入侵，先是金后是元。很有趣的是，因内部混乱和天灾造成的社会动荡往往会让一个王朝走向灭亡，而来自外部入侵则篇安，比如晋朝和宋朝（篇安江南，所以个人觉得南京和临安都能成为古都其实也是一种耻辱，在当时的战略地位来看，这些地方并不是最重要的），当然明朝是个例外，它是内忧外患。</p>

<p>王莽的新政权，其行政方针放在现今也可称得上是共产主义了，但并不符合当时地主阶级的利益，尤其在面对天灾的时候更是无能无力。百姓需要一个出路，而造反就是他们唯一的出路，革了现有利益者的命才能够保有自己的命。</p>

<p>东汉末年黄巾起义，唐朝末年黄巢起义，明朝末年农民起义，就连民国时期的“农民”起义，大体都是因政治混乱和天灾导致它们走向灭亡。</p>

<p>再来看看北宋的灭亡，金朝灭掉北宋的时候，其国内并没有很大的灾荒，就连方腊起义也是很快被镇压了下去。</p>

<p>所以，一直以来我都比较欣赏蒋公“攘外必先安内”的政策！</p>

<h1>君王</h1>

<p>汉光武帝虽是皇室，但在当时已是末路贵族，说不定能否吃饱也是个问题了。参加农民起义一步一步做起，推翻了王莽政权后在新的王朝里做了官，但也是步步惊心。好不容易到河北去收复失地（被其它的起义军占领着），也差点把小命给丢了。后来被推举做了皇帝，手底下的人都服他，因为他是从死人堆里爬出来的，是历练过的。</p>

<p>汉献帝虽是一个明智的君王，但他毕竟一直生活在深宫，没有“社会阅历”，反而是在外厮杀的曹操颇懂民间事务，恰逢乱世，大将、谋士更加相信这个宦官的后代。唐朝末年就不说了，就是乱。朱元璋虽没有汉光武帝的皇室身份，但他娶对了女人（农民起义领袖郭子兴的养女），其后续的道路也异常艰辛，那些手下的人也只有他震得住，难怪在他晚年的时候要大杀功臣。民国嘛，呵呵&hellip;</p>

<p>宋高宗在年轻的时候去过金国做人质，就连金国人也佩服他的气概，骑马弯弓等基本的武艺自然不在话下，但不知为何后来变得胆小了，被金人追得躲到海上去了。他有过阅历，也懂得帝王术，能够权衡手下的文臣武将，所以岳飞在他的手底下做事根本不能发挥其真正的价值。</p>

<p>当然，他没有取得曹操等人一样的成就是有多方面原因的，有很多东西可以表述，似乎又写不出来。一年的清明又快到来，谨以此文祭奠我们的西湖三杰之一的岳飞同志吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吕布说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/31/lu-bu-shuo/"/>
    <updated>2014-08-31T20:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/31/lu-bu-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a4.att.hudong.com/76/03/19300001392461132392039247514.jpg" alt="lv bu" /></p>

<p>关于吕布的一些介绍，摘自<a href="http://baike.baidu.com/subview/3973/5850475.htm">这里</a>。</p>

<blockquote><h1>效力董卓</h1>

<p>吕布因其勇武在并州任职，并州刺史丁原担任骑都尉，在河内驻扎，任命吕布为主簿，对他很亲近。汉灵帝死后，丁原接到何进的徵召，率领军队到洛阳，密谋诛杀宦官，被任命为执金吾。适逢何进为宦官所杀，董卓入京，诱吕布杀丁原，进而吞并丁原的军队，并任命吕布为骑都尉，同他发誓结为父子，对他十分欣赏信任。吕布善长骑射，膂力过人，被称为“飞将”，不久又被董卓提拔为中郎将，封都亭侯。</p>

<p>关东军起兵讨董时，吕布亦曾参战，却与将领胡轸不和而被孙坚所败，最后董卓挟天子迁都长安。董卓自知自己凶暴，为人所恶，所以时常要吕布作自己的侍卫及守中阁；不过，董卓性格又十分猜疑，曾因小许失意而向吕布掷出手戟，又吕布与董卓的婢女有染，恐怕事情被董卓发觉，所以心中十分不安。之前，由于王允因为吕布是并州的壮士，对他以厚礼相待。自从吕布怀恨董卓后，他去见了王允，述说了董卓差点杀他的经过。王允此时正和士孙瑞、杨瓒等密谋除掉董卓，因此便让吕布作内应。吕布有些犹豫，说:“奈何是父子，怎么好下手呢？”王允说：“将军姓吕，本来就非亲生骨肉，如今你保全自己的性命还来不及，还说什么父子！”于是吕布答应了王允，成功刺杀董卓，任职奋武将军，假节，仪比三司，进封温侯，与王允同掌朝政。</p></blockquote>

<!--more-->


<blockquote><h1>投靠各方</h1>

<p>董卓死后两个月，其旧部属李傕和郭汜等本想解散部队，归隐田野，途中遇贾诩献计，召集旧部，攻入京城，吕布守城八日，因城内叟兵叛变，吕布战败，于是率兵百余骑兵，带着董卓的首级杀出武关。在此期间，吕布曾在城北与郭汜单挑决胜负，吕布以矛刺中郭汜，郭汜被左右军队所救，双方遂各自罢兵。</p>

<p>吕布先投靠袁术，但因袁术不满他自恃有功而十分骄恣、恣兵抄掠，所以被拒绝，于是吕布改投袁绍。在袁绍处，与其联手在常山会战张燕，黑山军有一万多精兵、几千骑兵。吕布经常骑着能够腾跃城墙、飞跨壕沟、名叫赤兔的良马，与手下猛将成廉、魏越等几十个人骑马冲击张燕的军阵，有时一天去三四次，每次都砍了黑山军的首级回来。连续作战十多天，终于打败了张燕的军队。吕布仗恃自己的战功，再次向袁绍要求增加军队，袁绍不答应，而吕布手下的将士也时时抢劫、掠夺，袁绍开始疑恨他。吕布感觉不安，就请求回洛阳。袁绍同意他的要求，以天子名义任命吕布领司隶校尉，派甲士送吕布而暗中要除掉他。吕布怀疑袁绍打自己的主意，就派人在营帐中弹着筝，自己悄悄逃了出去。半夜那些甲士出动，乱刀砍吕布的床，认为他已经死了，第二天袁绍却得到吕布还活着的消息，于是下令关闭城门，吕布得以逃到河内，与张杨联合。袁绍担心吕布对自己不利，再次派兵追杀吕布，那些士兵都害怕他，追上了也没有一人敢逼近。途中经过陈留，太守张邈派人迎接吕布，对他大加款待，临分手时两人握住对方手臂发誓结好。</p></blockquote>

<br></br>


<p>关于冯玉祥的一些介绍，摘自<a href="http://baike.baidu.com/view/20746.htm">这里</a>。</p>

<blockquote><h1>倒戈将军</h1>

<p>冯玉祥一生倒戈三次（另亦有8次的说法，下文有介绍），有“倒戈将军”之称！毛泽东谥其为“伪君子”。林彪庐山批判彭德怀时，就把彭德怀归入冯玉祥一类的野心家阴谋家伪君子之列。从侧面可看出共产党骨子里对魏延式人物冯玉祥的评价不高。</p>

<p>对于冯玉祥的倒戈次数，已经有很多历史学家和研究者进行更正，冯玉祥一生倒戈的次数准确的应该是八次，依次为：</p>

<p>第一次 滦州起义 倒清朝<br/>
第二次 护国运动 倒袁世凯<br/>
第三次 武穴停兵 倒段祺瑞<br/>
第四次 北京政变 倒吴佩孚<br/>
第五次 拉郭松龄 倒张作霖<br/>
第六次 五原誓师 倒北洋<br/>
第七次 国共分裂 倒共产党<br/>
第八次 中原大战 倒蒋介石</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[于谦祭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/07/yu-qian-ji/"/>
    <updated>2014-04-07T12:52:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/07/yu-qian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Hangzhou_Yu_Qian_Mu_20120520-07.jpg/800px-Hangzhou_Yu_Qian_Mu_20120520-07.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>岳飞、于谦、张苍水三人并称“西湖三杰”，他们都是民族的英雄，为此而奋斗了一生。岳飞的事迹大家多多少少总能说上一些，而另外两位对于不读历史的人来说就不太了解了。张苍水是明末清初的抗清英雄，这就是我对他仅有的一点了解。以上两位暂且不论，今日只谈于谦。</p>

<p>最早知道这位诗人是通过语文书中的《石灰吟》（千锤万凿出深山，烈火焚烧若等闲。粉骨碎身浑不怕，要留清白在人间。），“要留清白在人间”时刻在我的耳旁萦绕，要做到这点谈何容易，他却做到了，用自己的实际行动诠释了自己的志向。</p>

<!--more-->


<p>在《明朝那些事儿》中，我又再次接触到了他。当年明月对他的评价很高，如果在这个朝代不是出了一位圣人（王守仁，明代著名的思想家、哲学家、书法家兼军事家、教育家。据说，毛蒋两公都十分推崇此人），那他必定是明朝最牛逼的一个人物。当看到写关于他的文字时，总有几滴眼泪忍不住要流下来。上苍为何对这样一个竭心尽力的忠臣如此不公？是他在土木堡之变后，力挽狂澜，保卫了京师，救回了被瓦刺俘虏的明英宗（虽说他有一些人格魅力，但我始终讨厌这种“亡国”之君），拯救了整个大明王朝。</p>

<p>《大明王朝惊变录》以于谦为主人公，演绎了他的生平故事。虽说电视剧跟真实的历史有很大的差别，但它也反应了很多真实的状况。王庆祥演活了这个历史人物，让我深刻体会到一个有理想、有抱负、忠君人物的孤独与悲凉。在大厦将倾、国将不存之际，他虽然心里没底（他几乎把和瓦刺对战的胜算预估到了最低），但他在众人面前要显得更加坚定，给所有的臣民和将士带去信心。他丝毫不惧怕死亡（宁做刀下鬼不做亡国臣），只惧自己没有尽全力去保卫这个他忠于的王朝。</p>

<p>去年在杭州的公交车上，看到《凤凰牡丹》这部电视剧的宣传篇，听了大概的介绍后我就明白它讲述的是这段让我心痛的历史。一般情况下，我看到一部古装的历史剧都有去看的冲动，可我对这部偏偏不感兴趣。从我对介绍的观察看，它已跟历史偏差太大，我觉得它可能是在歌颂一个“亡国”之君，又不停地往一个忠臣身上撒盐。不忍心看这样的场景，我怕自己心痛。</p>

<p>于谦的结局是悲凉的，以“莫须有”的罪名被无情的处死，每一个有良知的人都会为此心痛不已。看到这样的场景以及描述他被害的文字，我落泪了，若能与你同生一时代，我愿一同陪你上战场，甚至是断头台。杀你的那个刽子手（明英宗）事后都觉得不对，内心也会不安，因为你实在太完美、太清白了，没有任何的把柄可供他人利用。后来被平反了（当时又有谁不知道你是冤枉的呢？），可你已逝去，世人只能空悲叹。</p>

<p>不想太多的描述他的事迹，因为他的一生可以与日月争辉。如果历史可以假设的话，我希望你是一位权臣，不仅可以挽救这个王朝，还能为自己多作一些考虑。本可以那么做，却没有去做，你终究是为了把你的清白留给人间，给世人树立一个榜样。</p>

<p>你的不朽将会永存，你的事迹将会被永远歌颂，西湖也会因你而更加美丽！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
