<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 博古通今 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/bo-gu-tong-jin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-08-10T23:34:15+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曹操横扫北方]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/24/cao-cao-heng-sao-bei-fang/"/>
    <updated>2015-05-24T22:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/24/cao-cao-heng-sao-bei-fang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a0.att.hudong.com/58/64/01300000484892125871644509173.jpg" alt="曹操" /></p>

<p>若问“在三国这些名人中，我最喜欢哪一个”，我会告诉你，是曹操。真正的曹操也绝非小说说的那么奸诈，恰恰是他的存在，才结束了北方动荡割据的局面。或许你又会反问，若是没有曹操也会有其他人，但细看当时的历史的人物，又有谁能够做到曹操那样的成绩，答案显然是没有。</p>

<p>曹操的创业史与刘备、孙氏又是有所不同的，这个人的背景不错，虽然家世跟宦官扯上关系，但一般的官宦人家也不嫌弃他，你看，四世三公家族的袁绍就是他的同学，还一起抢新娘。</p>

<!--more-->


<p>有了好的背景，年少的时候就比较轻松地在东汉这个大公司做事了。当然了，在那个时代，东汉这个公司已经很腐败了，董事长自己有特殊的爱好，不理朝政，很多事情都交给了宦官和舅舅之类的处理，变得越来不堪。曹操作为一个年轻气盛的职业经理人当然是看不惯的，所以想尽各种办法惩治那些恶棍，也不分三六九等，加上是在公司的总部做那些事情，自然得罪了很多人，遭遇是可想而知的，贬到一些分公司去。</p>

<p>那些底层的民工憋不住了，就起来造反，曹操作为总公司的拥护者，当然不愿看到这个公司被分化，召集了一批人就去干黄巾军，十分卖力。在地方势力的努力下，农民军很快被打跨，可不争气的大将军何进引狼入室，把董卓这个恶霸召到了总部。曹操看不惯董卓的做派，主动请婴要刺杀董卓老贼，可关键时刻没有成功，但他的这种勇气是一般人不能比的。</p>

<p>刺杀不能成功，那就来点硬的，号召地方势力联合起来去干董卓，别人心里都打着小算盘，就他和孙坚是来真的，结果把自己的部队也干的所剩不多，不得已也退回去了。</p>

<p>随后，就是创建自己的根据地了，这里打那里打，成绩也不是特别的好，只能说有个容身处，想要做大还比较远。董卓被杀，汉献帝要回洛阳，曹操接受了谋臣的建议，决定追求董事长干事业，虽然总公司只是一个壳了，但毕竟牌子还是在的。以后做什么事，就挂上了东汉这个牌子了，还真好用，一般人不敢随便乱来，毕竟这是老东家了。</p>

<p>后面的事，就是征张绣、灭吕布、平袁绍、征乌桓、收辽东、打韩遂和马超、纳荆州&hellip;北方和西边的那些小分公司又被收入了总公司的怀抱。</p>

<p>曹操在自己的《述志令》中描述道：</p>

<blockquote><p>设使国家无有孤，不知当几人称帝，几人称王！</p></blockquote>

<p>确实，要是没有他，不知道这个国家要乱到什么时候，百姓也将会吃更多的苦。</p>

<p>曹操厉害之处是在他用人才方面，不拘一格，唯才是用，所以各种底层有本事的人得到了重用。当然了，曹操本人就是一个不寻常的人，智慧非凡。他也是一个能弯腰的人：被吕布追的时候，装成一个孙子；与马超战，割须弃袍；败走华容道，低声下气地向关公求饶。气度也不一般，爱惜人才：关羽杀了他六员大将，他没有下令追杀；远攻险地失败了，没有杀那些曾劝阻他的人，反而奖励了他们（拿袁绍对比一下，就很明显了）；官渡之战，很多大将和朝廷的官员与袁绍暗通，灭了袁绍后，一把火把那些信件都给烧了。</p>

<p>最后，附上曹操的《短歌行》：</p>

<blockquote><p>对酒当歌，人生几何！譬如朝露，去日苦多。  <br/>
慨当以慷，忧思难忘。何以解忧？唯有杜康。 <br/>
青青子衿，悠悠我心。但为君故，沉吟至今。 <br/>
呦呦鹿鸣，食野之苹。我有嘉宾，鼓瑟吹笙。 <br/>
明明如月，何时可掇？忧从中来，不可断绝。 <br/>
越陌度阡，枉用相存。契阔谈讌，心念旧恩。 <br/>
月明星稀，乌鹊南飞。绕树三匝，何枝可依？ <br/>
山不厌高，海不厌深。周公吐哺，天下归心。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孙氏立业江东]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong/"/>
    <updated>2015-04-28T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://1814.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2009/7/9/17/4/1230bbd3480g213.jpg" alt="孙坚" /></p>

<p>孙坚在年少的时候就呈现出了英雄气概，也因其突出的表现屡次被提拔，在讨伐黄巾起义时更是立功不断，就连董卓这个大军阀也对他的军事才能刮目相看。</p>

<p>在诸路诸侯群起讨伐董卓时，孙坚也率部前往。虽然他的军事实力不是最强的，但绝对是最卖力的那位。别人停滞不前，他拼命地往前冲，董卓都惧怕他的那种劲头。有实力的人总是让人惧怕的，袁术就在后头搞鬼，不及时给他分发军粮，还得让他亲自上门去索取。在那一刻，其他很多诸侯想得最多的是自己的利益，而只有他想着这个朝廷，当然曹操也和他一样。整个讨伐的过程中，孙坚的部队和董卓的部队正面交锋的次数是最多的，也是打得最勇猛的。</p>

<!--more-->


<p>也因他拼命追赶，反而上天给了他一个机会，让他得到了玉玺，可以说是天命要归他。我想孙坚那时肯定是没有一点私念的，即便得到了玉玺，还是不停地追杀反贼，最终还是因寡不敌众不得不撤退。让他最伤心的不是那些诸侯享乐不前，最让他痛心的是他在前方厮杀别人却在后方抢占他的地盘。当得知这个消息回军时，一路上的他定然是心痛无比。</p>

<p>虽说孙坚的祖上世代为官，可毕竟是在一些小郡县为官，跟中央离得太远，那种关系网根本没法跟曹操比，也不能跟刘备皇叔的称号相提并论。要想建立自己的创业资本，就需要自己拼命去争取，每次战役他都是冲在前方，最终在和黄祖的交战中中箭身亡。</p>

<p><img src="http://a2.att.hudong.com/30/12/01300000157105121013123880552.jpg" alt="孙策" /></p>

<p>孙坚陨落了，部队由他的儿子孙策接管，依然依附于袁术。那些曾经追随孙坚的老部下并没有孙坚的离去而投入其他诸侯的部下，还是跟着孙策干，可见孙坚在世的时候对部下都很不错，这些人也在孙策随后的征战中立下了汗马功劳。最初孙坚是在淮、泗一带招募士兵的，所以这些将军也经常被称为淮泗将领，是后来大小战役的基础。</p>

<p>孙策还是比较懂创业法则的，那时中原地带（河南、河北、陕西这些地方）是争霸的主战场，要是投入到这里面去，那么他肯定是血本无归，所以他把眼光放在了边缘地带，长江以南这些地方。一方面这里没有大的诸侯，另一方面这里不是政治的中心，对很多大佬来说这些地方并不重要，也就不太在意了。</p>

<p>孙策还是一个懂得取舍的人，并没有怜惜自己手中的玉玺，用它从袁术那里换取了自己父亲原来的旧部。军事实力壮大了，也没有急着去为父亲报仇，而是去江东建立自己的根据地。最终也因自己杀的豪杰太多，在一次出游中被刺客刺杀，各种事情交杂在一起导致病情加重，跟他父亲一样早早离开了人世。</p>

<p>孙氏一家的崛起可以说和别人有很大的不同，他们从别人不屑的地方寻找机遇，从而成为了一方诸侯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[刘备的创业史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi/"/>
    <updated>2015-04-22T00:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a0.att.hudong.com/03/71/19300380059651133585715136245_950.jpg" alt="刘备" /></p>

<p>初次看《三国演义》，我并不喜欢刘备，因为每次兵临城下的时候他都会问“军师，如何是好”，加上他立了一个乐不思蜀的儿子。第二次再看这部电视剧的时候，对他的看法有了改观，知道了他的艰辛与不易。</p>

<p>东汉是当时世上少有的几个上市公司，可到了后期因天灾和内部管理的问题导致衰弱。尤其是张角三兄弟，想重新建立一个新公司，可是那些既得利益者显然是不会同意的，朝廷没有足够的能力镇压，那么地方上有实力的经理人就纷纷成立子公司来替母公司“分忧”。毕竟是农民出身，那些起义军终究打不过正规军，很快就被收拾完了，同时地方上的子公司也做大了，变得越来越不听话。</p>

<!--more-->


<p>纵所周知，最后只有曹魏、孙吴、刘汉三家成功上市了，结局还是被晋一家给兼并了。袁术拥有了上市的合法证书，但没有准备充分，最后还是被击跨了。袁绍的资本实力很强大，但也因创始人没有远见，家底也全败了。其它创业者也毫不到哪里，不是被灭了，就是被兼并了。</p>

<p>在那个历史环境下，刘备还是很有眼光的，首先找到了创业合伙人关羽和张飞，而且股份还给的很足（反正什么也没有嘛），桃园结义把他们紧密联系在了一起。有了合伙人就开始招兵买马了，随后立马加入了战斗，大大小小几十战，最后为自己赢得了一个县尉的职位。</p>

<p>刘备做一个小官的道路还是很坎坷的，前前后后做了几次都不是很如意，最后投靠了公孙瓒这个老同学。同学关系还是很重要的，在你不如意的时候，总能扶你一把。在各路诸侯征讨董卓时，刘备也只是公孙瓒的一个部下，只有站立一旁的份。</p>

<p>刘备协助徐州牧陶谦防范曹操，也因此得到了这个地方，算得上有创业的基地了。但也因自己疏忽，留下张飞守城，偌大的地方被吕布给抢走。当然心里有些不甘，加上吕布上门找事，就联合了曹操攻打吕布，吕布被杀，徐州这块地重新归入了朝廷。这次机遇对于刘备来说是极好的，因为他终于可以见到东汉这个大公司的董事长汉献帝了，从此以后被叫作了刘皇叔，这称号在他的事业旅途上起了很大的作用，借此吸引了很多资源。可因废弃CEO曹操的阴谋被发现，他又不得不离开，用计谋拿下了徐州，好景不长，这里还是被曹操拿回去了。</p>

<p>不得以，他去投奔了袁绍，这次把两个合伙人也弄丢了。在河北那块地，他也没有发挥多大作用，找了个借口去荆州的亲戚家刘表那里入伙了。在刘表那里做得还可以，让他找到了很多的谋士，可毕竟不是刘表的自家人，始终被怀疑。刘表死后，他的儿子把所有资产全部注入了母公司。刘备当然是不愿意的，所以选择和孙权合作对抗曹操。</p>

<p>在这次兼并战中，刘备还是要感谢他的合伙人和合作伙伴，否则早就灰飞烟灭了。通过合理的安排，又拿下了荆州的大部分土地，从此有了巩固的创业根据地了。孙权多次索取，他也是一拖再拖。</p>

<p>可仅有这么点地是干不了大事的，他需要更多的土地和人口发展他的事业。事情也那么凑巧，他的远亲刘璋邀请他入川，协助守业。刘备终究不是安分的主，闲暇时间就用来收买人心，时机一成熟就直接把别人的家业给夺了。刘备收买人还是挺厉害的，你看，法正作为刘璋的部下却在拼命给刘备出鬼点子。</p>

<p>有了荆州和益州后，家业就已经很大了，想要变得更大就比较难了，毕竟其它两家也不是吃干饭的。原本东汉这个母公司还在，不好意思明着独立出来，但东汉被魏借壳上市后，他也索性让自己的公司独立上市了，挂牌号为“蜀汉”，到此为止，刘备也算是屌丝逆袭了，从一个卖草鞋的变成了上市公司的老总。</p>

<p>从开始的一名不文，到最后的功成名就，刘备一路走来实属不易，多少次都是在刀锋上舔血，差一点就完蛋了，但因为他的坚持和努力，最后赢得了自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大丈夫当如是]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi/"/>
    <updated>2015-03-26T00:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.zhiji.com/uploadimages/blog_photo/2010/2/8/94629555.jpg" alt="伍子胥" /></p>

<p>伍子胥的父亲伍奢为楚平王子建太傅，因受费无极谗害，被关了起来。当时伍子胥和他的兄长伍尚出任在外，当时的朝廷发布诏令要他们回去，那时他们已经知道父亲被抓的消息，伍尚决定随父亲一同赴死。最后，除伍子胥外，整个家族都被杀害，伍子胥也被全国通缉。</p>

<p>在逃跑的途中，他遇到了申包胥，并劝他一同逃跑，可申包胥没有同意。告别之际，伍子胥说：“吾必要亡楚。”申包胥回道：“汝能亡楚，吾必能兴楚。”后面也就有了申包胥壮烈的七天七夜哭秦庭，这是后话了。当时双方的交谈，彼此的意志都是如此的坚定。因伍子胥一家都是忠义，申包胥并没有举报他，反而帮他指明前行的方向。</p>

<!--more-->


<p>历经艰险，终于逃出楚国国境，来到了吴国。伍子胥在吴王僚的朝廷里并不是一帆风顺的，所以他把眼光投到了野心勃勃的公子光身上，也就是后来的吴王阖庐。</p>

<p>伍子胥和公子光做了一笔交易，答应替他完成三件事：一、夺取王位，刺杀吴王僚和其子庆忌；二、寻找统领大军的元帅；三、铸造绝世的宝剑。</p>

<p>等待机会，寻找刺客，精心布局，可谓每一步都很谨慎，最后，专诸杀死了吴王僚，要离刺杀了庆忌。邀孙武出山，为吴国训练甲士。请来甘将莫邪铸造宝剑。每一件事都截尽所能，做得完美无缺，一个人又要多少的忍力才能办到呢？</p>

<p>阖庐是一个有野心的君王，等到各方面准备就绪了，开始攻打楚国，一方面帮助伍子胥完成心愿，一方面也成就自己的霸业。他们都是有目标的人，没有什么是可以阻挡他们前进的步伐，与楚军五次交战后，就攻入了郢都。</p>

<p>他们战胜了强大的楚国，吴王进入了宫殿享乐，伯嚭到处搜刮金银珠宝，而他却是在寻找杀害自己家人的仇人。楚昭王逃跑了，他无可奈何，就下令士兵去寻找楚平王的坟墓，苦心人天不负，终于让他找到了，那时的愤恨之情只有老天能够理解，掘开楚平王的坟墓，挖出尸体，抽打了三百鞭才罢休。</p>

<p>鞭打自己曾经的君王这是不忠吗？我倒觉得不是，只是君王太昏庸。</p>

<blockquote><p>苏轼：“父不受诛，子复仇，礼也。生则斩首，死则鞭尸，发其至痛，无所择也。”</p></blockquote>

<p>相比之下，更能显现伍子胥的毅力。同样被迫害的伯嚭跑到吴国投靠伍子胥，伍子胥到吴王面前举荐他，开始时还是不亡楚誓不罢休，后来就慢慢变得贪恋权势，还不断地排挤伍子胥，攻破楚国后就已完全忘记了自己的家仇。</p>

<p>等到吴王夫差即位，起先还能够被重用，但夫差报了杀父之仇后，他也被弃置在了一边，最后落得个自尽身死的下场。</p>

<p>且看《史记》中司马迁对他的评价：</p>

<blockquote><p>司马迁：“怨毒之於人甚矣哉！王者尚不能行之於臣下，况同列乎！向令伍子胥从奢俱死，何异蝼蚁。弃小义，雪大耻，名垂於後世，悲夫！方子胥窘於江上，道乞食，志岂尝须臾忘郢邪？故隐忍就功名，非烈丈夫孰能致此哉？白公如不自立为君者，其功谋亦不可胜道者哉！”</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[涸泽而渔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu/"/>
    <updated>2015-03-15T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.wswmedia.cn/UpLoadFile/IMG/20124168195682137.jpg" alt="贞观长歌" /></p>

<p>从“涸泽而渔”的字面意思去理解，而不考虑它引申的意义，谈谈《贞观长歌》中的一个小故事。很多事情，换个考虑的角度，就可能得到最有效的处理方式。</p>

<!--more-->


<p>唐太宗战败硕利可汗，并把他俘获在长安囚禁了起来。因多年战争的缘故，大量的匈奴族难民涌进了长安，硕利可汗的部下想借此机会进行一次反攻，混杂在难民中进入了长安。</p>

<p>唐王朝也得到了这个消息，但根本不能从巨多的难民中分辨出谁是参与行动的士兵。有大臣就向唐太宗建议，在城外搭建粥棚，而且要每隔几里路搭建一个（这样方便疏散人群），并发布告示把这个消息告诉全城的难民。</p>

<p>等到开粥的那天，全城的难民全部出城去喝粥了，唯独那些准备X计划的士兵躲在了城里的各个角落里。难民都陆续出城了，唐太宗下令关闭城门，开始一个个抓取那些假冒的难民。这一招很灵，根本不用区分，很快就把那些人给抓获了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
