<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 博古通今 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/bo-gu-tong-jin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-05-20T00:35:06+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孙氏立业江东]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong/"/>
    <updated>2015-04-28T23:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/28/sun-shi-li-ye-jiang-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://1814.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2009/7/9/17/4/1230bbd3480g213.jpg" alt="孙坚" /></p>

<p>孙坚在年少的时候就呈现出了英雄气概，也因其突出的表现屡次被提拔，在讨伐黄巾起义时更是立功不断，就连董卓这个大军阀也对他的军事才能刮目相看。</p>

<p>在诸路诸侯群起讨伐董卓时，孙坚也率部前往。虽然他的军事实力不是最强的，但绝对是最卖力的那位。别人停滞不前，他拼命地往前冲，董卓都惧怕他的那种劲头。有实力的人总是让人惧怕的，袁术就在后头搞鬼，不及时给他分发军粮，还得让他亲自上门去索取。在那一刻，其他很多诸侯想得最多的是自己的利益，而只有他想着这个朝廷，当然曹操也和他一样。整个讨伐的过程中，孙坚的部队和董卓的部队正面交锋的次数是最多的，也是打得最勇猛的。</p>

<!--more-->


<p>也因他拼命追赶，反而上天给了他一个机会，让他得到了玉玺，可以说是天命要归他。我想孙坚那时肯定是没有一点私念的，即便得到了玉玺，还是不停地追杀反贼，最终还是因寡不敌众不得不撤退。让他最伤心的不是那些诸侯享乐不前，最让他痛心的是他在前方厮杀别人却在后方抢占他的地盘。当得知这个消息回军时，一路上的他定然是心痛无比。</p>

<p>虽说孙坚的祖上世代为官，可毕竟是在一些小郡县为官，跟中央离得太远，那种关系网根本没法跟曹操比，也不能跟刘备皇叔的称号相提并论。要想建立自己的创业资本，就需要自己拼命去争取，每次战役他都是冲在前方，最终在和黄祖的交战中中箭身亡。</p>

<p><img src="http://a2.att.hudong.com/30/12/01300000157105121013123880552.jpg" alt="孙策" /></p>

<p>孙坚陨落了，部队由他的儿子孙策接管，依然依附于袁术。那些曾经追随孙坚的老部下并没有孙坚的离去而投入其他诸侯的部下，还是跟着孙策干，可见孙坚在世的时候对部下都很不错，这些人也在孙策随后的征战中立下了汗马功劳。最初孙坚是在淮、泗一带招募士兵的，所以这些将军也经常被称为淮泗将领，是后来大小战役的基础。</p>

<p>孙策还是比较懂创业法则的，那时中原地带（河南、河北、陕西这些地方）是争霸的主战场，要是投入到这里面去，那么他肯定是血本无归，所以他把眼光放在了边缘地带，长江以南这些地方。一方面这里没有大的诸侯，另一方面这里不是政治的中心，对很多大佬来说这些地方并不重要，也就不太在意了。</p>

<p>孙策还是一个懂得取舍的人，并没有怜惜自己手中的玉玺，用它从袁术那里换取了自己父亲原来的旧部。军事实力壮大了，也没有急着去为父亲报仇，而是去江东建立自己的根据地。最终也因自己杀的豪杰太多，在一次出游中被刺客刺杀，各种事情交杂在一起导致病情加重，跟他父亲一样早早离开了人世。</p>

<p>孙氏一家的崛起可以说和别人有很大的不同，他们从别人不屑的地方寻找机遇，从而成为了一方诸侯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[刘备的创业史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi/"/>
    <updated>2015-04-22T00:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/22/liu-bei-de-chuang-ye-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a0.att.hudong.com/03/71/19300380059651133585715136245_950.jpg" alt="刘备" /></p>

<p>初次看《三国演义》，我并不喜欢刘备，因为每次兵临城下的时候他都会问“军师，如何是好”，加上他立了一个乐不思蜀的儿子。第二次再看这部电视剧的时候，对他的看法有了改观，知道了他的艰辛与不易。</p>

<p>东汉是当时世上少有的几个上市公司，可到了后期因天灾和内部管理的问题导致衰弱。尤其是张角三兄弟，想重新建立一个新公司，可是那些既得利益者显然是不会同意的，朝廷没有足够的能力镇压，那么地方上有实力的经理人就纷纷成立子公司来替母公司“分忧”。毕竟是农民出身，那些起义军终究打不过正规军，很快就被收拾完了，同时地方上的子公司也做大了，变得越来越不听话。</p>

<!--more-->


<p>纵所周知，最后只有曹魏、孙吴、刘汉三家成功上市了，结局还是被晋一家给兼并了。袁术拥有了上市的合法证书，但没有准备充分，最后还是被击跨了。袁绍的资本实力很强大，但也因创始人没有远见，家底也全败了。其它创业者也毫不到哪里，不是被灭了，就是被兼并了。</p>

<p>在那个历史环境下，刘备还是很有眼光的，首先找到了创业合伙人关羽和张飞，而且股份还给的很足（反正什么也没有嘛），桃园结义把他们紧密联系在了一起。有了合伙人就开始招兵买马了，随后立马加入了战斗，大大小小几十战，最后为自己赢得了一个县尉的职位。</p>

<p>刘备做一个小官的道路还是很坎坷的，前前后后做了几次都不是很如意，最后投靠了公孙瓒这个老同学。同学关系还是很重要的，在你不如意的时候，总能扶你一把。在各路诸侯征讨董卓时，刘备也只是公孙瓒的一个部下，只有站立一旁的份。</p>

<p>刘备协助徐州牧陶谦防范曹操，也因此得到了这个地方，算得上有创业的基地了。但也因自己疏忽，留下张飞守城，偌大的地方被吕布给抢走。当然心里有些不甘，加上吕布上门找事，就联合了曹操攻打吕布，吕布被杀，徐州这块地重新归入了朝廷。这次机遇对于刘备来说是极好的，因为他终于可以见到东汉这个大公司的董事长汉献帝了，从此以后被叫作了刘皇叔，这称号在他的事业旅途上起了很大的作用，借此吸引了很多资源。可因废弃CEO曹操的阴谋被发现，他又不得不离开，用计谋拿下了徐州，好景不长，这里还是被曹操拿回去了。</p>

<p>不得以，他去投奔了袁绍，这次把两个合伙人也弄丢了。在河北那块地，他也没有发挥多大作用，找了个借口去荆州的亲戚家刘表那里入伙了。在刘表那里做得还可以，让他找到了很多的谋士，可毕竟不是刘表的自家人，始终被怀疑。刘表死后，他的儿子把所有资产全部注入了母公司。刘备当然是不愿意的，所以选择和孙权合作对抗曹操。</p>

<p>在这次兼并战中，刘备还是要感谢他的合伙人和合作伙伴，否则早就灰飞烟灭了。通过合理的安排，又拿下了荆州的大部分土地，从此有了巩固的创业根据地了。孙权多次索取，他也是一拖再拖。</p>

<p>可仅有这么点地是干不了大事的，他需要更多的土地和人口发展他的事业。事情也那么凑巧，他的远亲刘璋邀请他入川，协助守业。刘备终究不是安分的主，闲暇时间就用来收买人心，时机一成熟就直接把别人的家业给夺了。刘备收买人还是挺厉害的，你看，法正作为刘璋的部下却在拼命给刘备出鬼点子。</p>

<p>有了荆州和益州后，家业就已经很大了，想要变得更大就比较难了，毕竟其它两家也不是吃干饭的。原本东汉这个母公司还在，不好意思明着独立出来，但东汉被魏借壳上市后，他也索性让自己的公司独立上市了，挂牌号为“蜀汉”，到此为止，刘备也算是屌丝逆袭了，从一个卖草鞋的变成了上市公司的老总。</p>

<p>从开始的一名不文，到最后的功成名就，刘备一路走来实属不易，多少次都是在刀锋上舔血，差一点就完蛋了，但因为他的坚持和努力，最后赢得了自己的人生。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大丈夫当如是]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi/"/>
    <updated>2015-03-26T00:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/26/da-zhang-fu-dang-ru-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.zhiji.com/uploadimages/blog_photo/2010/2/8/94629555.jpg" alt="伍子胥" /></p>

<p>伍子胥的父亲伍奢为楚平王子建太傅，因受费无极谗害，被关了起来。当时伍子胥和他的兄长伍尚出任在外，当时的朝廷发布诏令要他们回去，那时他们已经知道父亲被抓的消息，伍尚决定随父亲一同赴死。最后，除伍子胥外，整个家族都被杀害，伍子胥也被全国通缉。</p>

<p>在逃跑的途中，他遇到了申包胥，并劝他一同逃跑，可申包胥没有同意。告别之际，伍子胥说：“吾必要亡楚。”申包胥回道：“汝能亡楚，吾必能兴楚。”后面也就有了申包胥壮烈的七天七夜哭秦庭，这是后话了。当时双方的交谈，彼此的意志都是如此的坚定。因伍子胥一家都是忠义，申包胥并没有举报他，反而帮他指明前行的方向。</p>

<!--more-->


<p>历经艰险，终于逃出楚国国境，来到了吴国。伍子胥在吴王僚的朝廷里并不是一帆风顺的，所以他把眼光投到了野心勃勃的公子光身上，也就是后来的吴王阖庐。</p>

<p>伍子胥和公子光做了一笔交易，答应替他完成三件事：一、夺取王位，刺杀吴王僚和其子庆忌；二、寻找统领大军的元帅；三、铸造绝世的宝剑。</p>

<p>等待机会，寻找刺客，精心布局，可谓每一步都很谨慎，最后，专诸杀死了吴王僚，要离刺杀了庆忌。邀孙武出山，为吴国训练甲士。请来甘将莫邪铸造宝剑。每一件事都截尽所能，做得完美无缺，一个人又要多少的忍力才能办到呢？</p>

<p>阖庐是一个有野心的君王，等到各方面准备就绪了，开始攻打楚国，一方面帮助伍子胥完成心愿，一方面也成就自己的霸业。他们都是有目标的人，没有什么是可以阻挡他们前进的步伐，与楚军五次交战后，就攻入了郢都。</p>

<p>他们战胜了强大的楚国，吴王进入了宫殿享乐，伯嚭到处搜刮金银珠宝，而他却是在寻找杀害自己家人的仇人。楚昭王逃跑了，他无可奈何，就下令士兵去寻找楚平王的坟墓，苦心人天不负，终于让他找到了，那时的愤恨之情只有老天能够理解，掘开楚平王的坟墓，挖出尸体，抽打了三百鞭才罢休。</p>

<p>鞭打自己曾经的君王这是不忠吗？我倒觉得不是，只是君王太昏庸。</p>

<blockquote><p>苏轼：“父不受诛，子复仇，礼也。生则斩首，死则鞭尸，发其至痛，无所择也。”</p></blockquote>

<p>相比之下，更能显现伍子胥的毅力。同样被迫害的伯嚭跑到吴国投靠伍子胥，伍子胥到吴王面前举荐他，开始时还是不亡楚誓不罢休，后来就慢慢变得贪恋权势，还不断地排挤伍子胥，攻破楚国后就已完全忘记了自己的家仇。</p>

<p>等到吴王夫差即位，起先还能够被重用，但夫差报了杀父之仇后，他也被弃置在了一边，最后落得个自尽身死的下场。</p>

<p>且看《史记》中司马迁对他的评价：</p>

<blockquote><p>司马迁：“怨毒之於人甚矣哉！王者尚不能行之於臣下，况同列乎！向令伍子胥从奢俱死，何异蝼蚁。弃小义，雪大耻，名垂於後世，悲夫！方子胥窘於江上，道乞食，志岂尝须臾忘郢邪？故隐忍就功名，非烈丈夫孰能致此哉？白公如不自立为君者，其功谋亦不可胜道者哉！”</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[涸泽而渔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu/"/>
    <updated>2015-03-15T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/15/he-ze-er-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.wswmedia.cn/UpLoadFile/IMG/20124168195682137.jpg" alt="贞观长歌" /></p>

<p>从“涸泽而渔”的字面意思去理解，而不考虑它引申的意义，谈谈《贞观长歌》中的一个小故事。很多事情，换个考虑的角度，就可能得到最有效的处理方式。</p>

<!--more-->


<p>唐太宗战败硕利可汗，并把他俘获在长安囚禁了起来。因多年战争的缘故，大量的匈奴族难民涌进了长安，硕利可汗的部下想借此机会进行一次反攻，混杂在难民中进入了长安。</p>

<p>唐王朝也得到了这个消息，但根本不能从巨多的难民中分辨出谁是参与行动的士兵。有大臣就向唐太宗建议，在城外搭建粥棚，而且要每隔几里路搭建一个（这样方便疏散人群），并发布告示把这个消息告诉全城的难民。</p>

<p>等到开粥的那天，全城的难民全部出城去喝粥了，唯独那些准备X计划的士兵躲在了城里的各个角落里。难民都陆续出城了，唐太宗下令关闭城门，开始一个个抓取那些假冒的难民。这一招很灵，根本不用区分，很快就把那些人给抓获了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武穆生不逢世]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/28/wu-mu-sheng-bu-feng-shi/"/>
    <updated>2015-02-28T00:17:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/28/wu-mu-sheng-bu-feng-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a1.att.hudong.com/86/56/01300000651076125783561662873.jpg" alt="岳飞" /></p>

<p>一直以来对历史都有独特的兴趣，即便是与真正历史偏离很多的电视剧我也非常喜欢，但唯独对宋史不感兴趣，始终觉得没有统一中国是这个朝代的败笔。先前关于岳飞的电视剧放映得火热，我也丝毫提不起那种热情，看来被外来民族蹂躏，心里就不是滋味，或许是我不敢面对这样的屈辱史。</p>

<p>毫无疑问，岳飞是民族英雄，可惜的是他生错了一个时代，没有遇到一个懦弱或是果断的君王，最终落得个不完美的结局。叹堂堂大男儿不能尽显英雄本色！</p>

<!--more-->


<h1>时代</h1>

<p>纵观历朝历代，一个王朝的灭亡大多因内部混乱而被颠覆，而宋朝却是来自外族的入侵，先是金后是元。很有趣的是，因内部混乱和天灾造成的社会动荡往往会让一个王朝走向灭亡，而来自外部入侵则篇安，比如晋朝和宋朝（篇安江南，所以个人觉得南京和临安都能成为古都其实也是一种耻辱，在当时的战略地位来看，这些地方并不是最重要的），当然明朝是个例外，它是内忧外患。</p>

<p>王莽的新政权，其行政方针放在现今也可称得上是共产主义了，但并不符合当时地主阶级的利益，尤其在面对天灾的时候更是无能无力。百姓需要一个出路，而造反就是他们唯一的出路，革了现有利益者的命才能够保有自己的命。</p>

<p>东汉末年黄巾起义，唐朝末年黄巢起义，明朝末年农民起义，就连民国时期的“农民”起义，大体都是因政治混乱和天灾导致它们走向灭亡。</p>

<p>再来看看北宋的灭亡，金朝灭掉北宋的时候，其国内并没有很大的灾荒，就连方腊起义也是很快被镇压了下去。</p>

<p>所以，一直以来我都比较欣赏蒋公“攘外必先安内”的政策！</p>

<h1>君王</h1>

<p>汉光武帝虽是皇室，但在当时已是末路贵族，说不定能否吃饱也是个问题了。参加农民起义一步一步做起，推翻了王莽政权后在新的王朝里做了官，但也是步步惊心。好不容易到河北去收复失地（被其它的起义军占领着），也差点把小命给丢了。后来被推举做了皇帝，手底下的人都服他，因为他是从死人堆里爬出来的，是历练过的。</p>

<p>汉献帝虽是一个明智的君王，但他毕竟一直生活在深宫，没有“社会阅历”，反而是在外厮杀的曹操颇懂民间事务，恰逢乱世，大将、谋士更加相信这个宦官的后代。唐朝末年就不说了，就是乱。朱元璋虽没有汉光武帝的皇室身份，但他娶对了女人（农民起义领袖郭子兴的养女），其后续的道路也异常艰辛，那些手下的人也只有他震得住，难怪在他晚年的时候要大杀功臣。民国嘛，呵呵&hellip;</p>

<p>宋高宗在年轻的时候去过金国做人质，就连金国人也佩服他的气概，骑马弯弓等基本的武艺自然不在话下，但不知为何后来变得胆小了，被金人追得躲到海上去了。他有过阅历，也懂得帝王术，能够权衡手下的文臣武将，所以岳飞在他的手底下做事根本不能发挥其真正的价值。</p>

<p>当然，他没有取得曹操等人一样的成就是有多方面原因的，有很多东西可以表述，似乎又写不出来。一年的清明又快到来，谨以此文祭奠我们的西湖三杰之一的岳飞同志吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
