<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-10-17T00:01:11+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两位语文老师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi/"/>
    <updated>2014-08-03T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来语文成绩都不好，因为很难理解那些作者的中心思想，也有部分原因是那种传统的教学方式不太适合我。不过在初中和高中的时候分别遇到了一位能够让我激起对语文兴趣的老师，颇有受益。一个人如果对一门课程不感兴趣的话，45分钟是很难熬的。</p>

<p>初中的时候会有很多对话的文章，老师有时也会让几个同学朗读。我是属于腼腆的学生，所以一般都不会举手去示意老师，但也会有很多机会被老师照顾到。一次又轮到我了，既然是有感情的对话，我用带有哀求的语气读了书上的一句：“所罗门啊，别杀我！”还没有念完，全班同学都笑开了，因为从来没有人真正有感情地阅读过，一般都是在应付老师。所以那次之后，我就比较配合语文老师的课程，之后不仅是简单的阅读，而是直接到讲台上表演，我们不必照搬课本上的东西，只需要遵循主要的思路即可，加上表演者自己的发挥。自由发挥的好处是不必让我们去死记硬背（那样往往会因为忘记一些东西而使表演陷入尴尬的局面），更自在一些。课堂中融入了表演，需要老师去践行，还有我们去配合，才能起到最大的效果，之少那样的体验让我不再那么的讨厌语文课程。除了书上的东西，她还经常给我们讲一些琐碎的事情，具体的东西不是那么的重要，关键很多时候能够引发人们的思考。</p>

<p>她也总是把一些好的东西展现给我们，让我们去学习。在她的鼓励下，每周写随笔的时候，我总是尝试在每篇文章里插入一幅图画（自认为临摹还是有一点水平的，哈哈&hellip;），这样老师看着赏心悦目，我自己也特别有成就感。</p>

<!--more-->


<p>初二的时候，两个学校合并，分了班，她没有教我，她的教学尝试在其它的两个班也没有成功，因为那群家伙并不配合她。初三又分了班，教语文的还是她，相比初一的时候，我们的表演活动就少了很多，那时最重要的事情就是应对中考，学校对每个班级都有一定的指标。虽说少了，但还是有一些，我们也比较的配合，因为初一时期的一些活宝又再次被拉到了这个班级中。还要感谢她的是，她在班级里放映过一部电影——它叫《英雄》，对我的影响很大。《高山下的花环》这部电影记得也是她放映给我们看的，看后需要写一篇文章，这让我体会了不一样的教学。</p>

<p>初中毕业后，再也没有见过她，也没有怎么听到她的消息，我想我应该去看望她了！</p>

<p>高一的时候，开始觉得那个语文老师很扯蛋，他只花费很少的时间讲课本上的东西，大部分时间在讲述其它一些相关的东西，但这些东西不会让你听得厌烦。因为我也被那种传统的教育给毒害了，所以才会有那种想法（认为他不靠谱）。我曾一度担心我们班在各种大考的时候，平均成绩是否会很差，事实告诉我，我的担心完全是多余的。他讲一些延伸的东西，让我们接触得更多，至少没让我们对这门课程丧失兴趣，而书上的东西我们为了应付考试自己都会去看，从某种程度上培养了我们的自学能力。</p>

<p>在一次课堂上，他讲述了一个故事，每个人的角度不同，产生的观点也不一样。</p>

<p>孟子（没记错的话，主人公应该是他）有一天回到家里，发现自己妻子坐姿不好，裙子敞开了，能够看到她的私处（古人那时还没有内裤），就不悦地说道：“即便是在家里，你怎么能这么失礼而不知羞耻呢？”</p>

<p>他的妻子没有作声为自己辩解，反而是他的老娘听不过去了，替儿媳辩护道：“你一进门就只注意到你媳妇因敞开裙子而露出的私处，却没有看到她在忙碌着手活。没有人特意要你观察你媳妇的裙下，只是你自己只在意了那里，到底是你媳妇不知羞耻，还是你自己内心龌龊呢？”孟老先生听后竟无言以对。</p>

<p>正处于青春期的少年，提到女人的私处，那当然是性趣大增，可又有多少人去细细体会孟母的话呢？我想我们的语文老师给我们讲述这个故事，并不是让我们去关注女性的器官，而是想让我们明白其它一些更加深刻的道理。</p>

<p>高一时期的课前五分钟演讲，我比较喜欢，因为那时我可以听一些不一样的东西，不足的是95%以上的人还是在念读者或者青年文摘之类的杂志。每周的随笔，我也不会忧愁，因为我可以随意写一些我自己喜欢的东西。高二文理分班，从此我接受了传统的语文教学方式，最后发现语文成绩反而下降了。</p>

<p>如果抛弃那些循规蹈矩地教学方式，我想我是会喜欢语文这么课程的。其它课程也一样，我想不是学生学不好，更多的是老师不知道怎么去教罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<!--more-->


<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：拆迁暴发户]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Achai-qian-bao-fa-hu/"/>
    <updated>2014-08-01T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:chai-qian-bao-fa-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>住的小区是政府安置那些田地被征用的农户的，这里的每个家庭至少有两套房子，一般一套是自己住，另外一套出租，多出的那套按照规定是不能出售给其他人的。虽然没有了土地，但他们还是幸福的，至少分到的房子可以租出去，而且每年都在涨租金，那些农村被拆迁的人就没有他们那么好过了。</p>

<p>交完房租的时候，朋友偶尔会说：“一看就知道他们是暴发户。”之所以会这么说，是因为那些房东的脖子上经常会挂着一根粗粗的金项链（以前的这种映像只停留在煤老板那里）。也有一些朋友会不屑地说：“其实他们就是农民。”这话我不太喜欢听，因为带有些歧视性质。加上我们大部分人都是来自农村地区，不得已来到这个繁华的都市打拼。</p>

<p>这里树立起高大的楼房，他们自认为自己已经成了城里人，可真正城里的人们还是称他们为“农村人”，就连我们这些住客在背地里还是称呼他们为“农村人”，这种魔咒在老一辈人那里是改变不了的了，等到他们的下一辈才会得到真正的认可。这里大部分的人，并不是在金钱上得不到认可，而是在思想和品味上得不到认可。他们也知道自己不被大众认可，所以经常借助一些饰物（粗条金项链，大大的金戒指，等等）来装点自己，这些东西没有衬托的作用，反而却侧面说明了他们品味的低下。很多房东人还是不错的，可他们时不时也来点粗口（这应该就是真实，城里人反而被文明克制了，变得虚伪），这让人觉得亲切，农村的人们说这些话的时候顾忌的东西不会太多。</p>

<p>随着城市的发展，这里早已不属于荒凉地带了，可这里还是保持着一种乡俗，在老人离去的时候，会放烟花爆竹（我没记错的话，城市里这种行为是禁止的）。我并不反对以传统的方式送离自己的亲人，但以爆竹的那种响亮程度，我不清楚他们是要把亡魂招回来，还是要炫耀自家的财富（这应该是我多想了）？归根结底，还是在于他们的思想，这些已根殖于他们的内心深处，或许这辈子也改变不了了。</p>

<!--more-->


<p>曾和朋友一起去看房，觉得很贵，就问那些在一旁的大妈：“这也太贵了，能不能便宜一点的？”</p>

<p>“这还算贵啊，已经很便宜了，现在没有比这更低的价了。要是闲贵，你们可以去住酒店嘛，那里‘便宜’，又不收水费和电费。”</p>

<p>另一个朋友立马回道：“杭州偌大的地方又不是只有你这里有房子，不租就不租嘛。走，我们去其它地方看看。”</p>

<p>那些大妈说出的话，我想它会刺痛每一个在外打拼的人们，要是我们有足够的资金，又怎么可能找她们这群“农民”租房呢？或许那些话并不是她们故意的，只是她们缺乏思考，一心只为自己寻求最大化的利益和一时口头上的爽快，却从没有考虑过自己的话对他人的伤害。</p>

<p>他们虽然成功的摆脱了“农村户口”的那一纸说明，可他们本质上却还没有脱离农民这个群体，所以他们和这个大城市还是格格不入，他们同样是这个城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：进城的新一代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ajin-cheng-de-xin-%5B%3F%5D-dai/"/>
    <updated>2014-07-31T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:jin-cheng-de-xin-[?]-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老的一代离开了，新的一代怀揣着梦想奔赴这里，开始他们的拼搏，他们不仅肩负了自己的理想，还稍带了上一辈的愿景。不管上一辈人是否在大城市闯过，他们总希望自己的子女能够在外拼出一方属于自己的天地。这种想法在农村的家长那里比较突出，因为他们已惧怕那种穷苦的生活，他们不希望自己的子女想自己那样生活着，他们能做的就是想办法把他们送出去，不管是让他们继续上学或当学徒。</p>

<p>大学毕业后，人流一般分两拨走：大部分回到了家乡，这里面有很多人是家里有关系的，家里已经为他们的发展铺平了道路，剩下则靠自己和家里挤进一些稳定的单位；另外一部分留在了大城市奋斗，大部分在家乡没有背景，家对于他们来说是一个回不去的地方，他们别无选择，有一小部分则是为了证明自己的能力留下，想创造一番属于自己的事业。小城市靠的是关系，而大城市在关系方面相对薄弱一些，很多时候更会注重一个人的能力，这也是很多无靠山的年轻人愿意留下的原因，至少能够看到一丝的希望。</p>

<p>有人或曾跟家里的安排抗争过，但最终失败了，失败了只能证明更适合听从父母的安排，没有所谓抗争的光辉史。农村的父母又是否比较不在意自己的子女呢？我想天下的父母没有几个是不疼惜自己的子女的，只不过是农村的父母不太善于表达自己内心的真实感情罢了，他们在家宰一头猪的时候，甚至想着怎么把整头给子女搬过去。</p>

<!--more-->


<p>刚闯入的时候，意气风发，觉得什么都可以在自己的掌控之下，即便当下是那般的窘迫。随着住在农民房和阁楼的时间久了，才知道生活并不是自己想象的那么简单，要想生活得好也不是那么一件容易的事情。大夏天，对着一个风扇不停地吹，那叫有苦说不出，不开空调只为节省那么点奶粉钱。冬天顶着寒风，骑着那辆不知哪里搞到的二手车（不敢买新的，“借车”不还的人太多），穿梭在人流和车流间。</p>

<p>在城市窝居的日子里，会有一部分人离开，我们也只是简单的道一声别，因为我们已经习惯了这里的人来人往，人们的离开往往是去追求更好的生活条件（一切都是未知的，但所有的东西在人们的希望中都是美好的），我们又有什么理由哀伤呢！或许我们已经变得木然，不会对周遭的环境有太多的感应，我们已自私到只在乎自己了。无论谁离去，对这个社会或者我们都不重要，当太阳升起的时候，我们急急忙忙地赶到公司打卡，下班后马不停蹄地赶回家里和家人团聚，一切梦想早已离我们而去。</p>

<p>无趣而又机械般地拼搏了几年，终于攒够了房子的首付（除了一小部分人外，更多的还是需要家里人的协助），定了房子，发现多年的努力还是让自己两手空空。即便有了一个归属（一些不良开发商还不能给你带去安全感），却没有更多的钱让自己去支配，早上醒来的第一件事就是考虑“今天需要赚多少才能养活这个家”，几乎就是跟生存在死嗑。从此选择也变得更加慎重（我并不认为这种慎重很好，反而局限了一个人），甚至会屈从于一份自己不喜欢的工作，理由就是那每个月的房贷。</p>

<p>车子、婚姻、孩子等等，都需要慎重地考虑，一位同事曾在吃饭的时候谈道：“今年学车、买房，明年装修、结婚，过段时间稳定下来了，就可以要娃了。”</p>

<p>听罢，我顺势回了一句：“你这才是真正的计划生育啊！”</p>

<p>可能想过在节假日的时候出去走走，细细盘算后却发现要花费太多，最后不了了之，安慰自己在老年的时候再出去周游世界，可我们哪里知道那时的我们已是疾病缠身，缺乏了走走的能力。房子没有给我们带来更多的保障，反而是忧虑和惶恐。在一些人的眼里，他们活得很不错，其实他们都是装的，不开心和艰辛只有他们心里最清楚。</p>

<p>这一代人，他们凭借着自己的努力，可能在这个城市赢得一片生存的土壤，所以他们不会轻易地离去。但他们也是可悲的一代，尽管给这个城市贡献着青春，可城市却不给他们任何的照顾，甚至会有意识地去伤害这群有梦想的青年。有人在较量中胜利了，可他们并没有赢得自己的人生，更多的是为自己的下一代打基础。</p>

<p>站在高楼里（公司所在的楼层比较高，21楼），我时常远望这个城市的灯光闪闪，却始终找不到那个属于自己的归属，在这里我似乎失去了所有的方向，我又该何去何从？每次也都会及时地清醒过来，然后意味深长地对自己说一句：“想个毛啊，赶紧看代码解bug去吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：那些民工]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ana-xie-min-gong/"/>
    <updated>2014-07-30T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:na-xie-min-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们曾自嘲自己的薪资水平不如农民工，可又有谁真跑去当搬砖的呢？我估计这样的人屈指可数。民工的工作苦、累、脏，还有就是他们的工作没有任何的保障，做完了这家还得找下家，中间停工一段时间也是有可能的，没有任何的节假日。</p>

<p>那些在工地干活的工人们一般都是住在公司搭建的帐篷里，等到房子建起的时候，他们就在楼里找个自己满意的地方，围起来，暂时把那里当作一个住所，直至这所大楼完工。所以当你拿到新房的时候，你可能不是第一个住户了。其它一些工种的农民工可能没有盖房子的工人们工作强度大，收入也不是很高，因要节省成本，住的往往是狭小的地下室（可能是三、四百一个月，没有窗户，除了放张床和一些零散的生活用品外，其它的几乎容纳不下），可能里面住的还是一家三口。无需怜悯，因为一个人总是尝试在自己能力范围内让自己活得更好，当不能暂时不能改变的时候，人们会选择克制自己的欲望。</p>

<p>在城市的一些角落里，总是能够看到一些低矮的屋子，会有一些修车或者是其它一些小买卖的店铺，他们随着拆迁不断地向城市外围移。租城市里的店面，他们没有那么多的资金，给别人打工的话又没有自家干的那种自在，最好的选择就是搬到城市偏远的一角了。还有一点让他们畏惧留在城市中心的是——他们的技艺正逐渐地丧失竞争力，他们只有寻找到和他们相近的人群定居，才会有生意可做。不能追随时代的潮流，跟没一代人的思想观念有很大的关系，譬如80后的我们可能已经不能理解90后的一切了（比如想做什么，要一些什么，什么东西对他们才有吸引力）。</p>

<!--more-->


<p>曾经去了一个朋友（少年时期的玩伴，我们在同一个城市打工）的家里，他的母亲说：“这边发展的好快，以前我们住在离市中心很近的地方，这几年不停地搬地方，已经搬到了很边边上了。”我没有回复什么，因为说出的话总是会伤害到老一批在城市默默奋斗的人们。城市总是以一种无情的方式（高昂的房租和物价）驱赶那批曾经为它的建设作出巨大贡献的人们，直至把他们“踢”出这座城市，那时的他们青春已不再。</p>

<p>待久了，就会对自己待过的城市有一些感情，有能力的就会选择留下。但大部分人的心里明白——自己永远也不属于这里，所以除了基本的花费外，他们会把其它所有的钱寄回家乡，教育自己的子女或者是盖一幢属于自己的洋房，当然还需要存一部分作为自己养老用（这对大部分人来说，也是一件很难的事情，他们可能还要资助子女在城里买房）。</p>

<p>他们辛勤地工作着，做着城里人不愿做的事情，没有他们的存在，城市会变得脏乱而无序。夜晚乘凉，抬头仰望星空时也曾幻想有一天在这个城市有一间属于自己的小屋，可他们更清楚自己只是暂时借居在这里，终有一天会离开。耗费了青春，美丽了城市，最后换来的是转身离去，只因我们是城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
