<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-02T22:42:05+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<!--more-->


<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：拆迁暴发户]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Achai-qian-bao-fa-hu/"/>
    <updated>2014-08-01T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/01/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:chai-qian-bao-fa-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>住的小区是政府安置那些田地被征用的农户的，这里的每个家庭至少有两套房子，一般一套是自己住，另外一套出租，多出的那套按照规定是不能出售给其他人的。虽然没有了土地，但他们还是幸福的，至少分到的房子可以租出去，而且每年都在涨租金，那些农村被拆迁的人就没有他们那么好过了。</p>

<p>交完房租的时候，朋友偶尔会说：“一看就知道他们是暴发户。”之所以会这么说，是因为那些房东的脖子上经常会挂着一根粗粗的金项链（以前的这种映像只停留在煤老板那里）。也有一些朋友会不屑地说：“其实他们就是农民。”这话我不太喜欢听，因为带有些歧视性质。加上我们大部分人都是来自农村地区，不得已来到这个繁华的都市打拼。</p>

<p>这里树立起高大的楼房，他们自认为自己已经成了城里人，可真正城里的人们还是称他们为“农村人”，就连我们这些住客在背地里还是称呼他们为“农村人”，这种魔咒在老一辈人那里是改变不了的了，等到他们的下一辈才会得到真正的认可。这里大部分的人，并不是在金钱上得不到认可，而是在思想和品味上得不到认可。他们也知道自己不被大众认可，所以经常借助一些饰物（粗条金项链，大大的金戒指，等等）来装点自己，这些东西没有衬托的作用，反而却侧面说明了他们品味的低下。很多房东人还是不错的，可他们时不时也来点粗口（这应该就是真实，城里人反而被文明克制了，变得虚伪），这让人觉得亲切，农村的人们说这些话的时候顾忌的东西不会太多。</p>

<p>随着城市的发展，这里早已不属于荒凉地带了，可这里还是保持着一种乡俗，在老人离去的时候，会放烟花爆竹（我没记错的话，城市里这种行为是禁止的）。我并不反对以传统的方式送离自己的亲人，但以爆竹的那种响亮程度，我不清楚他们是要把亡魂招回来，还是要炫耀自家的财富（这应该是我多想了）？归根结底，还是在于他们的思想，这些已根殖于他们的内心深处，或许这辈子也改变不了了。</p>

<!--more-->


<p>曾和朋友一起去看房，觉得很贵，就问那些在一旁的大妈：“这也太贵了，能不能便宜一点的？”</p>

<p>“这还算贵啊，已经很便宜了，现在没有比这更低的价了。要是闲贵，你们可以去住酒店嘛，那里‘便宜’，又不收水费和电费。”</p>

<p>另一个朋友立马回道：“杭州偌大的地方又不是只有你这里有房子，不租就不租嘛。走，我们去其它地方看看。”</p>

<p>那些大妈说出的话，我想它会刺痛每一个在外打拼的人们，要是我们有足够的资金，又怎么可能找她们这群“农民”租房呢？或许那些话并不是她们故意的，只是她们缺乏思考，一心只为自己寻求最大化的利益和一时口头上的爽快，却从没有考虑过自己的话对他人的伤害。</p>

<p>他们虽然成功的摆脱了“农村户口”的那一纸说明，可他们本质上却还没有脱离农民这个群体，所以他们和这个大城市还是格格不入，他们同样是这个城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：进城的新一代]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ajin-cheng-de-xin-%5B%3F%5D-dai/"/>
    <updated>2014-07-31T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/31/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:jin-cheng-de-xin-[?]-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>老的一代离开了，新的一代怀揣着梦想奔赴这里，开始他们的拼搏，他们不仅肩负了自己的理想，还稍带了上一辈的愿景。不管上一辈人是否在大城市闯过，他们总希望自己的子女能够在外拼出一方属于自己的天地。这种想法在农村的家长那里比较突出，因为他们已惧怕那种穷苦的生活，他们不希望自己的子女想自己那样生活着，他们能做的就是想办法把他们送出去，不管是让他们继续上学或当学徒。</p>

<p>大学毕业后，人流一般分两拨走：大部分回到了家乡，这里面有很多人是家里有关系的，家里已经为他们的发展铺平了道路，剩下则靠自己和家里挤进一些稳定的单位；另外一部分留在了大城市奋斗，大部分在家乡没有背景，家对于他们来说是一个回不去的地方，他们别无选择，有一小部分则是为了证明自己的能力留下，想创造一番属于自己的事业。小城市靠的是关系，而大城市在关系方面相对薄弱一些，很多时候更会注重一个人的能力，这也是很多无靠山的年轻人愿意留下的原因，至少能够看到一丝的希望。</p>

<p>有人或曾跟家里的安排抗争过，但最终失败了，失败了只能证明更适合听从父母的安排，没有所谓抗争的光辉史。农村的父母又是否比较不在意自己的子女呢？我想天下的父母没有几个是不疼惜自己的子女的，只不过是农村的父母不太善于表达自己内心的真实感情罢了，他们在家宰一头猪的时候，甚至想着怎么把整头给子女搬过去。</p>

<!--more-->


<p>刚闯入的时候，意气风发，觉得什么都可以在自己的掌控之下，即便当下是那般的窘迫。随着住在农民房和阁楼的时间久了，才知道生活并不是自己想象的那么简单，要想生活得好也不是那么一件容易的事情。大夏天，对着一个风扇不停地吹，那叫有苦说不出，不开空调只为节省那么点奶粉钱。冬天顶着寒风，骑着那辆不知哪里搞到的二手车（不敢买新的，“借车”不还的人太多），穿梭在人流和车流间。</p>

<p>在城市窝居的日子里，会有一部分人离开，我们也只是简单的道一声别，因为我们已经习惯了这里的人来人往，人们的离开往往是去追求更好的生活条件（一切都是未知的，但所有的东西在人们的希望中都是美好的），我们又有什么理由哀伤呢！或许我们已经变得木然，不会对周遭的环境有太多的感应，我们已自私到只在乎自己了。无论谁离去，对这个社会或者我们都不重要，当太阳升起的时候，我们急急忙忙地赶到公司打卡，下班后马不停蹄地赶回家里和家人团聚，一切梦想早已离我们而去。</p>

<p>无趣而又机械般地拼搏了几年，终于攒够了房子的首付（除了一小部分人外，更多的还是需要家里人的协助），定了房子，发现多年的努力还是让自己两手空空。即便有了一个归属（一些不良开发商还不能给你带去安全感），却没有更多的钱让自己去支配，早上醒来的第一件事就是考虑“今天需要赚多少才能养活这个家”，几乎就是跟生存在死嗑。从此选择也变得更加慎重（我并不认为这种慎重很好，反而局限了一个人），甚至会屈从于一份自己不喜欢的工作，理由就是那每个月的房贷。</p>

<p>车子、婚姻、孩子等等，都需要慎重地考虑，一位同事曾在吃饭的时候谈道：“今年学车、买房，明年装修、结婚，过段时间稳定下来了，就可以要娃了。”</p>

<p>听罢，我顺势回了一句：“你这才是真正的计划生育啊！”</p>

<p>可能想过在节假日的时候出去走走，细细盘算后却发现要花费太多，最后不了了之，安慰自己在老年的时候再出去周游世界，可我们哪里知道那时的我们已是疾病缠身，缺乏了走走的能力。房子没有给我们带来更多的保障，反而是忧虑和惶恐。在一些人的眼里，他们活得很不错，其实他们都是装的，不开心和艰辛只有他们心里最清楚。</p>

<p>这一代人，他们凭借着自己的努力，可能在这个城市赢得一片生存的土壤，所以他们不会轻易地离去。但他们也是可悲的一代，尽管给这个城市贡献着青春，可城市却不给他们任何的照顾，甚至会有意识地去伤害这群有梦想的青年。有人在较量中胜利了，可他们并没有赢得自己的人生，更多的是为自己的下一代打基础。</p>

<p>站在高楼里（公司所在的楼层比较高，21楼），我时常远望这个城市的灯光闪闪，却始终找不到那个属于自己的归属，在这里我似乎失去了所有的方向，我又该何去何从？每次也都会及时地清醒过来，然后意味深长地对自己说一句：“想个毛啊，赶紧看代码解bug去吧！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[城市的边缘人：那些民工]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-%3Ana-xie-min-gong/"/>
    <updated>2014-07-30T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/30/cheng-shi-de-bian-yuan-ren-:na-xie-min-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们曾自嘲自己的薪资水平不如农民工，可又有谁真跑去当搬砖的呢？我估计这样的人屈指可数。民工的工作苦、累、脏，还有就是他们的工作没有任何的保障，做完了这家还得找下家，中间停工一段时间也是有可能的，没有任何的节假日。</p>

<p>那些在工地干活的工人们一般都是住在公司搭建的帐篷里，等到房子建起的时候，他们就在楼里找个自己满意的地方，围起来，暂时把那里当作一个住所，直至这所大楼完工。所以当你拿到新房的时候，你可能不是第一个住户了。其它一些工种的农民工可能没有盖房子的工人们工作强度大，收入也不是很高，因要节省成本，住的往往是狭小的地下室（可能是三、四百一个月，没有窗户，除了放张床和一些零散的生活用品外，其它的几乎容纳不下），可能里面住的还是一家三口。无需怜悯，因为一个人总是尝试在自己能力范围内让自己活得更好，当不能暂时不能改变的时候，人们会选择克制自己的欲望。</p>

<p>在城市的一些角落里，总是能够看到一些低矮的屋子，会有一些修车或者是其它一些小买卖的店铺，他们随着拆迁不断地向城市外围移。租城市里的店面，他们没有那么多的资金，给别人打工的话又没有自家干的那种自在，最好的选择就是搬到城市偏远的一角了。还有一点让他们畏惧留在城市中心的是——他们的技艺正逐渐地丧失竞争力，他们只有寻找到和他们相近的人群定居，才会有生意可做。不能追随时代的潮流，跟没一代人的思想观念有很大的关系，譬如80后的我们可能已经不能理解90后的一切了（比如想做什么，要一些什么，什么东西对他们才有吸引力）。</p>

<!--more-->


<p>曾经去了一个朋友（少年时期的玩伴，我们在同一个城市打工）的家里，他的母亲说：“这边发展的好快，以前我们住在离市中心很近的地方，这几年不停地搬地方，已经搬到了很边边上了。”我没有回复什么，因为说出的话总是会伤害到老一批在城市默默奋斗的人们。城市总是以一种无情的方式（高昂的房租和物价）驱赶那批曾经为它的建设作出巨大贡献的人们，直至把他们“踢”出这座城市，那时的他们青春已不再。</p>

<p>待久了，就会对自己待过的城市有一些感情，有能力的就会选择留下。但大部分人的心里明白——自己永远也不属于这里，所以除了基本的花费外，他们会把其它所有的钱寄回家乡，教育自己的子女或者是盖一幢属于自己的洋房，当然还需要存一部分作为自己养老用（这对大部分人来说，也是一件很难的事情，他们可能还要资助子女在城里买房）。</p>

<p>他们辛勤地工作着，做着城里人不愿做的事情，没有他们的存在，城市会变得脏乱而无序。夜晚乘凉，抬头仰望星空时也曾幻想有一天在这个城市有一间属于自己的小屋，可他们更清楚自己只是暂时借居在这里，终有一天会离开。耗费了青春，美丽了城市，最后换来的是转身离去，只因我们是城市的边缘人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山林与野孩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/14/shan-lin-yu-ye-hai/"/>
    <updated>2014-07-14T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/14/shan-lin-yu-ye-hai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>他没有琴棋书画的才艺，却有一个幸福精彩的童年，每当听他讲起儿时的生活，都让我羡慕不已，尤其是他栩栩如生地描述他和山林间故事的时候。</p>

<p>他出生在一个山里的小地方，他的家在半山腰下，家的后面有几户人家，再后面一点就是山林了，家门口是一片小竹林，竹子上留有他的名字（或许那些竹子也早已被砍掉了），也曾在竹子间搭建过小屋，爬竹子是他经常的一项活动，经常从这棵爬到另外一棵，当然他每次都是小心翼翼地，不是担心自己的安全，更多的是防止被他的母亲抓到，抓到后的滋味并不好受，纤细的竹枝落在身上的疼痛不是一时能够抚平的，虽然有很多次的教训，可他还是乐此不疲。从竹子上摔下来的事情也不是没有发生过，但他每次也只是拍拍身上的尘土重新来过，真的疼了，就休息一会，或者是下次继续。</p>

<p>上了三年级，他每天需要徒步三、四里到村里的小学上学，每次放学他总喜欢翻越学校后面的山回家。尽管后山有坟场，却也不能让他产生畏惧。他清楚在哪些时节，山上的地里会长一些水果，如果没有人的话，他可以顺手摘一些，解解馋，他告诉我他最喜欢吃那些嫩嫩的豌豆了。</p>

<p>母亲买来了两头羊，在周末和假期的时候，它们就是他的伙伴，他带着它两跑窜在各个山头。他说，羊最大的愿望就是能够找到丰盛的草，然后美美地吃上一顿，而他的乐趣就是在山里跑来跑去，他把自己的乐趣强加到了羊的身上，却始终没有顾及过它们的感受，带着它们四处乱跑，有时羊不愿往上爬，他也是硬把它们拉了上去，同他一起欣赏远方的美景。每每提到此，他都会傻笑不止。有时他自己玩得尽兴，却把羊给放丢了，它们没有吃饱，只能去祸害邻居的庄稼了，搞得他的母亲不得不向别人道歉，当然他也不能逃脱他母亲的惩罚。</p>

<!--more-->


<p>夏天的时候，他带着这两个小伙伴躲到山林间乘凉，然后尽情地在树上爬来爬去，偶尔会采摘些山里的野山参回家泡茶喝。当然他最喜欢的还是秋天这个丰收的季节，他可以和其他的一些小伙伴站在山顶对着山脚下在收割稻谷的大人们大喊大叫，他们不惧怕被认出来，因为他们躲在林间人们根本看不到。口渴了就跑到山上的地里，去“偷”一些番薯，即便被发现了，他们也能够很快地躲回到山里，然后逃之夭夭，那些大人们根本追赶不上他们。他也经常遥望远处的电视塔，想象着外面精彩的世界。</p>

<p>他也并非也只想着自己，每次他也会注意他的两个小伙伴喜欢吃些什么，然后会采摘一些带回家，一来可以给它们当“零食”，二来那些枝条被晒干后可以被当作柴火烧。</p>

<p>听他的描述，我觉得他的那两个小伙伴是非常“厌恶”他的，他偶尔也会学着电视上的那些英雄，把那两头可怜的羊当作马来骑。羊那么瘦小，又怎能承载他的重量呢？所以，它们每次也是采取坚决不合作的态度。时间久了，它们也就有了应付他的方法，只要他骑上它们就不动，搞得他也无可奈何，最后不了了之。</p>

<p>时间过得很快，小学毕业后他去了邻镇的中学上学，从此以后就是在过年或者是老家的亲人办理红白喜事的时候回来一下，住上一两天。时间虽短，但有闲余的时间他还是会选择独自一人到那些小山走走，去怀念一下童年的生活，寻找远去的记忆。</p>

<p>上大学，然后参加工作，就更少回到老家了，而且停留的时间更少。有一年回家，发现山里的书被剃了个光，没有树木的映衬，山显得那么的矮小。是他长大了，还是山变小了？这个问题连他自己都回答不清楚。叔叔告诉他山上将被种上茶树，作为一个农产品基地，听到这个消息的他，显然是很失望的，家乡最能让他留恋的地方都被糟蹋了，从此连一个寻找记忆的地方都没有了。老屋倒塌了，新房（其实也很老了）也长期每人居住，大山被破坏了，除了这里的亲人，他找不出更多回到这里的理由。</p>

<p>前些日子，他的堂妹在空间放了一张照片，起初他以为是她出去玩时拍下的，也并不是那么好看，看了一些评论后才恍然间明白过来，那就是自己的家乡。山的一头长出了茶树，而另一头还是光秃秃的，水库还是那个水库。一张普通得不能再普通的照片，却勾起了他无限的回忆。</p>

<p>曾经山里的那个野孩子长大了，也走出了那片生他养他的故土，可昔时的美景也已被利益驱走，再也回不来。家是一个待久了会让人厌烦的地方，却也是游子每天思念千遍的地方，无论它变成什么样，始终承载着儿女们对它的依恋和爱！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
