<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-06-08T11:11:44+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鬼在敲击键盘]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/07/gui-zai-qiao-ji-jian-pan/"/>
    <updated>2014-06-07T23:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/07/gui-zai-qiao-ji-jian-pan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午时刻来到公司，一片寂静，没有见到一个人影，虽是白天，整个屋内也显得黯淡。就我的视线看过去，我们部门所在的区域没有一个人。开灯，打开电脑，开始码代码。</p>

<p>不久之后，隐隐听到有敲击键盘的声音，虽是戴着耳机，却能够听得清晰。起先没有在意，可接二连三的听到，不得不引起我的注意。总觉得有同事在加班，可能是他沓拉在椅子上，而我没有看到，从座位上起身，去看了看每个“坑”，事实告诉我这里除了我确实没有其他人。没有产生更多的恐惧感，觉得可能是测试视频里有敲击键盘的声音，可仔细看过之后也没有发现类似的声音。</p>

<p>回到座位，心里有些恐慌，因为发出这种声音除了人外，就只有一种可能，那就是人们常说的“鬼”，这也是那时的我唯一找到的解释了。赶紧离开，那是我当时本能的考虑。声音发出的那个位置，据说坐过那里的人都先后离职了，我就想坐在那里的人是否有不正常死亡的，他用敲击键盘的声音告诫我作为一个码农要珍惜自己的生命。都说鬼在中国只会在夜间出行，可现在偏偏遇上了白天的，不得不让我恐惧。</p>

<!--more-->


<p>害怕归害怕，可内心还是有些不解，希望能够探究个明白，继续坐到了位置上码码。又一阵声响，我走到了窗边，此时才明白，原来是风吹动了窗帘，窗帘继而击打窗户，产生了“敲击键盘”的声音。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[她即将离去]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/29/ta-ji-jiang-chi-qu/"/>
    <updated>2014-05-29T23:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/29/ta-ji-jiang-chi-qu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.netbian.com/d/file/20130720/75bfb3cf7bf3d81a023aace1b9adbd14.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>职场上人来人往是一件很平常的事情，对于工作了这么多年的我来说也应该早已看透，可我始终做不到这点，当一个熟悉的人离开的时候我总是有着一种强烈的伤感。我是一个理想主义者，所以总期许着能够和一些人一辈子共事，如果可以，那将是一件很美好的事情。</p>

<p>来到新东家将近快半年了，这也是我认识她的时间，所以对她的了解也不是很深。虽然我们同属一个大项目组，但我们并没有太多的交集，我做的项目并非由她负责测试。这半年的时间也是我逐渐融合入这个大家庭的时间，现在对周遭的人和事都已熟悉，正式和他们打成一片的时候，可她却要离开了，去到一个我曾经离开的地方，明天过后她就成为了我的前同事。</p>

<!--more-->


<p>由于开发的失测或者是项目的需要，周末的时候她经常独自在公司加班测试产品的功能，而且有时甚至是接连好几周。偶尔我也能听到她对产品的抱怨，但我能够理解她的心情，做出bug一大堆的产品谁都会有怨言的，程序员对此要负很大的责任。测试和开发本是一家，可我们没有更好的站在测试的角度去思考问题。在一次偶然的饭桌上，她提到自己的两次生日都是在出差加班中度过的，从她的脸上我没有看到一丝的抱怨。在IT行业，一个女生能够做到这些，实属不易。虽然我在期间沉默不语，可对她的那种敬意油然而生。</p>

<p>当得知她准备离职并且准备去往我曾经呆过的城市的时候，我尝试咨询以往的同事，在他们的公司是否有合适的职位。可惜的是，就当时的时间点并没有合适她的空缺。但有一些其它的职位，我劝说她可以尝试新的工作岗位和发展方向，可她并没有同意我的观点。就我个人的理解，以她的工作态度，可以适合任何的工作岗位，只是需要一些时间去学习，但我相信这个时间的花费并不会很长。不要因为过往的工作经历而尘封了自己，不然无法知道自己本身所拥有的能量，这是我想对她说或者是送给她的话。在深圳的朋友，如果看到了我的这篇文章，觉得有适合她的职位请帮忙推荐，她绝对值得你这么做。</p>

<p>这周结束她就要离开，可和他人不同，不会因即将离去而停下工作，在有需要的时候她依然在公司加班，今晚九点多我回家了，可她还在那里默默地为公司奉献着自己的青春。在那一刻，我最想对她说的一句话就是“你是一个值得我敬重的人”！</p>

<p>我无法改变一个既定的事实，也没有任何理由劝说她留下，只想祝福她在以后的人生道路上走得更加美满一些。虽然大家都只是生命中的过客，但对她的敬意我想我是不会随着时间的流逝而淡忘的，她的敬业精神及工作态度是值得我学习和追随的。</p>

<p>离去对她来说，应该不算是一件坏事，可以到一个新的环境开始新的生活，做一个更完美的自己。但愿人长久，千里共婵娟！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个不常回家的人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/28/%5B%3F%5D-ge-bu-chang-hui-jia-de-ren/"/>
    <updated>2014-05-28T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/28/[?]-ge-bu-chang-hui-jia-de-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/e8886fd4jw1eciujibdi8j218g0x7tt2.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>和他相识已经很久，可以说从小玩到大，即便在这个忙碌的世界里，我们也时常在交流。他给我的映像就是内向、谨慎、宅、节俭、不恋家、理想主义者。刚进入一个陌生团体的时候，他可能一言不发，是一个很好的倾听者。等到彼此熟悉之后，他会异常的活跃，甚至可能超乎一些朋友的想象，某些时刻一句不经意的话会引得朋友们捧腹大笑。</p>

<p>不少人都有恋家的情结，从他身上我却发现不了半点的端倪。记得高三报志愿那年，不知是否是他的头脑发热，一个劲地想跑到西藏或者新疆那边去上学，最后在家人的劝说下，他到了西北的一个城市去上了大学。头一年他很安分，暑假的时候跑回家了，之后的两年暑期他都没有回去，即便他和一些朋友在学校里只是上上网。从他的叙述里，我也了解到，即时和同学们在一起，对于一个不玩游戏的人来说他也时常觉得孤寂和烦闷，可他始终选择待在校园那个狭小的世界里。我也知道他在暑假的那段时间也尝试做一些事情，可都没有达到他想象中的成功，所以他也不愿提起。大学四年的十一黄金假期，也从未听他提起要回家过，或许他是为了省下一笔路资或者是不愿大老远的来回奔波。</p>

<!--more-->


<p>大学毕业后，他也没有回到自己家乡的省城，而是和大学里的一群小伙伴去了深圳，在那里待的时间并不是很长，只有一年。之后他突然决定回到自己家乡的省城去谋求发展，他告诉我因为他的性格一个人在深圳生活很没有意思，他想到一个老同学比较多的地方去工作。在这个繁荣发达的特区城市里，除了工作外，他几乎都是宅在宿舍里上网，当然不能说他无所事事了，他还是在和这个世界努力抗争着。这次回到故土工作，也不是因为他对家的思念，而是出于改变自己圈子的考虑。</p>

<p>家人当然很高兴看到他回来，离家的距离短了，当然就会有更多的时间回家了。他回到家乡的省城已快三年，可除了过年回家外，在我的映像中他在平时也只回过两次，一次是去相亲，另一次是去参加一个小学同学的婚礼。第一次他没有回家，只是打了一个电话告知了一下他的父亲，第二次他回了一趟家去和老父亲一起吃饭。三年的时间里，他只回去了五、六次（或许有的人在一年里就超越了这个数字），显然他是一个不常回家的人。</p>

<p>对他的这种行为，我也不解，处于内心的好奇，我也会向他问个究竟。他说：“回一趟家的时间成本太大，来往的路程又会把自己搞得很疲惫，划不来。与其把时间花费在那里，还不如去体验一下其它的生活。”我不认为他没把自己的父母放在心上，这可能就是他自己独有的生活哲学吧。</p>

<p>和他交往不深的人会觉得他是一个不靠谱的青年，因为在谈论一些严肃的话题（比如爱情和婚姻）时他也是满脸的笑容。可我清楚，他是想给大家创造一个欢愉的讨论环境，偶尔的不正经也是为了博大众一笑，他自己心里明白，那些“不正经”的幽默可以娱乐大众却始终娱乐不了他自己。他也并非没有忧愁，夜深人静的时候，我偶尔也会看到他的愁容，他也会认真的思考人生，探寻自己发展的方向。</p>

<p>他虽然不常回家，但我还是没有真正明白他内心真实的想法，我想他应该有说服自己却不愿告诉他人的理由。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[修车记]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/14/xiu-che-ji/"/>
    <updated>2014-05-14T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/14/xiu-che-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic-hzrb.hangzhou.com.cn/0/11/26/40/11264010_687000.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>从车库把自行车推出，却没有那种顺畅感，细看才知道前轮的车胎瘪了，被一颗钉子深深的扎入。虽然已是很晚，却也没有那么的忧虑，大不了就推着自行车回家，或者半路上把它抬上公交车。没有抱怨是因为觉得祸福相依，说不定就是这种时间差可以让我避免一场灾难。</p>

<p>原本以为将就着骑就可以凑合着，可实在骑不了，又怕把它骑坏了，只能下车推。自己还是不死心，就咨询同事附近是否有修车的地方，很幸运，在我们公司那条路的尽头有那么一家，不确信现在是否还开门，但总觉得自己需要去看看。要是店铺的们开着，后面的两天我就不用坐公交上班了。</p>

<p>到那家店铺有一段距离，走在路上难免不把这事想象一番：钉子直直地插入了车胎，这不太像是骑车路上扎进去的，是不是那些保安伙同外面的人做的“好事”呢？这样他们就可以从中分利。</p>

<p>店面很小，也就只平米，在外面坐着几个人聊天，我在那里停下，战战兢兢地问他们是否补胎。那些人指着隔壁的烟酒店铺，把修车主叫了出来，这是一个面部黝黑的中年男人，第一印象只有这些。他见了我，说道：“前胎坏了呀？”我不确信他是否看了我的车子，所以我坚定了我在路上的那种猜想。</p>

<p>“嗯，是的，被一个钉子扎破了。”</p>

<!--more-->


<p>他坐在一条小椅子上，叫我把车子放下，我立马警觉地问道：“修一下车胎要多少钱啊？”先服务后付费被宰的事情不是没有遇到过，我怕自己再次碰上，宁愿推着车子回家，我也不希望自己任人宰割。</p>

<p>“没有修过车胎吧，这都不知道多少钱。”显然，他是看出我对这方面的了解程度了。我的心又沉了下来，毕竟他已经开始修理我的车子，被宰是难免的事情了。</p>

<p>我故作镇定的说道：“车子没有坏过，所以从来没有补过胎。”我开始骑自行车才不久，又怎么会知道这个的行价呢。想想就算了吧，下次一定要先了解一下这些东西。</p>

<p>一个来修电动车的人想把车子停在他的门外，老板没有同意，反问那人道：“要是车子被偷了，这个责任由谁承担啊？”</p>

<p>“这么晚才下班呀，还是你们读书人好，比较的轻松。”我背着一个包，又显得有些淳朴，所以他这般猜测我的身份。</p>

<p>“老板，你不也还没有下班嘛。”说这话的时候，我内心还暗自高兴，因为他，我就可以把自己的车子修理好。</p>

<p>“我们是为了混口饭吃，不得不这么晚。我们做的事情根本不能和你们大学生比。一个初中生能做什么，就只是做做这种别人不太愿意干的活了。”</p>

<p>没有哪个人会满足自己的现状，我如是说道：“我们也需要加班的，有时甚至比这个时间还晚。还是你们自己当老板好呀，说不定哪天就发了。”</p>

<p>“那不一样的，你们夏天有空调，我们就只能晒着了。老板对待一个大学生和一个初中生还是有很大的差别的。你说经常会加班到很晚，但要是你自己做了老板，肯定也希望你的员工多点时间去做事。”</p>

<p>很快他就把我的车胎给补好了，我再次问他要多少钱，他说3块钱。当他提到这个钱数的时候，我觉得他比我想象的少很多，他要是向我要10块我也不会觉得贵。付了钱，我向他表示致谢，这完全出于真心。从一开始就是我把人想象的太坏，直到付钱的时候才舒心了。</p>

<p>社会或许会有很多阴暗的东西存在，但还有很多质朴和善良的人存在着。他们活得很艰辛，但他们永远保留了内心的纯真。是我自己的思想被这个世界冲洗的肮脏，去发现这个世界美丽的一面是我需要去做的，那样才会让自己变得更加的快乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[托]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/tuo/"/>
    <updated>2014-05-10T12:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/10/tuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img01.cztv.com/201405/05/8e8ef321377b36a0fa8fc8be2d693393.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>临近下班的前一小时，一个妹子加了我，无论她通过怎样的途径加的我，作为一个正常的雄性来说都是非常乐意接受的。自认为女人缘很差的我来说，面对这种事情更是喜出望外，喜悦之情难以言表，干脆利落地加了她。</p>

<p>当你一个加另外一个人的时候，一般情况是加的人对被加的人会比较熟识，换句话说，他开始挑起一段对话的可能性比较的大。可她并没有这么做，反而是我有这么一种迫切的心理，想去立马了解一些状况。不得不承认，是我先挑起了话题。这一点她做得很正确，谁先说谁就处于下风，这点她很清楚，我想这也是她长期的实战总结出来的经验。</p>

<p>当然一切谈话都很俗套，她告诉我是从同城信息中随意加的我，或许以后会成为朋友，对于这样的回复我当然也不会有什么戒心，互联网的今天发生这种事情属于再平常不过了，我没有必要那么保守的去对待。我讨厌“户口调查”式的谈话，所以我让她自己去空间了解我。对于陌生人来说，开始一段交流之前去彼此的空间了解对方也是一件正常的动作，应该说是首先必要去做的一件事情。我也毫不例外，去光顾了她的空间，除了几张艳丽的照片，外加一些不痛不痒的说说，其它没有任何关于她这个人性情方面的信息。这对于一个头脑发育正常的人来说，多少都懂得其中的缘由了。过了一小会儿，我去查看自己的空间，从最近浏览的信息来看，她并没有来看过我的空间。所有信息一综合，基本的判断就很明确了。</p>

<!--more-->


<p>原本一切就可以停止了，或者我完全可以不必去浪费一些时间去应付，可我觉得这也是一场很好玩的游戏，通过一些交流可以去了解不同行业的人。说了不久，她就急切提到一起去玩，当我问及在她无趣、伤感的时候为何不去找朋友玩时，她的答案在我这里几乎站不住边。有时一个人确实需要向陌生人倾诉自己的内心，我又给她找了一个合适的理由。</p>

<p>她给我打电话，问我是否有确切的时间可以到她那里去，我告诉她需要忙一会才能下班，从她的语气中我显然听出了她的不耐烦。没说多久，她在没有任何招呼的情况下就挂了我的电话。和她短短的交谈时间里，她没有给我留下好的映像，声音更是谈不上甜美。</p>

<p>回到座位上，我把那句最著名的“too young，too simple”发给了她，可她并不明白这句话的意思，我也只能在电脑旁笑笑了。虽然觉得自己的内心还没有长大，可我也是走在奔三路子上的人了，对于信息的判断总不至于差到让人随意欺骗的程度，她显得对我没有足够的重视或者是把IT男当成了低智商人群。</p>

<p>许久她在qq上没有给我回复信息，我猜她一定在寻找她的潜在客户，没有多余的时间搭理我。过了不久，她给我回复了，让我忙完之后再联系她。外面下着雨，也还有其它一些事情需要处理，对于这事也就点到为止了。如果还有空闲的时间，我真心想把这个游戏完下去，然后跟她深入地交流一下职业心得。</p>

<p>整个过程很短暂，却也让我看出了她们这个职业很多地方的不足，我想她们有必要去提高一下。以下是我针对她们这个职业的思考，有一些是中肯的建议，希望她们在自己的职业道路上有一个大的跃进。</p>

<ul>
<li><p>努力提高自身的文化素养，提升自己的品味，做到能够和各行各业的人顺畅交流，这点对于她们这个行业的人来说是很重要的，至少不会让她们很快落出马脚；</p></li>
<li><p>扩大业务面，不要局限于自己生活的周边，多找一些那些有需求的酒吧、餐馆，总是让别人到你住的周边去，人们总是能够很快察觉出端倪的；</p></li>
<li><p>不要把自己的业务当作快餐，要有“做长线，钓大鱼”的准备，当然可能职业上需要你快速地达成单子，但这也只是短期利益；</p></li>
<li><p>有时间的话，可以去学习一下电话客服、销售、营销之类的课程，即便不能完成交易，那也能让潜在的客户给你一个好评，或许有一天你们真的就有可能成为朋友了。</p></li>
</ul>


<p>暂时只想到了这些，我想我的这些建议还是有些参考意义的，有的话再补充了。虽然你们深入这个行业，对于很多东西比我体会的要深刻，但作为一个潜在的客户，我提出了我自己的一些需求。那位小姑娘现在依然在我的好友圈里，但我想她是不会来看我这篇文章的，不过我还是希望她来看看，这对于她的职业发展道路还是很有帮助的。估计她看了不会太恼火，反而可能会感激我。</p>

<p>针对以上我提到的四点，如果现在正在从事这个行业的你们觉得自己做得足够好的话，可以来找我，至多是金钱上的损失，我愿意玩一下这个游戏，为这个社会的繁荣和这个职业的专业化发展作出自己的贡献。有付出，我也希望自己有所回报，希望和你的交谈中学习到一些东西。当然，按照我对他们这种职业发展道路的设想，她们已经不是简单的“托”了，应该叫“社会化高级导销员”（当我想到这个名词的时候，我的大脑又开始了膨胀，思绪又开始了起飞，心静的时候再码这些文字了）。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
