<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-01-06T23:55:41+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所认识的他]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/29/wo-suo-ren-shi-de-ta/"/>
    <updated>2014-12-29T23:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/29/wo-suo-ren-shi-de-ta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-1af39cb15656a58f.jpg" alt="忧郁的少年.jpg" /></p>

<p>“花语、零乱。”是我的初中同学，我们也曾是同桌，但我们在一起也只有一年的时间。初一之后，镇里的两个初中合并了，我们分开了；进入初三，又分了一次班。初二之后，彼此很少见面，见了也是礼貌性地打声招呼。</p>

<p>对他所有的映像都源自初一那些短暂相处的时间里，因为深刻，所以难以忘记。</p>

<!--more-->


<p>在我的记忆里，他的数学很好，听过老师的一些基本讲解后，后续很多的课程都能够自学，而且理解得比那些认真听讲的要好很多。所以很多时候，我和他都不怎么听老师讲课。在我们的桌子底下放了一个塑料桶，桶里存放了足够一周吃的米，课上闲着我们就会拿出一些嚼，实在无趣了，就用小米粒投向那些小女生，然后装作若无其事的样子，这些不恰当的举动当然会影响老师的正常上课，所以数学老师对我们还是很不爽的，甚至有时他猛一回头就把粉笔砸向我们了，之后我们才变得安静一些。</p>

<p>初一的自然科学老师也是奇葩，很少给我们讲书本的内容，大部分时间是划一下重点，然后让我们独自背去。在这种情况下，我是很难理解其中的内容的，可他却学得不错，而且每次做那些实验也是乐在其中。</p>

<p>初二之后，到工作的近几年，我们都没有联系过。偶然的机会，看了空间，同时也看了他写的文章，那时才发现他的文字也竟是那般有力。从他的文字中，也感知到他是一个有故事的男人，那些痛苦的记忆让他成长。初中的时候，我还没有发现他文字方面的才华，只怪自己没有仔细去观察。他的一些故事触动了我的神经，在征得他的同意后，我转载了一些。</p>

<p>我常想，如果有时间、有机会的话，我想再见见他，即便我们可能不会谈论什么。我还会继续看他写的东西，真实而美好的东西总是让人愉悦。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈昨日聚餐聊服务]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/tan-zuo-ri-ju-can-liao-fu-wu/"/>
    <updated>2014-11-30T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/30/tan-zuo-ri-ju-can-liao-fu-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在咖啡馆玩完游戏，随后就决定去“澳门豆捞”吃晚饭，到店后被告知沿线的电力线路需要整修，将会停电几分钟（这是服务员讲的）。考虑到停电的原因，我们有意向重新寻找吃饭的地方，服务员显然看出了我们的顾虑，出于不失去客户的考虑，给了一个78折的优惠（在我的记忆里，她并没有明确说明是购买优惠券。原本购买优惠券就是78折，所以我们的理解就是最后买单的时候不用购买优惠券而是直接刷卡买单，那样就省去了很多的麻烦）。如果继续寻找吃饭的地方，耗费的时间成本也会很大，加上一大波人也不是太方便，最后还是决定留下。</p>

<p>由于包间不是太大，我们定了一大一小两个包间，各自坐好后就是点菜。过不久后，电突然就停了。想必大家都是有心理准备的，加上我们开始玩起了“谁是卧底”的游戏，等待并不让我们觉得有多少不耐烦。女生和孩子的那桌也还好，她们谈论着自己喜欢的话题，也没有感到不快。在蜡烛黯淡光亮的照耀下，一群人坐在一起聊天和玩游戏，也是一件很有情趣的事情。</p>

<p>在我们玩得尽兴的时候，电还是来了，从停电到来电这段时间超过了40多分钟。很快她们也开始给我们上火锅的料及一些菜，起先给我们上了一些，剩下的一些菜迟迟没有上。已有的菜都被我们吃完了，而附近又没有服务员，只得起身出去溜达溜达，顺便去叫她们上菜。看女生们的那个大包间还好，她们的菜都上得比较及时，否则肯定是要沸腾的。我们再三催促，却还是上得很缓慢，在等待的期间我们又玩起了游戏。</p>

<p>除了感觉上菜速度慢外，也没有感觉到其它的不快，聚餐活动还是很愉快地结束的。带上随身物品，就到楼下结账了。</p>

<!--more-->


<p>在前台本想直接让她们打78折刷卡，然后走人的，可她们一直以系统不好做帐为由拒绝了，为此事双方僵持了许久。她们跟我们说原本是没有优惠的，但考虑到停电的缘故，店里还是决定给客户一些优惠，并且要带我们去看看楼上桌子上的一些说明，可我们是网上订购的，上面保留的还是原先的信息（有优惠），她们店的总部并没有及时更新网上的信息。最后，我们妥协了，到一些第三方App上购买优惠券，事不凑巧，同事A的手机连接不上网络，我的支付宝里又没有多余的钱，同事B的手机停电了，最后通过复杂的操作终于成功购买了优惠券，然后交给服务员抄写单号。</p>

<p>时间也不早了，其他同事就走了，只剩下我和同事A留下处理买单的事情。店员录完单号的时候，告诉我们他们抄错了一个单号，要我们重新买一张优惠券（告诉我们那张没有抄写的单号还可以继续到她们店里消费），但她们的服务态度实在太差，我们不会再去那里吃饭，又怎么可能因为她们的错误重新再购买。</p>

<p>我们不同意她们的无理要求，要让她们自己解决，可她们也不答应。我们建议在第二天的时候把单号发给她们，完成结账后她们把发票给我们送到，她们也没有同意。期间，我给同事打了几个电话，可没有接通，手机还没有充上电。之后，服务员要求同事A把她手机上的其它一个单号（这是同事购买的其它优惠券）给她看看，起先同事A是不同意的，但在服务员强调“只是看看”的情况下，同事A把手机递给了她。我和同事A在聊着，不久后她们告诉我们要用同事A的额外的优惠券去替代因为她们抄错的单号，这种做法显然是不能让我们满意的，在我看来，这跟欺骗和抢没有差别。发生这样的事情，她们没有考虑如何有效地处理，只是一味地考虑先把账录入电脑。</p>

<p>僵持了许久，店内的经理以下班为由，避开走出了大门，也根本没有考虑过如何收尾。最后我们没有要发票，并不是很愉快地走了。</p>

<hr />

<p>首先必须承认服务员的态度还是可以的，但她在阐述优惠措施的时候并没有把事情说明白，造成不必要的误会。</p>

<p>可是她后面试图使用客户其它的资金却不是一件正确的行为，在情绪失控的情况下，说的一些话也是不合场景的。</p>

<blockquote><p>早就看出来了，你们就是想吃霸王餐。</p>

<p>你去投诉就好了，我们这个品牌的店在全国有300多家，不会倒的。</p>

<p>这么多号，抄错一个也是难免的。再说了，是你让你的同事走的，我又没有同意。</p></blockquote>

<p>对最后说的一句话，我还是很气愤的，买单的人留下了，其他的人为何没有理由走，难道每一个去消费的客户只有在服务员的允许下才可以离开吗？又怎么可以把抄错单号的责任也转移到客户身上呢？</p>

<p>店面经理虽然让服务员作出了道歉，可她的一些话和后续做的事情我也是不认同的，试图避开而不是有效地去解决问题。</p>

<p>我们需要的只是一个良好的服务，而不是责任的推脱和躲避。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雨中行人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/31/yu-zhong-xing-ren/"/>
    <updated>2014-10-31T00:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/31/yu-zhong-xing-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从公交车上下来，打着伞，听着歌，行走在回家的路上。我最喜欢在下雨的时候，悠闲地走在马路上。没有飞扬的灰尘，雨水净化了整个世界，听着小雨敲击路面的声音，看着来来往往的行人，那是一种惬意，更是一种释然。</p>

<p>一个扛着麻袋的行人，没有打伞，迎面走来。我没有太在意，在这个孤寂的城市，每天要碰到的人太多了，他没有伞，我也不能帮上任何的忙。不知是这个世界让我变得无视，还是我自己变得没有知觉。</p>

<p>他停了下来，把袋子靠在了水泥注起来的墩子上。在距他两三米的地方，我放缓了脚步，我想观察下这个人，或许因为他可能像曾经年轻时的父母。没想到，他指着他要行走的方向主动开口了：“兄弟，这附近有客栈吗？”</p>

<p>“你指的那个方向，我不清楚是否有住处，但那边有一些小宾馆。”我指着我住处的方向，我住的小区附近确实有几个小宾馆。</p>

<p>“大概要多久？”</p>

<p>“走路20分钟左右。”</p>

<p>“那住一晚要多少钱？”</p>

<p>“估计要100左右。”</p>

<p>“那有没有便宜一点的？”</p>

<p>“再便宜，估计也要70多吧。”</p>

<p>“那算了，我想找个20的客栈，不知道有没有？没有的话，多一点，30的也行。”</p>

<!--more-->


<p>在这个大都市里，哪有这么便宜的客栈，我想到的唯一可能的就是青旅了，便对回他道：“你稍等一下，我帮你查查吧！”</p>

<p>“谢谢你啊，兄弟”，说毕从口袋中掏出烟，递给我：“兄弟，抽烟不？”</p>

<p>已经在跟陌生人在说话了，我是真的不敢随便抽其他人递的烟，便礼貌性地回了一句：“我不抽！”</p>

<p>他收回了烟，给自己点上了一根。我在一旁搜索着，他也在一旁说道：“要不是下雨了，谁还去住客栈呀！”</p>

<p>他的话，让我听得心酸，这是命运让人变得卑微。我也找话题：“你是从哪里来的？”</p>

<p>“我是从安徽来的，到这边打工。从北站打的到这里，司机告诉我西站就在附近，让我下车了。可是我找了，也没有见着呀！”</p>

<p>我心里默默在想：这里是蒋村公交中心车站，到汽车西站打的也得10多分钟，怎么可能就在附近呢。可叹这个世界是如此的寒冷，善良的人总是要被欺骗。我也不敢表达我的这种愤怒，生怕这个社会多一个仇视社会的人。</p>

<p>“这附近还真没有你那个价位的客栈。”我看到有一个50的青旅，可离我们这里实在太远了。</p>

<p>“那这里去汽车西站走路要多远？”</p>

<p>“沿着这条路一直走，大概也要40多分钟吧。”</p>

<p>“有公交去那里吗？”</p>

<p>这个位置还是比较特殊的，并没有一辆直达的车子去那边，我回道：“等等，我再查查。”</p>

<p>“有车子去那里，不过要转车，比较的麻烦，先坐54路到皇朝花园，下车后到马路对面坐179路，最后一站就是汽车西站了。”</p>

<p>他好像在思考着什么，我又补充道：“在这个月坐车，只要两块钱就可以了。”</p>

<p>我怕他在这个陌生的城市不好找路，就补充道：“打的过去的话，15块就可以了。”我怕他被司机坑，所以特意强调了一下15这个数字。</p>

<p>“那转一趟车也就4块。4块，15块，那我还是坐公交去吧。”</p>

<p>此时他心里盘算什么，我似乎已经了解了，又对他解释道：“这个月，坐一趟车1块钱就可以了，坐两趟就是2块。所以你不需要4块，只要2块就可以了。”</p>

<p>“那兄弟，这个公交站在哪呢？”</p>

<p>我给他指了我下车的方向：“前方有个公交中心站，54路就在那里，你走一点路就可以看到了。”</p>

<p>他扛起包就要朝我指的方向去，我脑子一短路，又说道：“需要我带你过去吗？”</p>

<p>“不用了。谢谢你啊，兄弟！”说完，便跨步向前走了。</p>

<p>“记住，转车的车站是下车站的对面。”</p>

<p>“没事，下车了我再问问。谢了，兄弟！”</p>

<p>望着他远去的背影，我戴上耳机，继续行走在我回家的道路上。</p>

<p>我猜测这一晚他可能就畏缩在车站的某个角落里，虽然有寒意，但他的内心会因为自己的节省而温暖。我没有太多的期许，只希望他能够尽快到汽车站，毕竟这个季节的雨还是很容易让人感冒的。</p>

<p>他，让我想起了一些人，一些事，但愿他们一切都还好！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两位语文老师]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi/"/>
    <updated>2014-08-03T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/03/liang-wei-yu-wen-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来语文成绩都不好，因为很难理解那些作者的中心思想，也有部分原因是那种传统的教学方式不太适合我。不过在初中和高中的时候分别遇到了一位能够让我激起对语文兴趣的老师，颇有受益。一个人如果对一门课程不感兴趣的话，45分钟是很难熬的。</p>

<p>初中的时候会有很多对话的文章，老师有时也会让几个同学朗读。我是属于腼腆的学生，所以一般都不会举手去示意老师，但也会有很多机会被老师照顾到。一次又轮到我了，既然是有感情的对话，我用带有哀求的语气读了书上的一句：“所罗门啊，别杀我！”还没有念完，全班同学都笑开了，因为从来没有人真正有感情地阅读过，一般都是在应付老师。所以那次之后，我就比较配合语文老师的课程，之后不仅是简单的阅读，而是直接到讲台上表演，我们不必照搬课本上的东西，只需要遵循主要的思路即可，加上表演者自己的发挥。自由发挥的好处是不必让我们去死记硬背（那样往往会因为忘记一些东西而使表演陷入尴尬的局面），更自在一些。课堂中融入了表演，需要老师去践行，还有我们去配合，才能起到最大的效果，之少那样的体验让我不再那么的讨厌语文课程。除了书上的东西，她还经常给我们讲一些琐碎的事情，具体的东西不是那么的重要，关键很多时候能够引发人们的思考。</p>

<p>她也总是把一些好的东西展现给我们，让我们去学习。在她的鼓励下，每周写随笔的时候，我总是尝试在每篇文章里插入一幅图画（自认为临摹还是有一点水平的，哈哈&hellip;），这样老师看着赏心悦目，我自己也特别有成就感。</p>

<!--more-->


<p>初二的时候，两个学校合并，分了班，她没有教我，她的教学尝试在其它的两个班也没有成功，因为那群家伙并不配合她。初三又分了班，教语文的还是她，相比初一的时候，我们的表演活动就少了很多，那时最重要的事情就是应对中考，学校对每个班级都有一定的指标。虽说少了，但还是有一些，我们也比较的配合，因为初一时期的一些活宝又再次被拉到了这个班级中。还要感谢她的是，她在班级里放映过一部电影——它叫《英雄》，对我的影响很大。《高山下的花环》这部电影记得也是她放映给我们看的，看后需要写一篇文章，这让我体会了不一样的教学。</p>

<p>初中毕业后，再也没有见过她，也没有怎么听到她的消息，我想我应该去看望她了！</p>

<p>高一的时候，开始觉得那个语文老师很扯蛋，他只花费很少的时间讲课本上的东西，大部分时间在讲述其它一些相关的东西，但这些东西不会让你听得厌烦。因为我也被那种传统的教育给毒害了，所以才会有那种想法（认为他不靠谱）。我曾一度担心我们班在各种大考的时候，平均成绩是否会很差，事实告诉我，我的担心完全是多余的。他讲一些延伸的东西，让我们接触得更多，至少没让我们对这门课程丧失兴趣，而书上的东西我们为了应付考试自己都会去看，从某种程度上培养了我们的自学能力。</p>

<p>在一次课堂上，他讲述了一个故事，每个人的角度不同，产生的观点也不一样。</p>

<p>孟子（没记错的话，主人公应该是他）有一天回到家里，发现自己妻子坐姿不好，裙子敞开了，能够看到她的私处（古人那时还没有内裤），就不悦地说道：“即便是在家里，你怎么能这么失礼而不知羞耻呢？”</p>

<p>他的妻子没有作声为自己辩解，反而是他的老娘听不过去了，替儿媳辩护道：“你一进门就只注意到你媳妇因敞开裙子而露出的私处，却没有看到她在忙碌着手活。没有人特意要你观察你媳妇的裙下，只是你自己只在意了那里，到底是你媳妇不知羞耻，还是你自己内心龌龊呢？”孟老先生听后竟无言以对。</p>

<p>正处于青春期的少年，提到女人的私处，那当然是性趣大增，可又有多少人去细细体会孟母的话呢？我想我们的语文老师给我们讲述这个故事，并不是让我们去关注女性的器官，而是想让我们明白其它一些更加深刻的道理。</p>

<p>高一时期的课前五分钟演讲，我比较喜欢，因为那时我可以听一些不一样的东西，不足的是95%以上的人还是在念读者或者青年文摘之类的杂志。每周的随笔，我也不会忧愁，因为我可以随意写一些我自己喜欢的东西。高二文理分班，从此我接受了传统的语文教学方式，最后发现语文成绩反而下降了。</p>

<p>如果抛弃那些循规蹈矩地教学方式，我想我是会喜欢语文这么课程的。其它课程也一样，我想不是学生学不好，更多的是老师不知道怎么去教罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[摆摊的经历]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li/"/>
    <updated>2014-08-02T22:38:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/02/bai-tan-de-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中的时候懂的东西并不是太多，所以当母亲要我早上到马路上去摆摊卖菜，我是一百个一千个的不愿意，虽然母亲答应把卖菜挣的钱都给我。母亲之所以会有那样的诱惑条件，是她知道我不会随意地花钱。可我在小的时候偏偏又对钱不感兴趣，所以那种诱惑对我起不了任何作用，最大的诱惑是我和表弟可以拿一部分钱去买粉，卖完菜回家后可以煮着吃。只有在母亲实在忙不过来的情况下，我才会勉强同意替母亲去卖菜，和表弟一起骑着三轮车，把菜拉到市场上低价卖了。</p>

<p>卖菜的地方属于城市的边缘，早上来买菜的一般都是老人或者是中年妇女，这些人都不好对付，没有年轻人那般的爽快。豇豆、空心菜、黄瓜之类的，我们会分成两大对，一堆算上品（可能就1.2块/斤），一堆算次品（便宜2、3毛），好的很快就会被买走，当剩下不多的时候，我们就把次的那堆里挑一些到上品那里去，如此持续下去直至卖完。一开始就拼凑成一堆卖的话，那些挑剔的客人会把它们挑得乱七八糟，还会一直抱怨没有好的。分堆有以下的一些好处：1、可以让客户有一个直观的对比；2、可以杜绝客户在挑选次品的时候把手伸向相对优质的蔬菜；3、当碰到那些一心想赚便宜的客户，可以礼貌地告诉她们可以选择价格相对低廉的那些菜。其实那些种菜的农民并不容易，种植的都是纯天然的，每日还要挑水灌溉，而他们兜售的价格却跟那些大棚蔬菜差不多，有时太过计较那一两毛钱有这个必要吗？</p>

<!--more-->


<p>很多人买空心菜一般不要叶子，我们就会替客户提前摘掉，但我们并不会把叶子扔掉，因为一些老头老太太会以低廉的价格把它们买去，也只有这些过过苦日子的人才会这样。其实那些蔬菜的叶子还是很好吃的嘛。为了多赚一点点，那些难拨的毛豆，我们也会努力地去拨，很多时候拇指都拨疼了，仔细算算也并未因此而多赚一点。</p>

<p>现在我们看市场上一些东西的摆放，可能习以为常，但它们却蕴涵着很多深意，只是需要我们细细地去品味。小时候的那段经历是难忘的，只是我没有花更多的心思去学习，而错过了太多。</p>

<p>去年杭州这里有个农产品展销会，我也去看了看，去一个同学的亲戚的摊位，帮忙卖猕猴桃（也只是站台，增添一些人气）。期间那位大哥讲了这么个事情：给客户购买的东西称斤的时候，一定要慢慢往里面加，而不要一次加的很多，然后又把它弄出来，这样做会让客户心里不舒服，你说怪不怪，其实前后两种方法最后称出来的斤两是一样的。他是非常了解客户心理的，只是缺少那种完整表达的能力。人们喜欢那种不断增长的感觉，而不希望自己的东西逐渐减少，就好比人们总是希望自己走上坡路而不走下坡路的心理。他说的事平时都没有太在意，可细细想想自己很多时候也就是那样的。</p>

<p>摆摊的确是一件很锻炼人的事情，趁着自己年轻，有时间的话，可以去尝试一下。无论是否赚到钱，它都是一件非常有意义的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
