<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 身边的故事 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/shen-bian-de-gu-shi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-07-23T23:03:35+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山林与野孩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/14/shan-lin-yu-ye-hai/"/>
    <updated>2014-07-14T22:59:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/14/shan-lin-yu-ye-hai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>他没有琴棋书画的才艺，却有一个幸福精彩的童年，每当听他讲起儿时的生活，都让我羡慕不已，尤其是他栩栩如生地描述他和山林间故事的时候。</p>

<p>他出生在一个山里的小地方，他的家在半山腰下，家的后面有几户人家，再后面一点就是山林了，家门口是一片小竹林，竹子上留有他的名字（或许那些竹子也早已被砍掉了），也曾在竹子间搭建过小屋，爬竹子是他经常的一项活动，经常从这棵爬到另外一棵，当然他每次都是小心翼翼地，不是担心自己的安全，更多的是防止被他的母亲抓到，抓到后的滋味并不好受，纤细的竹枝落在身上的疼痛不是一时能够抚平的，虽然有很多次的教训，可他还是乐此不疲。从竹子上摔下来的事情也不是没有发生过，但他每次也只是拍拍身上的尘土重新来过，真的疼了，就休息一会，或者是下次继续。</p>

<p>上了三年级，他每天需要徒步三、四里到村里的小学上学，每次放学他总喜欢翻越学校后面的山回家。尽管后山有坟场，却也不能让他产生畏惧。他清楚在哪些时节，山上的地里会长一些水果，如果没有人的话，他可以顺手摘一些，解解馋，他告诉我他最喜欢吃那些嫩嫩的豌豆了。</p>

<p>母亲买来了两头羊，在周末和假期的时候，它们就是他的伙伴，他带着它两跑窜在各个山头。他说，羊最大的愿望就是能够找到丰盛的草，然后美美地吃上一顿，而他的乐趣就是在山里跑来跑去，他把自己的乐趣强加到了羊的身上，却始终没有顾及过它们的感受，带着它们四处乱跑，有时羊不愿往上爬，他也是硬把它们拉了上去，同他一起欣赏远方的美景。每每提到此，他都会傻笑不止。有时他自己玩得尽兴，却把羊给放丢了，它们没有吃饱，只能去祸害邻居的庄稼了，搞得他的母亲不得不向别人道歉，当然他也不能逃脱他母亲的惩罚。</p>

<!--more-->


<p>夏天的时候，他带着这两个小伙伴躲到山林间乘凉，然后尽情地在树上爬来爬去，偶尔会采摘些山里的野山参回家泡茶喝。当然他最喜欢的还是秋天这个丰收的季节，他可以和其他的一些小伙伴站在山顶对着山脚下在收割稻谷的大人们大喊大叫，他们不惧怕被认出来，因为他们躲在林间人们根本看不到。口渴了就跑到山上的地里，去“偷”一些番薯，即便被发现了，他们也能够很快地躲回到山里，然后逃之夭夭，那些大人们根本追赶不上他们。他也经常遥望远处的电视塔，想象着外面精彩的世界。</p>

<p>他也并非也只想着自己，每次他也会注意他的两个小伙伴喜欢吃些什么，然后会采摘一些带回家，一来可以给它们当“零食”，二来那些枝条被晒干后可以被当作柴火烧。</p>

<p>听他的描述，我觉得他的那两个小伙伴是非常“厌恶”他的，他偶尔也会学着电视上的那些英雄，把那两头可怜的羊当作马来骑。羊那么瘦小，又怎能承载他的重量呢？所以，它们每次也是采取坚决不合作的态度。时间久了，它们也就有了应付他的方法，只要他骑上它们就不动，搞得他也无可奈何，最后不了了之。</p>

<p>时间过得很快，小学毕业后他去了邻镇的中学上学，从此以后就是在过年或者是老家的亲人办理红白喜事的时候回来一下，住上一两天。时间虽短，但有闲余的时间他还是会选择独自一人到那些小山走走，去怀念一下童年的生活，寻找远去的记忆。</p>

<p>上大学，然后参加工作，就更少回到老家了，而且停留的时间更少。有一年回家，发现山里的书被剃了个光，没有树木的映衬，山显得那么的矮小。是他长大了，还是山变小了？这个问题连他自己都回答不清楚。叔叔告诉他山上将被种上茶树，作为一个农产品基地，听到这个消息的他，显然是很失望的，家乡最能让他留恋的地方都被糟蹋了，从此连一个寻找记忆的地方都没有了。老屋倒塌了，新房（其实也很老了）也长期每人居住，大山被破坏了，除了这里的亲人，他找不出更多回到这里的理由。</p>

<p>前些日子，他的堂妹在空间放了一张照片，起初他以为是她出去玩时拍下的，也并不是那么好看，看了一些评论后才恍然间明白过来，那就是自己的家乡。山的一头长出了茶树，而另一头还是光秃秃的，水库还是那个水库。一张普通得不能再普通的照片，却勾起了他无限的回忆。</p>

<p>曾经山里的那个野孩子长大了，也走出了那片生他养他的故土，可昔时的美景也已被利益驱走，再也回不来。家是一个待久了会让人厌烦的地方，却也是游子每天思念千遍的地方，无论它变成什么样，始终承载着儿女们对它的依恋和爱！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大哥，别跑呀]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/08/da-ge-%2Cbie-pao-ya/"/>
    <updated>2014-06-08T18:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/08/da-ge-,bie-pao-ya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常性刷空间和朋友圈，200M的流量总不够用，下午抽空去更换套餐。可移动厅内的人员实在太多，要等到自己还需好一会儿，遂走到外面的走栏处玩游戏。一个比我稍微年长的人在马路边晃悠，我也没太在意，或许他和我一样想在外面静静地等待。</p>

<p>等到周遭人比较少的时候，那位大哥走到了自行车旁，摆弄着它，正当他的手深入口袋准备掏工具的时候，我开口说话了：“大哥，你确信这辆自行车是你的吗？我的车子也刚好停在这个位置诶！”</p>

<p>没等我话说完，那位大哥撒腿就跑。</p>

<p>“大哥，你别跑呀，我并没有恶意，我只想告诉你这辆自行车确实是我的，你真的是搞错了。”</p>

<br></br>


<p>注：窃车一事纯属瞎编，仅供娱乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鬼在敲击键盘]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/07/gui-zai-qiao-ji-jian-pan/"/>
    <updated>2014-06-07T23:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/07/gui-zai-qiao-ji-jian-pan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午时刻来到公司，一片寂静，没有见到一个人影，虽是白天，整个屋内也显得黯淡。就我的视线看过去，我们部门所在的区域没有一个人。开灯，打开电脑，开始码代码。</p>

<p>不久之后，隐隐听到有敲击键盘的声音，虽是戴着耳机，却能够听得清晰。起先没有在意，可接二连三的听到，不得不引起我的注意。总觉得有同事在加班，可能是他沓拉在椅子上，而我没有看到，从座位上起身，去看了看每个“坑”，事实告诉我这里除了我确实没有其他人。没有产生更多的恐惧感，觉得可能是测试视频里有敲击键盘的声音，可仔细看过之后也没有发现类似的声音。</p>

<p>回到座位，心里有些恐慌，因为发出这种声音除了人外，就只有一种可能，那就是人们常说的“鬼”，这也是那时的我唯一找到的解释了。赶紧离开，那是我当时本能的考虑。声音发出的那个位置，据说坐过那里的人都先后离职了，我就想坐在那里的人是否有不正常死亡的，他用敲击键盘的声音告诫我作为一个码农要珍惜自己的生命。都说鬼在中国只会在夜间出行，可现在偏偏遇上了白天的，不得不让我恐惧。</p>

<!--more-->


<p>害怕归害怕，可内心还是有些不解，希望能够探究个明白，继续坐到了位置上码码。又一阵声响，我走到了窗边，此时才明白，原来是风吹动了窗帘，窗帘继而击打窗户，产生了“敲击键盘”的声音。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[她即将离去]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/29/ta-ji-jiang-chi-qu/"/>
    <updated>2014-05-29T23:16:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/29/ta-ji-jiang-chi-qu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.netbian.com/d/file/20130720/75bfb3cf7bf3d81a023aace1b9adbd14.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>职场上人来人往是一件很平常的事情，对于工作了这么多年的我来说也应该早已看透，可我始终做不到这点，当一个熟悉的人离开的时候我总是有着一种强烈的伤感。我是一个理想主义者，所以总期许着能够和一些人一辈子共事，如果可以，那将是一件很美好的事情。</p>

<p>来到新东家将近快半年了，这也是我认识她的时间，所以对她的了解也不是很深。虽然我们同属一个大项目组，但我们并没有太多的交集，我做的项目并非由她负责测试。这半年的时间也是我逐渐融合入这个大家庭的时间，现在对周遭的人和事都已熟悉，正式和他们打成一片的时候，可她却要离开了，去到一个我曾经离开的地方，明天过后她就成为了我的前同事。</p>

<!--more-->


<p>由于开发的失测或者是项目的需要，周末的时候她经常独自在公司加班测试产品的功能，而且有时甚至是接连好几周。偶尔我也能听到她对产品的抱怨，但我能够理解她的心情，做出bug一大堆的产品谁都会有怨言的，程序员对此要负很大的责任。测试和开发本是一家，可我们没有更好的站在测试的角度去思考问题。在一次偶然的饭桌上，她提到自己的两次生日都是在出差加班中度过的，从她的脸上我没有看到一丝的抱怨。在IT行业，一个女生能够做到这些，实属不易。虽然我在期间沉默不语，可对她的那种敬意油然而生。</p>

<p>当得知她准备离职并且准备去往我曾经呆过的城市的时候，我尝试咨询以往的同事，在他们的公司是否有合适的职位。可惜的是，就当时的时间点并没有合适她的空缺。但有一些其它的职位，我劝说她可以尝试新的工作岗位和发展方向，可她并没有同意我的观点。就我个人的理解，以她的工作态度，可以适合任何的工作岗位，只是需要一些时间去学习，但我相信这个时间的花费并不会很长。不要因为过往的工作经历而尘封了自己，不然无法知道自己本身所拥有的能量，这是我想对她说或者是送给她的话。在深圳的朋友，如果看到了我的这篇文章，觉得有适合她的职位请帮忙推荐，她绝对值得你这么做。</p>

<p>这周结束她就要离开，可和他人不同，不会因即将离去而停下工作，在有需要的时候她依然在公司加班，今晚九点多我回家了，可她还在那里默默地为公司奉献着自己的青春。在那一刻，我最想对她说的一句话就是“你是一个值得我敬重的人”！</p>

<p>我无法改变一个既定的事实，也没有任何理由劝说她留下，只想祝福她在以后的人生道路上走得更加美满一些。虽然大家都只是生命中的过客，但对她的敬意我想我是不会随着时间的流逝而淡忘的，她的敬业精神及工作态度是值得我学习和追随的。</p>

<p>离去对她来说，应该不算是一件坏事，可以到一个新的环境开始新的生活，做一个更完美的自己。但愿人长久，千里共婵娟！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个不常回家的人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/28/%5B%3F%5D-ge-bu-chang-hui-jia-de-ren/"/>
    <updated>2014-05-28T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/28/[?]-ge-bu-chang-hui-jia-de-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/e8886fd4jw1eciujibdi8j218g0x7tt2.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>和他相识已经很久，可以说从小玩到大，即便在这个忙碌的世界里，我们也时常在交流。他给我的映像就是内向、谨慎、宅、节俭、不恋家、理想主义者。刚进入一个陌生团体的时候，他可能一言不发，是一个很好的倾听者。等到彼此熟悉之后，他会异常的活跃，甚至可能超乎一些朋友的想象，某些时刻一句不经意的话会引得朋友们捧腹大笑。</p>

<p>不少人都有恋家的情结，从他身上我却发现不了半点的端倪。记得高三报志愿那年，不知是否是他的头脑发热，一个劲地想跑到西藏或者新疆那边去上学，最后在家人的劝说下，他到了西北的一个城市去上了大学。头一年他很安分，暑假的时候跑回家了，之后的两年暑期他都没有回去，即便他和一些朋友在学校里只是上上网。从他的叙述里，我也了解到，即时和同学们在一起，对于一个不玩游戏的人来说他也时常觉得孤寂和烦闷，可他始终选择待在校园那个狭小的世界里。我也知道他在暑假的那段时间也尝试做一些事情，可都没有达到他想象中的成功，所以他也不愿提起。大学四年的十一黄金假期，也从未听他提起要回家过，或许他是为了省下一笔路资或者是不愿大老远的来回奔波。</p>

<!--more-->


<p>大学毕业后，他也没有回到自己家乡的省城，而是和大学里的一群小伙伴去了深圳，在那里待的时间并不是很长，只有一年。之后他突然决定回到自己家乡的省城去谋求发展，他告诉我因为他的性格一个人在深圳生活很没有意思，他想到一个老同学比较多的地方去工作。在这个繁荣发达的特区城市里，除了工作外，他几乎都是宅在宿舍里上网，当然不能说他无所事事了，他还是在和这个世界努力抗争着。这次回到故土工作，也不是因为他对家的思念，而是出于改变自己圈子的考虑。</p>

<p>家人当然很高兴看到他回来，离家的距离短了，当然就会有更多的时间回家了。他回到家乡的省城已快三年，可除了过年回家外，在我的映像中他在平时也只回过两次，一次是去相亲，另一次是去参加一个小学同学的婚礼。第一次他没有回家，只是打了一个电话告知了一下他的父亲，第二次他回了一趟家去和老父亲一起吃饭。三年的时间里，他只回去了五、六次（或许有的人在一年里就超越了这个数字），显然他是一个不常回家的人。</p>

<p>对他的这种行为，我也不解，处于内心的好奇，我也会向他问个究竟。他说：“回一趟家的时间成本太大，来往的路程又会把自己搞得很疲惫，划不来。与其把时间花费在那里，还不如去体验一下其它的生活。”我不认为他没把自己的父母放在心上，这可能就是他自己独有的生活哲学吧。</p>

<p>和他交往不深的人会觉得他是一个不靠谱的青年，因为在谈论一些严肃的话题（比如爱情和婚姻）时他也是满脸的笑容。可我清楚，他是想给大家创造一个欢愉的讨论环境，偶尔的不正经也是为了博大众一笑，他自己心里明白，那些“不正经”的幽默可以娱乐大众却始终娱乐不了他自己。他也并非没有忧愁，夜深人静的时候，我偶尔也会看到他的愁容，他也会认真的思考人生，探寻自己发展的方向。</p>

<p>他虽然不常回家，但我还是没有真正明白他内心真实的想法，我想他应该有说服自己却不愿告诉他人的理由。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
