<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 家书 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/jia-shu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-06-16T00:58:45+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子，我们来聊聊那些不幸的家庭]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/13/hai-zi-%2Cwo-men-lai-liao-liao-na-xie-bu-xing-de-jia-ting/"/>
    <updated>2015-05-13T22:45:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/13/hai-zi-,wo-men-lai-liao-liao-na-xie-bu-xing-de-jia-ting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>孩子：</p>

<p>写给你第一份家书后，一直酝酿着写第二封，可一直拖着，迟迟没有动笔，今天收到了两份相亲的信息，让我突然间想起了这件事。</p>

<p>我的一位同事在我写给你的家书中评论道“坏女人毁三代”，你的父亲，也就是我，深以为然，在农村生活的我见过太多不幸的家庭。当然一个不融洽的家庭的产生，不能把责任完全归到女人身上，但她们却也有很大的责任。</p>

<p>随着社会的进步，这些事情可能变得越来越少，但我还是要给你讲讲，不然等你长大你会觉得这个世界就是你理解的那样。</p>

<p>老一代和我们这一代是有很大隔阂的，因为教育程度不一样，这样导致婆媳间的沟通不会很畅通，甚至很多媳妇会看不起自己的婆婆。对于丈夫想做的事情，媳妇可能会阻止。对于年老的父母，给他们每顿一餐饭就够了吗？显然不够，他们还需要一些关怀。在农村，当一些老人不能劳作的时候，他们也好像失去了活着的尊严，甚至有老人死了，有些家庭都不愿埋葬。你不要笑，这些都是发生在你父亲身边的真事。</p>

<!--more-->


<p>写到这里，我似乎应该敞开写的，可是我写不下去，尽管描述的只有一段，因为还没有到该具体写的那一刻。想起那些事情，还是会让我心痛，但我无能无力。</p>

<p>家长是孩子最好的老师，所以我担心到时你会学习我们的行为，不管是好的还是坏的。如果有一天你发现你的父母没有孝敬他们的父母，请你指出来，因为我也不希望自己以后也同样老无所依。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子，请不要着急]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-%2Cqing-bu-yao-zhao-ji/"/>
    <updated>2015-04-11T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/11/hai-zi-,qing-bu-yao-zhao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的孩子：</p>

<p>作为一个父亲，还没有考虑过给你取一个什么名字，因为你也还没有来到这个世上，又不能确定你的性别，所以就以“你”称呼吧。不要因为我比你早到这个世上几年而有所顾及，我们是平等的。</p>

<p>今天和表弟（你以后得称呼他为叔叔）聊天，谈到了爱情和事业，虽然看起来是两件不同的事情，但归根结底就是家庭。说到这里，你或许就开始埋怨你的父亲了，跟你父亲同龄的大部分人都结婚生娃了，却为何迟迟不把你带到这个世上。既然这是一个无法避免的问题，那么我们今天就仔细谈谈这个问题。在我解释的所有理由中，你或许会认为这只是站在我的角度思考，但我要告诉你，这也间接考虑到了你及你的未来。</p>

<p>没错，你父亲是射手座，那个被很多人都说花心的星座。可我要告诉你，他并不是一个花心的人。虽然他身边有很多女性朋友，但他不会轻易去爱，除非遇到了那种让她心动的女人他才想着去尝试。他至今还单着，那就是还没有在合适的时间遇到你的妈。你的奶奶和姨奶奶都告诫你父亲要坚持，但你的父亲始终认为“喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，没必要无味地坚持，感情不是一件扭捏的事”。爱要大声说，不爱也要不犹豫，青春不是用来耗费的。</p>

<!--more-->


<p>你父亲的朋友经常问他：“你找女朋友有什么要求啊？”他也总会毫不犹豫地回道：“能够读懂我文字的人。”然后就没有然后，所以他现在至今单着。你父亲给自己的文字的描述是“给每一篇文章赋予我的灵魂”，他自信很少人能够明白他写的东西，但他也坚信总有一天会遇到你的母亲，一个真正懂得他的人。因为经常码字的原因，很多人会觉得你父亲很文艺，其实不然，文字只是你父亲表述想法的方式。</p>

<p>在遇到你母亲之前，你父亲想让自己变得更优秀一些，到时他也可以教会你更多的东西。我觉得他也非常相当一个称职的奶爸，每次抱表弟表妹的时候，我总能想起抱你的场景，那是一幅多么美的画面呀，有时想想，都有一种迫切把你带到这个世上的愿望。可理智告诉他，应该给你选择一个合适的妈。或许你又会辩驳我，凭什么让你妈懂我而我不需要懂她呢？其实，你错了，你父亲也希望能够懂你妈，而且还想协助她在事业上取得成功。</p>

<p>孩子，若是你父亲找了一个不合的女人，让我们想象一下这样的一幅画面：你老爸老妈在吵架，而你在一旁哭泣。这是一幅多么让人痛心的画面啊，那样你肯定不会觉得幸福，甚至会给你的童年留下一些阴影，这是我不愿做的事情。你父亲小的时候生活在农村，看过太多不和睦的家庭，所以他不愿给你一个不和谐的家庭。</p>

<p>听了你父亲的解释，我想你或多或少应该明白了一些。所以，孩子，请不要着急着来到这个世上，只因你父亲还没有遇到那个可以做你妈的女人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
