<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 情感天地 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/qing-gan-tian-di/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-17T00:23:55+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曾相识]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/24/ceng-xiang-shi/"/>
    <updated>2014-02-24T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/24/ceng-xiang-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.cbigame.com/upload/images/20130909/13786959554732.jpg">http://www.cbigame.com/upload/images/20130909/13786959554732.jpg</a>"></p>

<p>见到照片的那瞬间，我就告诉你——我们曾见过，只是没有言语上的交流。对此我深信不疑，我不会在“曾相识”的前面在加上一个“似”。那种感觉，是那么的美妙！你给我的回复是“我们好像在哪见过”，紧接着我反问你“是否记得”，一切是那么的戏剧。在后来的交谈中，我才只知道原来这只是一首歌曲的名字，却也很好的描述了我此时的心境。</p>

<p>那是一个夏天，我刚毕业，工作还没有着落，像大学时期那样，还是沉迷在游戏之中。几个兄弟带着战胜天下所有队伍的使命，排成一行坐在电脑前，并肩作战。这里是我们最好的归宿，只有这片宽广的世界才能给我们带来属于我们的至上荣誉。</p>

<p>激战异常的激烈，各个伸长了脖子，红着眼睛，双手左右挪摆着。那时的我们已经奋战了一夜，却丝毫没有停下的举动。天明了，越来越多的人来到这里，我们却没有丝毫的察觉，那是他们的世界，与我们又有什么相干呢？我们只想生活在自己的世界里，没有忧愁，只有无尽的快乐。</p>

<!--more-->


<p>直到你的出现，我才觉得自己根本不能脱离这个现实的世界。即便我再专心投入到我的战斗中，我还是要被你深深地吸引过去。是什么促使我那样？我根本寻思不出一个合适的理由。</p>

<p>你的动作是那么的不自然，表情是那么的无助和茫然，现在想起来都会“哧哧”发笑。不知道往哪里开启电脑，表情变得越发的焦虑。这是一件很常见的事情，新手都是这样，我并不太在意，只是你的神情和态度比其他的新手显得更焦急和不安，让人有一种怜惜的感觉。最后你还是叫了管理员来帮助你，你站在了一旁，从你期待的眼神中，我看到了一种渴望，那是对未来生活的一种满心期待。</p>

<p>那时的你或许才高中毕业，匆忙赶到网吧，或许只是急切想知道自己高考的成绩，我猜测是那样，但我当时并未去证实这些，哪怕只是假装溜达，从你身后走过，偷偷的瞄上一眼。一瞬间，产生过那样的想法，思前顾后，却没有勇敢的走出那一步。人生又有多少那样的机会，错过了就没有了第二次，只要我伸出援手，从那以后我们可能就变成了朋友，而不必在期遇中等到今天。</p>

<p>总算一切顺利，你成功的打开了电脑，左手弄着嘴唇，右手缓慢的滑动这鼠标，一个清涩的女孩在用她那纯真探索这个丰富的世界。偷偷注视着你，感觉你也没有察觉到，当队友破口大骂的时候，我才回到了那虚幻的世界中。在我不知不觉中，你已悄然离去。没有十分美妙和感人的场景，但那种真实感却触动了我的心灵，从此埋藏在那里。</p>

<p>原本一帆风顺，因为我的元神出窍，导致功亏一溃。很显然，最大的过错是在我，我们配合了那么多年，彼此都了解，只要有一丝的过失，我们都清楚的知道是谁做得不够好。理所当然的，我请他们吃了一次大餐，为此我并不懊恼，因为我找到了自己生活追求的方向。酒足饭包之后，我们约定下次一起血洗今天的耻辱。可从此之后，我并未加入到征战的队伍，因为那并不是我的耻辱，恰恰相反，我因它而获得了重生，人生踏入了一片新的天地，回归到了真实的自我。</p>

<p>多年以后，我们虽不是在冬天相遇，外面却飘着雪花，听着“我们好像在哪见过”的旋律，一起畅谈初次见面的偶遇，内心激动万千。真也好，假也罢，不期而遇总是那么的美妙，愿这份情谊直至地老天荒！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
