<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 情感天地 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/qing-gan-tian-di/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-07-30T23:02:41+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这个时代盛产剩女]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/27/zhe-ge-shi-dai-sheng-chan-sheng-nu/"/>
    <updated>2014-11-27T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/27/zhe-ge-shi-dai-sheng-chan-sheng-nu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.qingdaonews.com/p/c/215/2158485/oriphoto/2013022833450.jpg" alt="剩女" /></p>

<p>今天同事在skype上给我发了个消息：“你有福利了。”</p>

<p>我当时一惊，难道他准备给我介绍一些有趣的小伙伴给我认识了，还是要介绍买卖给我做？反正我想象不到有什么好的福利将会出现。</p>

<p>“？？？”</p>

<p>“看邮件。”</p>

<p>“等等，我刷新一下。”</p>

<p>原来公司工会传来了园区工会的指示，接下来园区会组织一次青年交友会，说白了就是相亲会嘛。这对我来说，确实算得上是一个小小的福利，毕竟还单身着嘛，但并让我兴奋。</p>

<!--more-->


<p>部门的很多同事都陆续看到了邮件，很多人都关切地问我：“你去吗？”</p>

<p>“去，当然去了，我怎么能错过这么好的机会呢！”</p>

<p>在部门所剩不多的单身者中，他们只有对我才会这样没有顾忌地开玩笑，谁让哥是没有禁忌的呢！</p>

<p>坐在邻座的同事开始发话了：“现在这种相亲会，一般女的去要交费，而男的不要，和酒吧刚好相反。”</p>

<p>呀，这是我第一次听说男生参加某项活动不交钱的，看来以后这样的活动我要多参加一下。</p>

<p>晚饭的时候，几个同事坐在一起，又聊起了此事：“他们这样做不科学，怎么能只允许25岁以上的参加呢。”</p>

<p>“是啊，是啊，至少这个限制应该给女生开放，那样参加的人才多嘛。”</p>

<p>作为一个过来人，我有必要提醒他们一下：“你们都错了。要是那些年轻的女孩报名参加了，稍微年长的男生就只盯着那些小妹了，那些年长的女生哪里有机会呀！就拿上次的活动说，女生起码占了六成，你说这形势有多严峻！工会的这种安排才是最合理的，想得很周到啊！”</p>

<p>这个社会原本男人就多，剩女一出现，剩男就更多了。剩女是如何产生的，这个话题没有研究过，以后了解了再继续扯吧！</p>

<p>既然是工会送妹子，大好的机会又怎能错过，等待后续的播报吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[十年后的你]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/27/shi-nian-hou-de-ni/"/>
    <updated>2014-09-27T01:36:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/27/shi-nian-hou-de-ni</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>残剑亲启：</p>

<p>我甚至不知道十年后的你是否还活在这个世上，我听说做IT这行的人一般都不愁自己的老年生活会过得很悲苦，因为他们会早早地离世，但我还是要给你写一封信，希望你有机会能够看到。哦，对了，那时的你也只有三十八岁，正是年轻气盛的时候，为家庭和事业打拼着。</p>

<hr />

<p>记得在初中的时候，我就跟你深入地交流过，你说你要找一个长发飘飘的姑娘，如今你是否已把她娶为人妻？我清楚，长发的标准也只是你的一个喜好，你更在乎的是一个女人独特的品性，只要是她喜欢的，你都会尊重她的选择。夫人和你一同看这封信的时候，她是否会“扑哧”一笑呢？我想答案是肯定的。以你的眼光，你的夫人也将会是一个开朗、大度的人。</p>

<p>关于爱情方面，想必你会好好经营的，现在的我也要好好努力，为你打下一个坚实的基础。如果那时的你还是单身（不过，我觉得你的运气不会那么差），那就是现在的我不够努力了（不要埋怨我，你也十分清楚我的性格的），但也请你不要着急（有些事情急是没有用的）、气馁（省下你的力气去追求妹子吧），时刻铭记“高傲地孤独着，只为等待某个人的出现”，机会总会在不经意间出现，而你所需要做的就是及早做好准备。</p>

<!--more-->


<p>估计那时你的孩子也很大了，你不会强迫他/她去参加各种各样的学习班吧？多少人毁了自己孩子美好的童年，希望那时的你不是其中的一员。有时间的时候，务必要带孩子去体验一下你儿时的生活，放羊、爬山、爬树、捉鱼、抓知了、偷人家的果子等事情都要去做一遍。可以让他/她顽皮，但绝对不能宠着他/她，如果你没有做得很好，你就该好好反省一下了。尊重孩子选择的权利，然后在一旁做正确的引导，我也希望孩子在未来会感激你，而不是抱怨你。</p>

<hr />

<p>这一两年，我发现我的改变还是挺大的，不再像从前那样宅在家里，不时地会出去走走，闲散的时间会看看书，写写文章，偶尔会做做运动，这些东西你还保持着吗？</p>

<p>都过了十年了，神州大地是否已经走过？不要光顾着自己，带着自己的家人一同出行，才是人生中最美妙的事情。我很羡慕那时的你，毕竟你有了自己的爱人和孩子，瞧瞧现在的我，只能和那群基友一起出去玩。看是次要的目的，重要的是需要领会不同地方的风情，让自己有所收获。现在的我，都迫不及待的想看看你写的游记了。</p>

<p>书又买了一大堆了吧？我现在买的一些书，你是否在这十年的时间里都没有翻阅过？不用你讲，我也猜到了答案。不要给我任何的解释，我不希望那时的你还会为自己的懒惰找各种看似合理的借口。你可不要学我现在的样子，别人一下就能看出我是一个没有学识的人，让书中的知识给你带去灵感和优雅。</p>

<p>这几年慢慢开始写文章了，而且坚持了下来，一个文理不同的人能够做这么一件事情实属不易，所以你也要像我现在这样，把这件事坚持下来。虽然你的文字水平不怎么好，但我还是希望你能够多写写。</p>

<hr />

<p>现在的我是一个幻想儿，那时的你也应该如此，我坚信一个人的品行是很难改变的。爱幻想其实也不是一件错误的事情，不过那时的你也算不小了，可不能像我现在这样光想不做。人还是需要理想的，万一实现了呢？</p>

<p>除了爱情，最让我操心的事情就是你的事业了。人活一辈子，总是要做一些有价值的事情，并不奢望太多，至少要做到问心无愧。我现在要为以后的你改掉一个坏毛病，那就是少说多做。</p>

<hr />

<p>我无法想象十年后的你是一个什么样子，最后只想问一个问题，你对自己这十年所做的一切都满意吗？</p>

<br></br>


<p>残剑   书于蒋村兴达苑  <br/>
2014年9月27日1时22分</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有一种爱叫做放手]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/08/you-%5B%3F%5D-chong-ai-jiao-zuo-fang-shou/"/>
    <updated>2014-06-08T11:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/08/you-[?]-chong-ai-jiao-zuo-fang-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.1ting.com/Node/Amu/i/1.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>那些女同事经常问我是什么星座的，当我告诉她们我是射手座的时候，马上就被扣上了“花心”的大帽子，然后给我列举他们身边的碰到的那些射手男。就我个人而言，我不太喜欢这个贬义词，它是对感情的不负责，对爱情的亵渎，而我自始至终不觉得自己是那样的人。</p>

<p>谈得来，就专注如一，否则立马停止一段没有结果的感情（只有单方的独恋，那只是一种情，而不是爱情，爱情需要双方的付出）而不再打扰她的生活，这就是我的爱情观。每个人都希望自己能够找到情投意合的另外一半，我也不例外。堂姐不久前把我11年写的一条说说“有一种单身只为等待某个人的出现”发给我，再次看到这话的一瞬间，我会心地笑了，为自己没有因为年龄的增长和家人的催促而改变自己的初心。</p>

<p>同事要给我介绍女朋友，问我是否有一些特定的要求，我告诉她们“其实我没有什么特别的要求，只想找一个能够和自己谈得来的”，她们立马惊讶地回道“这不是没有要求啦，是很高的要求了”，然后关于“介绍女朋友”的事情就不了了之了。所以，我至今单着，一直等待那个正在等待我的人出现，然后轰轰烈烈、义无返顾地去爱一次。</p>

<!--more-->


<p>谈及自己对爱情的看法，只不过是一个引子，主要还是想谈谈个人对另外一段单思恋的想法。我不是PUA，更不是爱情专家，恰恰相反，很多时候还需要别人为我指点迷津。只是看到“有人爱得痛苦，而被爱的人把它视为了一种负担”（这只是我看到的表面现象，也可能他们都彼此享受了这种感觉），遂想写下此文。</p>

<p>男人喜欢那个女孩很多年了，有没有直接表达过那种爱意我并不清楚，但那个女孩肯定知道他对她的爱慕的。生活就是这么残酷，离开家乡工作之后，熟悉的人都散落到了世界各地，他们也不例外。女孩的每条信息，他都关注着（本想用“几乎”一词，最后觉得不合适，还是去掉了），而且都是积极的回复。一些不痛不痒的信息（旁观者的看法），也能牵动他那敏感的神经细胞，有时我甚至在想他是因她的存在而刷空间的。和他的积极相比，她却是冷淡，很少对他的评论进行回复，即便有，也是平淡的那种，我想更多的是出于礼貌性的答复。站在女孩的角度考虑，又能如何回答呢？对他的回复每条都回的话，那是否就是在释放一种信号。如果没有感觉，最好的处理方式就是冷漠对待（他天天在空间为她刷屏，她也需要考虑到自己的朋友或则男友对这事的看法），不给对方一丝的机会，这不是一种残忍，却是对对方的一种保护，让他不会产生错觉。</p>

<p>对自己爱而不爱自己的人过度关注，这是对她人生活的一种叨扰，当你出现的时候会让她觉得无所适从，更多的是想逃避。这种单方的爱，已成为了对方的一种负担，这种行为是否还能够称得上是爱呢？如果真的爱对方，何不放手呢！我们可以默默地关注对方，静静地等待机会（对于一些人来说是，可对于当事者则是一种伤痛了）的出现。要做到对每条信息不做任何评论，那是很难的，也是一个不明智的选择，那样就不能让对方感受到你对她的关注。合适的做法我觉得应该是在恰当的信息出现的时候给出自己的关怀，不仅能让对方感受到自己的情谊，也能让对方在接收你的建议时不至于不自在。</p>

<p>女人有一个备胎理论，我不喜欢，爱情本来就是一件极其简单的事情，爱就是爱，不爱就是不爱，何必多出一些不必要的事端呢。这或许只是我作为一个理性男的思考吧！</p>

<p>阿木的一首歌也叫《有一种爱叫做放手》，里面讲述的故事和我今天谈及的故事有些不同，虽有差异，却极其喜欢“我的离去若让你拥有所有，让真爱带我走”这句词。彼此不能走到一起，那就默默的关注对方，然后祝福她的生活能够幸福美满，这或许就是大爱，爱一个人的最高境界吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曾相识]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/24/ceng-xiang-shi/"/>
    <updated>2014-02-24T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/02/24/ceng-xiang-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.cbigame.com/upload/images/20130909/13786959554732.jpg">http://www.cbigame.com/upload/images/20130909/13786959554732.jpg</a>"></p>

<p>见到照片的那瞬间，我就告诉你——我们曾见过，只是没有言语上的交流。对此我深信不疑，我不会在“曾相识”的前面在加上一个“似”。那种感觉，是那么的美妙！你给我的回复是“我们好像在哪见过”，紧接着我反问你“是否记得”，一切是那么的戏剧。在后来的交谈中，我才只知道原来这只是一首歌曲的名字，却也很好的描述了我此时的心境。</p>

<p>那是一个夏天，我刚毕业，工作还没有着落，像大学时期那样，还是沉迷在游戏之中。几个兄弟带着战胜天下所有队伍的使命，排成一行坐在电脑前，并肩作战。这里是我们最好的归宿，只有这片宽广的世界才能给我们带来属于我们的至上荣誉。</p>

<p>激战异常的激烈，各个伸长了脖子，红着眼睛，双手左右挪摆着。那时的我们已经奋战了一夜，却丝毫没有停下的举动。天明了，越来越多的人来到这里，我们却没有丝毫的察觉，那是他们的世界，与我们又有什么相干呢？我们只想生活在自己的世界里，没有忧愁，只有无尽的快乐。</p>

<!--more-->


<p>直到你的出现，我才觉得自己根本不能脱离这个现实的世界。即便我再专心投入到我的战斗中，我还是要被你深深地吸引过去。是什么促使我那样？我根本寻思不出一个合适的理由。</p>

<p>你的动作是那么的不自然，表情是那么的无助和茫然，现在想起来都会“哧哧”发笑。不知道往哪里开启电脑，表情变得越发的焦虑。这是一件很常见的事情，新手都是这样，我并不太在意，只是你的神情和态度比其他的新手显得更焦急和不安，让人有一种怜惜的感觉。最后你还是叫了管理员来帮助你，你站在了一旁，从你期待的眼神中，我看到了一种渴望，那是对未来生活的一种满心期待。</p>

<p>那时的你或许才高中毕业，匆忙赶到网吧，或许只是急切想知道自己高考的成绩，我猜测是那样，但我当时并未去证实这些，哪怕只是假装溜达，从你身后走过，偷偷的瞄上一眼。一瞬间，产生过那样的想法，思前顾后，却没有勇敢的走出那一步。人生又有多少那样的机会，错过了就没有了第二次，只要我伸出援手，从那以后我们可能就变成了朋友，而不必在期遇中等到今天。</p>

<p>总算一切顺利，你成功的打开了电脑，左手弄着嘴唇，右手缓慢的滑动这鼠标，一个清涩的女孩在用她那纯真探索这个丰富的世界。偷偷注视着你，感觉你也没有察觉到，当队友破口大骂的时候，我才回到了那虚幻的世界中。在我不知不觉中，你已悄然离去。没有十分美妙和感人的场景，但那种真实感却触动了我的心灵，从此埋藏在那里。</p>

<p>原本一帆风顺，因为我的元神出窍，导致功亏一溃。很显然，最大的过错是在我，我们配合了那么多年，彼此都了解，只要有一丝的过失，我们都清楚的知道是谁做得不够好。理所当然的，我请他们吃了一次大餐，为此我并不懊恼，因为我找到了自己生活追求的方向。酒足饭包之后，我们约定下次一起血洗今天的耻辱。可从此之后，我并未加入到征战的队伍，因为那并不是我的耻辱，恰恰相反，我因它而获得了重生，人生踏入了一片新的天地，回归到了真实的自我。</p>

<p>多年以后，我们虽不是在冬天相遇，外面却飘着雪花，听着“我们好像在哪见过”的旋律，一起畅谈初次见面的偶遇，内心激动万千。真也好，假也罢，不期而遇总是那么的美妙，愿这份情谊直至地老天荒！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
