<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-20T16:32:05+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[凤凰古城：品酒、天后宫、听曲]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/20/feng-huang-gu-cheng-%3Apin-jiu-%2C-tian-hou-gong-%2C-ting-qu/"/>
    <updated>2013-09-20T16:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/20/feng-huang-gu-cheng-:pin-jiu-,-tian-hou-gong-,-ting-qu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天我们9点多钟才起来，走出房门的时间也相对较晚。这时是肯定看不到原住居民在江边忙碌的身影的，现在他们肯定都在忙着自己的生意。我们找了游客相对较少的地方游玩，也看到了苗族老妪在洗衣服的场景。坨江之上，或许你在这头洗衣服，上游可能有人正在洗拖把，很多饭店的污水也倒向江里，所以这里的水草长得很疯狂。早上会有一些人划着小船，清理江面上的浮草，整条江面就变得好看多了。虽然水体富营养化了，但整个江里的水还是很清澈的。</p>

<p>瞎走了一下，就随意找了个饭馆吃了早餐。凤凰给我映像最深的是饭店多、酒吧多、旅馆多、小商贩多、民族服饰店多。看到一家宾馆叫“江山宾馆”，心想“老板不会是同乡吧”，虽然江山两个字用得很普遍，但好奇心还是驱使我走进了宾馆。我问“宾馆怎么会取这个名字”，前台的阿妹不耐烦地告诉我“这里有江有山，当然就取这个名字喽”，我当时就震惊了，这个妹子真心的幽默啊！</p>

<!--more-->


<p>爬山、瞎转，走马观花一般，没有什么映像。深入到一个巷子里，看到了一家酒家，停了，让店家将每坛酒都给我弄了点，原本只买一壶土匪酒，结果买了四壶酒（土匪酒、米酒、猕猴桃酒、桃花酒），米酒和桃花酒度数很低，在凤凰的时候直接被当作水给喝了。这个店家也有房间出租，开出的价钱是60元每晚，它在收费景区内，但不沿江。仔细观察了一路上的宾馆，普通住房在淡季的价位一般是60～80元，旺季的价格我就不太清楚了。如果想不买门票进入景区的话，可以预订景区内的旅馆，老板会带你们进入景区的。景区内卡位检票的口子很多，游玩的时候一定要多加小心，不要自己撞到枪口上去。虽然凤凰古城现在收费了，但主要是针对旅游团的检票，对散客的检查相对宽松。</p>

<p>出了古城，进入新城，找了银行取了点钱，原本打算在新城区（景区的周边）吃饭，却发现这里的消费比古城里的还高。一问才知道，他们一般不接待散客，主要服务的是旅行团。</p>

<p>休息，游魂般转悠，结果转到了天后宫，噩梦从此开始。路过的时候，看见门牌上写着“免费参观”，这里很多地方都要钱，看到一个免费的地方我们就幼稚的进去了。进入门后，一个汉子给我们指引道路，到了内屋，一个女子给我们粗略介绍了佛像，再往里走一个家伙给了我们每人一根香，接着到一个假和尚的烛台处点香，最后进入庙堂拜佛。里面的一个假和尚让我们并排站着，闭上眼睛，听着他的木鱼声三拜佛祖。拜完之后，我和表弟分别被领到两侧的小屋内。小门里有一张小桌子，桌子后面坐一个短头发的假和尚，他指着凳子，示意我坐下。假和尚让我双手合上，然后迅速抓住我手，并且让我闭上眼睛，之后他嘴里念着一些乱七八糟的东西（也就只有他自己能够听懂的鬼话）。念完后让我睁开眼睛，拿出一个本子（他的右手遮挡了最后一栏的文字，最后一栏是各位被骗者捐钱的数目），让我留下姓名、年龄、地址（告诉我这样做是方便他们替我做功德，最后我才明白这些信息是方便他们定价），写到最后一栏的时候他说“很多人为寺庙捐了款，多的捐了几千，少的也好几百，我看你刚出道，就少捐点吧，捐199块就可以了”。他指引我写“1”，我写了，接着催我写“9”的时候，我犹豫了，硬是没下笔。那时钱包里一点零钱都没有，只有几张红色的票子。我就对他说“我也没有零钱，我就捐100块吧，在佛祖面前我也不好意思让你们找我一块钱”（细想一下，我的说道真的太幼稚了，他们怎么可能顾这种俗事，给他们多少他们就收多少），但那个假和尚硬是跟我说9吉利的话语。我诚心向佛的极限是1张毛爷爷，他硬要让我多捐，我瞬间不爽了，最后还是写了100块（夜已深，庙内没有其它的游客，加上门口是个大汉，知道自己和表弟不是他们的对手），将1张毛爷爷投向了火坑。之后他给了我一个平安符。出了门，我把那个平安符扔了，表弟又捡回来给我，我想到假和尚的表情，越想越气，直接把那个平安符给撕了。</p>

<p>在我们住处的对面，江的另一边，有一个酒吧，名字叫“边城往事”，里面的女歌手在用心的唱着每一首曲子，时不时还讲述一些其它的东西，表弟说“她们唱得一点都不比歌手差”，我也认同。我们没有进入酒吧，坐在河边，静静地听着她们唱着曲子。一个男子从酒吧里出来，直接进入了江中洗澡，预计他是喝醉了。这时已经很晚，小摊主们也收摊了，看着她们背着沉重竹篓离去的背影，想想他们的生活实在太艰辛了。相对轻松的我们，又不懂得如何珍惜生活。</p>

<p>楼下的一伙人在吃着烧烤，嬉戏着，从他们的谈话中可以看出他们是来自五湖四海的人，有男有女，他们是多么的豪迈、奔放啊。原本那晚还想写点文章，喝了点酒加上疲惫的身体，最后也只能作罢了。将近3点钟，我们才上床睡觉，当再次睁眼的时候我们将会去划船，仔细看看两岸的风景，然后离开这座古城。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[凤凰古城：初晚]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/19/feng-huang-gu-cheng-%3Achu-wan/"/>
    <updated>2013-09-19T16:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/19/feng-huang-gu-cheng-:chu-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>司机大哥把我们带到了一个江边的小旅馆，我选了一个房间准备先看看再说，可进去看了之后就没有把行李拿出来，加上老板的服务态度很好，我们决定就在这里住下了。房价是80块每晚，相对其它的旅馆贵几块钱，但它的地理位置却是十分的好。办理完相应的手续，我们就算正式住下了。</p>

<p>站在阳台上，粗略地看了看外面的景色（只是傍晚时分，天还没有暗下来），那些房屋同很多的照片一样，但还是让我有些失望，这些房子几乎都是用现代化的材料堆砌而成，没有古城的那种风味。顾不上全身的疲惫和汗臭，接着做的事情就是拿出电脑，连接wifi，出来已经有好几天了，很多朋友的留言都还没来得及回复。</p>

<!--more-->


<p>随着夜幕的降临，各种灯笼突然间亮起，各个饭店也嘈杂起来，各种情歌也在空中回荡，古城一下子变得有生气了。这时，从窗户中看出去，景色是那么的迷人。</p>

<p>我、表弟和sky一同出去，那对小情侣我们就没有打扰他们了，找了个临江的小店吃饭。sky请我和表弟吃饭，让一个女孩子请，在内心有点过不去。吃饭的时候，不时有卖花的进来，让我们买花，她们的每句话都让你没有理由拒绝买她们的花。甚至有个卖家还偷偷跟我耳语，教我一些东西（说什么我忘了），我只能说她是个老手了，古城新的文化让她们变得十分前卫。也遇到问我们是否要点歌的唱者，不过他们比那些卖花的好多了，只要我们拒绝了，他们就不会再纠缠。</p>

<p>吃完饭，我们回到住处整理东西，sky去其它地方游玩。我们回到住处不久，sky也从外面回来了，原来她被查票的挡在了门外，不得已回来了。我洗澡过后，我们约了sky一同出去游玩，在旅馆老板的带领下，我们顺利的进入了古城收费区。沿江的酒吧很多，大部分是劲吧，清吧相对较少。虽然我的内心狂野，但又不太喜欢嘈杂，我们就选择了一个清吧，点了几瓶啤酒，坐在那里听听歌（不过这家酒吧的歌曲不太符合我的口味），聊聊天。我们出来的时候已经很晚了，喝完酒，我们也就往回走了。</p>

<p>回来的路上，我们买了三个小莲花灯许愿，每人一个。表弟和sky的莲花都顺利的飘走了，而我的却一直往岸边漂移，没有一些前进的迹象。按理说，点上蜡烛，将它放到河里，然后许愿，许完之后就可以走人了。可我看到我那个莲花小灯的表现，却迟迟不肯离开，而我又很执拗，坚决不去推它一把，我更喜欢的是顺其自然。虽然那只是平常的一个小现象，它由各种外部因素造就了那个结果，也不能预示着什么，但多少让人的心里不爽。表弟似乎看出了我的心情，用手去推了那个莲花小灯一把，让它漂移到河的中央去，然后对我说“老哥，虽然前面的道路不平坦，但会有贵人相助，之后就会一帆风顺”，这让我的心情好了很多。</p>

<p>回到住处，独自一人坐在阳台上，在笔记本电脑上码字，写写过去几天的旅游经历。突然间，周围的很多灯都关了，凤凰古城瞬间变得寂静，这才意识到夜已深，似乎该去休息了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[乾州，德夯]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/19/gan-zhou-%2Cde-hang/"/>
    <updated>2013-09-19T13:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/19/gan-zhou-,de-hang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下了火车，在车站附近找了个厕所，但要收费1块钱，表弟替我支付了钱。当我出来的时候，那个老太婆脸色很凶，还要向我们要钱，我看她也是过了更年期的人了，现在应该是老年痴呆了吧，或者是想钱想疯了。看到她的那种表情和语气，瞬间把我们给恶心了，没有和她争执什么，我们转身就走了。</p>

<p>正当我们不知所向的时候，一个女人问我们要去哪里，当得知我们目的地的时候，让我们坐她的的士过去，要价20块，也算合理的价钱了。过一会儿过来一个男人，我想那个男人应该是她的老公。他向我们推销了吉首周边的旅游景点，说带我们去一些苗寨看看，最后再去凤凰看夜景，整个行程的价钱是每人100元，价钱也算合理。不过他需要再找两个人和我们一起拼车，真不知道能否等到人，不然的话我们就得等很久了。</p>

<!--more-->


<p>等了一小段时间，我都有点不耐烦了，见到三个女生在和另外一个司机在谈论，我就怂恿我们的司机去把那三个客户抢过来。从三个女生和司机谈论的表情来看，她们并没有达成口头上的合同，所以我也才有给我们司机的那个建议。可我得到的回复是“那是别人的客户，我不能去抢”，就凭这么一句话，我就自愧不如，我们的思想已经被染黑了。这时，我才明白“为什么从车站出来在出口的两侧排着两支还算整齐的队伍”。当下一趟火车来临的时候，我仔细的观察了一下：当有乘客出来的时候，前面的先拉客，后面的拉前面未能拉到的客。虽然他们都向前一步去抢客，但整体还是保持了一定的次序。我想他们对于竞争已经制定好自己的行业规则，相比大城市用护栏来设置通道，他们赢在了人性。</p>

<p>过了一小会儿，那个女老板又找到了一对小情侣（是她的小老乡），人就这么凑齐了。正当我们坐上车，准备离开的时候，女老板又拉来了一个去往凤凰的女生，她叫sky。人多了，我们就从原本的出租车换到了司机大哥的私家车上。</p>

<p>车子出发了，开往的第一站是乾州，听司机大哥说乾州是沈从文的《边城》里介绍的一个地方。路上司机大哥告诉我们“苗族的男孩要是看上一个姑娘就去拉她的衣角，姑娘要是看上了一个男孩就去踩他的脚后跟”。我问他“要是真的被踩了怎么办，是不是要被留下来做女婿，就回不去了”，他说“虽然是那样的习俗，但也要看双方是否愿意的嘛”。起初我满心期待有这样的意外发生，但游玩结束后我发现这样的事情根本不可能发生，我根本没有看到很纯正的苗族的生活、风俗、民居。</p>

<p>我们很快就到了乾州，买了一张几个游玩地方的通票，票价大概是两百多。这里的导游是免费给我们讲解的，但需要聚集一些游客后她才带领我们游玩。给我们讲解的是一个很漂亮的阿妹，对于我们的问题她都会很仔细的回答。早上没吃早餐，就从里面买了一个他们那里做的果子吃，不过还真没吃出它的特别，不过能填肚子就好。映像最深的是罗荣光故居，因为他是一个民族英雄，曾经率部抗击八国联军的侵略，最终壮烈殉国。堂内有一段罗将军拒绝洋人要求清军退出大沽的表演，很不错，让人感受到的是罗将军的一身浩然正气。罗将军故居的门槛上树着一枚大的铜钱，导游说摸摸可以让自己增加财运，但我认为它更多的是让一个人祛除一些邪气。不管怎样，那枚铜钱已经被摸的很光滑了。</p>

<p>按照惯例，阿妹也带我们到卖工艺品的地方，每到一个店她都给我们讲解这些物品的来历，没有丝毫让我们购买的意思（不得不说她们很淳朴）。说实在的，他们的很多工艺品都很好，看了会让很多人惊叹，而且有些是现场做的。</p>

<p>整个古城很小，在阿妹的带领下很快就逛完了，之后就进入了自由活动时间，阿妹也仔细而又耐心地向不熟悉路线的朋友讲述游玩路线。我也没有直接离开，去粗略了解了一下古城城门的建筑风格，还有那些沿江的美丽风景。那对小情侣很早就离开了古城，我们三个怕他们等的太久，没有看古城的表演就匆匆忙忙从里面出来去找他们了。</p>

<p>离开乾州，我们赶往德夯。路上司机大哥向我们讲述了凤凰古城的一些事情，记忆最深的是关于艳遇的——如果想在凤凰古城有艳遇，可以去酒吧，女的手里拿根烟且把它竖起，男的放一个打火机放在桌上，当一个女的把烟横起的话，男的中意她的话可以去为她点烟，那么后面的事情大家就知道如何操办了。这一路上他们四个人都睡着了，错失了好多的美景，我跟他们开玩笑说“你们被卖了也不知道”。</p>

<p>初进寨中，先看了看苗族同胞的生活习俗展。奔波了一上午实在太饿了，加上早上也没有吃早餐，随意走走后就找了个饭馆吃饭了。饭后我们在饭馆休息了半个小时，期间也向老板娘咨询了一些景区的情况。最后决定先去流纱瀑布观赏一下。</p>

<p>在一个小店用10块钱买了一双草鞋，然后换掉了我的布鞋，为了好玩，也为了体验。我们边走边戏水，在大山中行走的感觉真的很美妙，沿途没有人家，有的只是两边的大山，清澈的河水，收割了一半的稻田，崎岖却又十分平坦的小道。一路上也有零零散散的游客：一个老太太说”没什么好看的，还没有小孩尿尿好看”（小孩尿尿的样子在她的心中是有多壮观啊）；一对小情侣通过石头剪子布的方式决定是否要前行，但从结果来看，无论他们哪一方赢，他们都是不会选择前行的，这或许只是给自己找一个理由；在返回来的时候，几个美女咨询我们有多少时间会到，我们只是告诉她们快到了，我不希望她们也半途而废。在进山之前，我们打听过，到目的地需要1个小时，所以进山的时候我一直赶在前面，我也惧怕我们半途而返，失去欣赏美景的机会。我很清楚表弟和sky经过长途的颠簸已经很累了，但我还是选择自私的往前走，却很少考虑他们的感受。</p>

<p>苦心人天不负，还是让我们看到了美丽的瀑布。瀑布从我们正面的一个峭壁上分成三支，倾泻而下，水很小，但很自然、顺畅。峭壁的前方是一个小潭，聚集的是瀑布流下的清水，干净、清爽。两侧是小山，刚好把小潭围了起来。在小潭的周围，沿着两边的小山而上，有一条环形的小路，可以到达瀑布的内测，从里观看又是一幅别致的景色。</p>

<p>我们三个人租了一个竹筏，每人10块钱，可以游玩半个小时，没有船家，完全由我们自己发挥。我们径直往瀑布方向开去，很快就到了。一阵清风吹过，瀑布中间部分抖动了一下，有了略微的偏移，一部分水从中脱离，等飘到下面的时候已变成细小的水花，落到身上凉意十足，很享受那种感觉。在湖中转了两圈，累了，时间到了，但没有看够，我们不得不驶向岸边。</p>

<p>和我们一同来的那对情侣打电话过来，让我们出去，我们也就急急地往外赶了。走了一个小时的路很累，但我们走得还是很快，毕竟还有两个人在外面等我们。那对情侣和sky原先应该是没有游玩苗寨的打算的，应该是被司机大哥忽悠过来的。最苦的是sky了，一路上跟着我们瞎跑了。虽然我和表弟没有来这里的打算，但我们都很享受这个景点，一丝的错过我们都会觉得可惜。快到门口的时候，有苗族姑娘跳竹竿的表演，我本打算也去跳跳，可sky去意已定，我也只好作罢。</p>

<p>找到司机大哥后，我们稍微休息一下，就出发了。悬在空中的矮寨大桥极其壮观，我们都想去体验一番，司机大哥同意搭载我们上去，但每个人需要多支付10块钱的路费，我们都乐意接受了。我们的车子路径湘川公路，沿山蜿蜒而上，有13道弯，就好比白带盘旋于青山之上，据说这条路在抗战时期起到了很大的作用，连接着陪都重庆和四川，是一个重要的枢纽。</p>

<p>又到了一个景区的门口，司机大哥拿出手机，给我们看了天问台的一些照片，确实很漂亮，也很壮观。那对情侣和sky已经累的不行，都不想下车去，可司机大哥硬是要让他们下去，进去走走，他们也很无奈，下了车进了景区。5个人中就只有我和表弟真正到了那个景点，很漂亮，很值得留恋。据说这里也是某部武侠电视剧取景的地方。</p>

<p>我们游玩结束后，回到车上，发现其他三位早已在车里等我们了，我们又重新上路。经过高悬在空中的矮寨大桥的时候，真的一点感觉都没有，它的底下有一个观光台，没有去一下，真的有点可惜了。在路上，师傅大哥告诉我们他已经帮我们预订了沿江的宾馆，而且向我们保证可以不用买门票可以游玩古城。此时此刻，我才明白那时他为什么厉声要我们下车，这其中的利益关系真的很复杂。大哥人还不错，我们没有说什么就默许了。</p>

<p>车开着，他们也开始进入了梦乡，我也时而闭一下眼睛，虽然很困，但坐在车上的那种睡姿根本睡不着。我们的下一站会到达凤凰古城，一座美丽而又神秘的城市。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜袭吉首]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/ye-xi-ji-shou/"/>
    <updated>2013-09-18T17:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/ye-xi-ji-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从岳麓山和岳麓书院回来，表弟帮我向他的同学咨询凤凰游玩的相关情况。本打算第二天坐汽车去的，可听说晚上有火车去吉首，所以决定连夜出发，一方面可以节省现金，另一方面也节省了一个白天的时间。于是请飞哥帮忙在网上订票。收拾了一下，就奔向了火车站。</p>

<p>取了票，时间还很长，就跑到麦当劳点了点东西，然后一直厚着脸皮坐在那儿，直到我们认为该去坐火车了才离开。K9024这趟开往吉首的火车早早的停在站内了，带个字母K，它竟然只是一两绿皮车，没有空调。</p>

<!--more-->


<p>火车开动了，风从窗口溜了进来，加上车内的风扇，我们的日子变得好过了些。0点多钟了，跟一堆人挤在一起真不是滋味，加上对面的一个妇人一直把那双臭脚搭在我们座位的一角，更是让我们不爽，我们重新找到了一个空的车厢，里面只有零星的几个人，找了个位置躺下睡觉了。到了夜间真的很冷，我都把书包当作了铺盖。直到5点多，到了张家界，列车员才起来，然后把风扇给关了。</p>

<p>5点多醒来后，我也没有了心情睡觉了，开始玩弄手机，可手机的信号时断时连，玩的很不舒服。起先是怀疑自己的手机出了问题，可细想它不至于突然坏掉，应该是不停地进出山洞造成的。刚出山洞，立马又进入了下一个山洞，虽然天还是很黑，外面的场景我什么都看不到，但能够深切地感受到。难怪历代王朝要实行土司制度，进入崎岖的山区征服这些少数民族，得不偿失，只要他们臣服中央，高度自制又何妨呢。难怪湘西多出土匪，群山是他们最好的屏障，对于他们熟悉的环境，他们可以做到进退自如。</p>

<p>天变得明亮了，虽然还要过很多的山洞，但我仍然很开心，毕竟我可以亲眼看看这个多山的地方。外面的景色很美，在东部地区应该看不到这种景色了——青山绿水。坐在窗边，一直用手机拍摄着外面的美景。我都不忍心一个人独享美景，我知道表弟很困，可我还是把他给叫醒了，希望他也能一同欣赏。在张家界到吉首的这段路上，火车开得很快，或许这段路本来就不繁忙，或许这是夜间车的缘故，它不用等待其它的“大哥”，给它们让道。火车啊火车，请开得慢一些，你有你的任务、目的，我有我的理想、追求，虽然彼此之间没有多少的关系，但我请求你给一个有梦想的人多一些谅解和支持。</p>

<p>临近吉首的时候，路过了一个酒鬼酒的生产地，火车开过的瞬间，飘进了酒的浓浓香味，充满了整个车厢，让人陶醉不已。当火车到达目的地的时候，车厢内依然飘荡着浓厚的醇香，我深深地吸上一口才舍得拿起行装离开。</p>

<p>7点多，火车很准时的到站了，接下来又是下一段的旅程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[岳麓山，岳麓书院]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/yue-lu-shan-%2Cyue-lu-shu-yuan/"/>
    <updated>2013-09-18T15:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/yue-lu-shan-,yue-lu-shu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天行走了一天，很累，右脚的膝盖都开始疼痛了。晚上回到住处就死死的睡着了，今早8点多的时候才醒来。拿起一根烟，站到了阳台上，觉得这个世界无比的清净。鸟儿在对面湖中央的小岛上自由飞翔；楼下的道路上偶尔走过几个人，那是去自习的学子；还有小孩子哭闹的声音，也显得那么悦耳；唯一不合场景的是马路上来回穿梭的汽车，那是工业文明的躁动！</p>

<!--more-->


<p>行装准备就绪，就坐公交车奔向了岳麓山，在山脚下买了一杯绿豆沙冰（2.5元/杯），喝到口里很凉爽，味道好过绿豆雪糕。岳麓山不高，不是那种陡峭的山，在荣湾镇长沙第四医院旁边（东门）走东门，它有一条马路直接通向山顶，很多人是直接开车上去的。道路很平缓，而且是在树荫底下，所以走得不是很累。很快就到了山顶，长沙的天空灰蒙蒙的，远景几乎看不清楚，没有逗留的太久就开始下山了。</p>

<p>下山走的是另外一个方向，通向湖南大学东方红广场后面（南门）。这一路的景点比较的多，所以我们没有沿着马路走，而是走了台阶。这里有黄兴、蔡鄂等很多民国时期大人物的墓地，这让我想起了一句话——广东人闹革命，江浙人付钱，湖南人流血。这里也有一个长沙会战总指挥部的遗址，抗日战争时期日军曾先后两次轰炸岳麓书院，第一次他们是想毁灭中华的人才储备，第二次他们应该是想炸死这些指挥官。或许国人是想借助名山名院的灵气来击败侵略者，却没想到它给书院带来了巨大的毁灭。据说这山里的泉水很甜，在一个泉眼处整齐的排着一列水壶，它们都在等待接水。爱晚亭是毛主席曾经夜宿过的地方，亭内有他老人家亲手题写的《沁园春·长沙》，橘子洲头就在山的对面，可它早已失去了诗中的意境。很多景点已经失去了映像，能够留下的就是那些有深刻记忆的地方。</p>

<p>岳麓书院需要收取门票50元，当然湖南大学的师生及新生的家长例外。正大门的对联便是“惟楚有才，于斯为盛”，也只有这所历史悠久的书院才敢如此直抒胸臆。不过现在，它已成为了历史，变成了游客参观、才子哀叹的地方。我们从后门进入书院，一路参观，看到的只是每个堂内摆放的历史人物的画像，粗略看看他们的事迹，跨出了那扇门，能够留在脑海中的几乎为零。
很快我们就走到了大门口，这时候看到了一个美女导游在给一群游客（同一个公司或政府部门的人员，后者的可能性比较大）讲解。在是否跨出书院这个问题上我犹豫了，虽然很多地方都走过了，可我又收获什么呢？所以我和表弟决定跟随他们一起游玩，做一个蹭听客。游玩一个景点，光靠看能够了解的不多，只有听了解的人讲解才能够知道的更多，这就是所谓的“三分看七分听”吧！</p>

<p>导游工作很尽职，在扩音器没有电的情况下依然大声的给我们讲解。她讲述了很多东西的由来，可我对那些东西没有一丁点的乐趣，所以也没有记下什么。在她讲解的过程中，有一个50岁左右的老家伙一直在插话，从他口中说出的历史，我只能说“不懂装懂，瞎说，SB一个”。表弟送了他一个词——俗气，对于这种人这个词还是跟他很匹配的。</p>

<p>到了一个听古曲表演的地方，很多人进去了，导游留在了外面，我也留在了外面，只想听听那美妙的曲子。过了一小会儿，那个糟老头子出来了，问导游厕所在哪里。导游转过身，指着一个方向，糟老头的手顺势搂向了导游的腰，推着导游往前走。导游感知到了他的轻浮，加快了脚步，脱离了他的爪子，然后走回了原来的地方。从她的表情中，我看出了一丝的愤怒，更多的是无奈。真想跑到厕所将那个老头蒙上头，然后痛打他一顿。从导游和另外一个人的谈话中，我才了解到她还是一名湖南大学的学生。到了某些景点，那个老头儿摆“狗撒尿”的姿势，让那些同往的人给他拍照（不是请人帮忙的语气，更多的是命令），很多他的同行者也很“乐意”替他拍照，这或许是体制的恶习使然吧！按照他在公众场合的表现来看，平时工作中肯定是很霸道、欺人的，某一天倒台了，又会有谁会去扶持他一把，又会有多少会狠狠地踩他一把呢？</p>

<p>听导游介绍，古时候在书院读书是不用交学费的，学子只要带足自己的口粮就可以了。而且朝廷也不会专门拨款给学院。那么偌大的一个学院是靠什么维持生计的呢？原来朝廷将书院周围的田地拨给了他们，他们通过出租田地来获取收入。</p>

<p>整个书院不大，很快就走完了。在湖南大学随意瞎走了一下，就赶回了表弟的学校。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
