<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-06-22T23:59:16+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[问顶九华山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/04/wen-ding-jiu-hua-shan/"/>
    <updated>2014-06-04T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/04/wen-ding-jiu-hua-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/9b861b47jw1dwvw6ogp3dj.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>早在去年跟随游侠客游玩婺源的时候，就听领队木头谈起过九华山，映像最深的就是那种逃票的经历，所以它在我的脑海中念念不忘。与其一直在不停地想象，还不如亲身去体验一下，再次背起背包，和波哥一同踏上旅行的征程。</p>

<p>我觉得出行最大的乐趣并不是去欣赏目的地的风景，更多的是和一同上路的朋友谈谈心，看看沿途的风景和乡土人情。</p>

<p>车上有一对较年长的夫妻，女的已退休（她的网名叫薰衣草，在车上还特意为自己的网名解释了一番），男的也将在今年的六月份退休，他们都是浙大的教授，主要在园林和花草方面做研究。从他们的介绍中可以知道他们去过很多地方，他们并没有像其他老年人那样待在家里，而是游走在祖国的山山水水间。在整个爬山的过程中，他们都走在了前面，让我们这些年轻人都自叹不如。真的很羡慕他们，能够找个共同志趣的老伴真的是人生中最幸运的事情。</p>

<!--more-->


<p>一个临安的老师，上次去三清山，结果被抓住了，只能补票了，这次他最大的愿望就是希望自己能够逃票成功。事实是，他确实做到了，当一切进行地如此顺畅的时候，他反而觉得不是很满意，因为他没有那种逃跑的感觉。在出山门前，我们包了一辆当地人的黑车，避免了所有可能查票的状况，当然那个老师也和我们坐在同一辆车上。虽然看上去他比较年长，可还是有些愤青，面对那些伸手“乞讨”的人，他嘴里总是叨叨着他的观点，幸运的是他和我们一群人在一起，不至于碰上不必要的麻烦。</p>

<p>我们的领队孤独是很专业的旅行者，来的路上给我们讲解旅行相关的知识和注意点。他爬过冰川，也去了各种不同的地方探险。让我意外的是，竟然车上有两个女生也去冰川探过险。一对男女朋友是在去年旅行的途中认识的，在他们的朋友圈中也看到了他们的婚纱照，看来他们也快结婚了，亲眼见了，才知道游侠客成就了好好的男男女女。</p>

<p>队友中有“幸福的阳光”，可我们并没有那么的幸运，迎接我们的并不是晴朗天气，却是“大雨滂沱”（我们另外一个队友的网名）。在山脚的时候，就下起了小雨，可这又怎能阻止得了我们那颗不甘示弱的心呢！道路是崎岖的，也是艰险的，很多人在洗澡的时候才发掘自己的脚被划破了，无意中又被水蛭吸了血，手臂上起了一些泡泡。有人觉得这是活受罪，可我们却是乐在其中。</p>

<p>老天真会跟我们开玩笑，当我们进入林中的时候，雨越下越大，还伴随着雷声，幸好没有闪电出现，这让我们的心宽慰了许多。已步入深林，没有选择的余地，只能前行。上海站的游侠比我们晚出发一个小时，在还未进入林中前他们就碰到了大雨，我们的领队预估他们会有一半的人原路返回，可结果是全军后撤。当我们真正进入景区的时候，雨才是最大的，虽然穿着雨衣，但我们全身还是湿透了，雨水打在身上有一种刺痛感。我走在了队伍的第一梯队，所以一直往目的地赶，没能欣赏沿途的景色，我们也欣赏不了，一片白茫茫，远近景色都笼罩在雾气之中。在这种大风大雨的环境下，也没人敢把手机或相机拿出来拍照。雨水实在太大，期间我们攻破了山上的一所小木屋，在那里我们几个人停留整顿，顺便把我们的午餐给解决了。</p>

<p>入住到寺庙的客房里，洗完澡，躺在床上休息。老师和我们住在同一个房间，看到我们都穿着裤子躺在床上，他也立马起床穿上，嘴里说道“会不会得性病啊”，我们都安慰他道“佛门圣地是不容男女胡作非为的，放心好了”，可他还是不放心，要穿上那条湿湿的裤子，试图把它给捂干，不得不说老师很可爱。下午的时候，老天对我们不错，天晴了，外面的景色一览无余，个个都急匆匆地往外跑，唯恐自己错过些什么。和其它景区一样，这里也有不少的野猴子，等待路人给他们吃的，一个小伙面对它们实在没有办法，就把一盒盒的药给它们了，不知道它们吃了会有怎样的反应？</p>

<p>寺庙的生活是平淡的，五点多就早早地吃了饭，剩下的时间可能就是去睡觉了，可我们又哪能睡得着呢。原本的夜爬行动没有进行，更多的是处于安全的考虑。几个寂寞的哥们聚集到了一起，开始玩起了杀人游戏。我们在菩萨的面前玩耍，我想他们是能够理解我们这群凡人的孤独的。上海站的朋友也加入了进来，一个上海站出发的游侠知道我们是杭州来的时候兴奋不已，他终于找到了组织，可以随同我们一同回杭州了。</p>

<p>为了逃票，我们需要趁那些工作人员还没有上班的时候就早早的起来，五点多就吃了早饭，然后往山下赶。原本以为自己够早，可那些和尚早早的就开始做早课了。大雾笼罩着整个大山，走在山间的小道上，我们恍如身处仙境一般。</p>

<p>虽然我们身上爬满了疲惫，但我们始终在坚持，尽可能去看看那些景点，没有走全所有的地方，这也只是为自己下次来这里找个合适的理由。每一个小伙伴都很幸运，不仅欣赏到了风景、看到了藏地菩萨的故事，还体验了逃票的惊心动魄。</p>

<p>领队说自己越玩胆子越小，我想这对每个行者都是一样的，因为我们和险境是如此的接近。明知前方的路不好走，却为何始终在摸索、奔波，或许我们只是为了给自己年轻的内心寻找一个值得安放的地方。未来还会走向哪里，我不太清楚，我只明白一点，我不可能停止前行的脚步。思想有多远，我就应该努力走多远。</p>

<p>旅行不一定是看风景，可能有时就是去听听别人的故事，看看他人做的事，然后用这些独特的经历来丰富自己的人生。走在路上的人，永远不会寂寞，因为有一群志同道合的人与你一同前行。走起，年轻而又不甘寂寞的狂野的心！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[青旅中的那些人]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/18/qing-lu-zhong-de-na-xie-ren/"/>
    <updated>2014-05-18T14:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/18/qing-lu-zhong-de-na-xie-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://youimg1.c-ctrip.com/target/tg/386/456/966/546b55375bc04abf92971669c4875d16_jupiter.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>青年旅社这个名词我最早是从华仔的朋友圈信息得知的，或许很早就听过，可能从来没有在意过。对于一个没有多少旅行资费的我来说，它最吸引人的就是它那极低的价位。在拉萨，我们曾在稍微偏僻的一个地方找到了一个宾馆，它双人间的费用平摊到每个人和住青旅的价格一样。但青旅的一个好处是它处在相对繁华的地段，便于人们的出行。</p>

<p>最初登记入住的时候，原以为会得到一把钥匙，可他们告诉我如果门没有开的话叫他们去开就可以了，我得到的仅仅是一张单据。那次我定了5晚的床位，有一晚没有住，那次我跟团去了日喀则。因为是十一的缘故，我就特意把那没在拉萨的一晚也把床位定了，确实那几天旅社里是爆满。幸好我这么做了，因为几个蹭房客可能因这个床位被出租给他人他们就不得不睡地铺了。</p>

<p>走在旅馆的小道上，看到几乎每个门都是敞开着的，只要你不是贼眉鼠眼的，就没有人怀疑你。此时我才明白不要钥匙的原因，因为每个房间在每时每刻都有人在，当然这种情况也只有在旺季才有。在那些墙壁上，你看到的尽是旅行者亲手绘制的行程，还有祝福和宣言。看到那些激昂的文字和精彩的旅行经历，你会真正明白为何说住在青旅的都是一群“疯子”和文艺青年。</p>

<!--more-->


<p>刚进我们住的那个房间，我惊呆了，里面的人数完全超出了床位的数量，我拿着单子在寻找自己的位置，他们告诉我只要是空床位就可以随意找一个，这里没有人特意找属于自己的那一个。那时也有两个姑娘在收拾自己的行李，会腾出位置。这两位来自河南，从云南开始，然后走318线，一路搭车徒步到拉萨，花了大概有两个多月的时间。起先我不以为然，看了318线的险峻和荒芜，我才认定这是一趟艰险的旅行，对于两个女孩来说实属不易，至今对她们的胆识佩服不已。从她们的脸上，我没有看到畏惧和疲惫，更多是享受和欢乐。在她们再次踏上旅程的时候，给我们讲述了沿途的风景和人情，还有拉萨好多值得去游玩的地方。</p>

<p>一个小老头在火车上碰到了一个20来岁的小青年，他们谈的甚欢，在拉萨下火车后，立马通过旅行社报名去了日喀则，没有一丝的停留，马不停蹄地赶往珠峰大本营了。人老心不老，那么永远是年轻的，生活对于他们来说是更多的意义，佩服他们的勇气和对未知东西的探索精神。从他的笑容中可以看出，他十分享受这样的一个过程。当然，他们只是到了珠峰的脚下，如果要登山的话，需要支付10万的费用，好吧，这种活动也只有王石那类富人才真正享受得起了。</p>

<p>一个四十多岁的青年人一直占据着7号的床位，据他自己说他离职后来到拉萨已有一个多月，并且一直住在这个旅社，更奇的是他在这段时间内几乎没有怎么出去，就待在这个房间里，拿着笔记本上网。不出去玩，来拉萨又是为了哪般？他告诉我们，这里带给他的是安静，在这里的这段日子他心里平和了很多。在这里住得比较久的几个朋友都叫他大叔，我不知道他们为什么这么叫，或许有些故事在我住进之前已经发生，不过大叔看起来真的很年轻。大叔也是北漂一族，单身，从事艺术设计方面的工作，据说画了很多的作品，来这里的时间可能在考虑是否要接受一个公司的邀请回到自己的家乡（没有记错的话，应该是四川的）去发展。不过我住进的那一晚，可能一个人的到来或许会改变他的想法。一个女人在她的拉萨朋友的带领下，来到我们的房间蹭床位，因为第二天她要前往一个地方游玩，可朋友住的地方偏偏离市中心又有些远。显然大叔在这里很熟悉了，大家都很容易切入到话题中，交流之后那个女的告诉他她也是北漂一族，看得出他们很聊得来，那女的也主动向大叔索要他的作品，我想一段恋情就是这门开始的吧。接下来的两天，我不在拉萨，并不清楚这里发生了什么事情，但至少后面的三天时间里，大叔并没有和往常一样继续宅在宿舍里，不是早出但至少是晚归，我想他是陪伴那个女的去了。后面的事情我不再知晓，也不知道大叔的去向，但愿他能够找到内心的那份平静和属于自己的幸福。</p>

<p>从日喀则回来的那晚，一个新住进的小伙伴找不到属于自己的床位，把管理员叫来了，管理员她收拾了一个床位让他住下，而这个床位原来住的那位是一个蹭房客，因为她有朋友在这里工作的缘故，她在这里免费住了好久，而且后面的日子里也一直如此。一个男人估计应该不会放得那么开去整理那个床位的，因为上面堆满了女人用品，甚至胸罩还散落在那里。这位女生来自广东这个很会做生意的地方，当我得知她来拉萨做的事情后，我肯定的对自己说这货不是来旅行的。她从批发市场批发来零散的珠子和链条，在白天的时候把它们组装好，等到晚上的时候就找个人流多的地方摆摊。从她的言谈中，可以看出她是一个很会做生意的女孩，她说“晚上最幸福的事情就是听着数钱的声音”，我知道她在乎的不是赚了多少的钱，而是那种成就感，钱越多话就越能证明她销售的技巧和能力。她有一点做得很好，并没有在房间内向我们兜售她的商品，有时也只是开开玩笑，我想她对于目标销售对象的了解是很透彻的。据她自己说，这次所有的旅行费用通过摆摊已被她赚回来了，看来做买卖只是她临时的一项活动，或许在我来拉萨之前她早已游遍了各个景点。显然那晚她是没有床位的，当她很晚回来的时候略显有些吃惊，但并没有手足无措。她和她的男友（我想是这样的）在房间里搭起了帐篷（房间里的帐篷，这是一道比较独特的风景），那晚他们就在那里面度过了。大叔和几个和她比较熟悉的小伙伴们都在起哄，都在商量给他们办一场特殊的洞房仪式。那晚，我们就在欢快中度过了。最让我厌烦的是她每天都很晚回来而没有考虑他人的作息，我们要等到她洗漱完毕才能入睡，那时差不多都夜里1点多了，不过时间久了就习惯了，毕竟她通过自己的幽默让我们感知到了一些欢乐而忘却了疲劳。</p>

<p>一个来自深圳做对外客服的姑娘躺在床上，拿着一本英文原住在看，当她从床里起身的时候，我才发现她穿着一条四角裤，这里面住的可大都是大老爷们，她果真勇敢和开放。她是游玩了青海那边后赶到拉萨的，在青海那边租车骑完了青海湖，显然她是一个人，至少在拉萨这边我没有看到和她同行的小伙伴。她说她骑行青海湖的时候把自己晒的很黑，以至于她进厕所的时候当地人都没有向她收费，她的肤色已被晒得和当地人一样了（当然这应该有点夸张了，她并不属于那种黑的那种女孩）。一个来自上海的小伙子听了她这次旅行的经历后，感慨的说了一句“你这次的旅行把我在未来几年准备的旅行计划都玩遍了，佩服呀”。是呀，一个人要是有那个心，可以放下一些事情，又有什么是做不到的呢！</p>

<p>接下来的这个男孩，那应该是真黑。在入藏之前，他环海南岛骑行，热了就跳进海里游泳，饿了就到周边的餐馆吃点东西，困了就找个青年旅社住上一晚。之后又去了很多的地方，我已记不清，但对于我来说他所经历的一切都很神秘。在玩完藏区后，他还要去新疆，他的梦想就是在祖国的山山水水留下自己的足迹。</p>

<p>我住的那个房间，短短五天，来来往往的人很多，每个人都讲述着自己不同寻常的故事。还有墙上，也记录了让人着迷的故事。这些精彩虽不能一一经历，但听着也让人欢心鼓舞。一切都是那么的美妙，让我至今都在回味，或许未来的某一天我又会踏上这样的旅途！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[独自旅行不易]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/30/du-zi-lu-xing-bu-yi/"/>
    <updated>2014-04-30T23:35:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/30/du-zi-lu-xing-bu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.itoobz.com/uploads/allimg/1309/19-130926194459.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>看到一个朋友想独自出去旅行的文章，里面讲述了她那颗向往自由的心，还有就是父母的反对，可能也因此没有随心而动。去年的时候，一个人独自背上包，游走了西南的几个省市，体会最深的是：一个的人的旅行并不是一件简单的事情，吃、住、行都要靠自己去处理。</p>

<p>前十多天还好，毕竟有表弟、姨夫、阿姨及同学的照顾，后面到的一些地方完全没有熟悉的人。在凤凰古城要和表弟分别的时候，心里有一种说不出的失落感，因为此后真的就是一个人在陌生的地方行走。</p>

<!--more-->


<p>初到拉萨的时候，幸好在火车上认识了一个蒙古族的小伙伴，一个即将毕业的大学生，我们一起找住的，一起游玩，彼此有了一个照应。那次我们看完西藏大学里学生们跳的锅庄，步行回住的地方，因区域相对偏僻，所以路上行人寥寥无几。一个小孩追着我两要一块钱，要得不多，但对于这种无理的索取，我还是很厌恶的，加上我们是两个大男人在走着，我是坚决的不给。我的小伙伴拗不过那个小孩，加上那小孩跟了我们很久，他掏出钱给了，小孩也愉悦地离开了。事后他跟我说：“不要看只有一个小孩，可能后面还有几双大人的眼睛在盯着呢！在这个地方花点小钱，买个平安也好”。他说的，我又何尝没有想到过。如果是我一个人在黑夜中行走，又加上这种坚定的想法，我不敢想象那夜会发生些什么。在他离开之后，我一个人在黑夜的时候也就没有去过什么偏僻的地方，要出去也是往人多的地方挤，所以在拉萨我已非常熟悉北京路了。</p>

<p>那个小伙伴走了，独自一人去了景点，但也是草草了事，毕竟要在黑夜之前找到一个可以安全容身的地方。回到拉萨市中心，下了公交车，见到两个拿着包包的男士在问路。我知道他们也是出来旅行的，就主动上去和他们搭讪，希望能够和他们结伴而行。虽然他们同意和我一同去寻找住所，从他们的言谈举止中可以看出，他们一点也不信任我。就体态而言，他们中的任何一个都可以把我轻易地击倒。把他们带到一个青年旅社，我看到了其他人寻求同行伙伴的信息时，我放弃了当初和他们同行的想法，被人如此的戒备是我心里不太愿意承受的一件事情。一人在外，有时你的真诚根本换取不到他人的信任。</p>

<p>之后在拉萨的几天，我是孤独的，因为真的没有任何的依靠和互助。一个人报团去一些陌生的地方游玩，幸运的是没有遇到一些心怀叵测的坏人。在拉萨的路上或者其它的景点，碰到不久前的一些团友，我们都是友好的打招呼，问玩过的景点，还有后续的安排，我们都在尝试了解彼此，探寻是否有再一次一同出行的机会。</p>

<p>拉萨的消费很高，我只能找一些小巷子里的餐馆去吃饭。一次把寒碜的菜发到了朋友圈，姐夫让我把银行账户发给他，他要给我打钱，我只好告诉他我这只是在调侃这边的物价。母亲不知从哪里知道了我独自入藏的消息，几次三番打电话给我，让我疯几天后立马回杭州。这些就是家人的关怀，无论走多远，他们依然关怀着你的一切，让你的内心不再孤独。家永远是最好的港湾，是你最好的依托。</p>

<p>世上还是有纯真的人，至少在我的旅途中碰到的大部分是这样的人，他们有戒备，但不会拒绝你的真心。反走318线是和北京的两位姐姐拼车的，一路上她们都很照顾我，或许是我的坦诚和纯真赢得了她们。坐在车上，累了就会睡着，不经意的时候就会把脑袋搭到她们的肩膀上，她们没说，我也没提，但彼此心里都明白。出门在外，更多的是谅解和包容。成都，我们最终的目的地，也是我和她们分别的地方，一路走来，我们彼此了解，那时更多的是不舍，因为不知何时才能再相见，一切只能成为一种期待。</p>

<p>一个人，没有依靠，会让自己的内心安静下来，然后思考去处理自己即将面临的事情，这个过程就是一种成长。没有走前，或许会考虑很多，但真正面临问题了，处理后你就会觉得不过如此。与其在畏惧，不如勇敢的走出去，追随一下内心真正的想法。虽然独自旅行不易，但我还是鼓励有想法的人多出去走走，万水千山到过了，你才能真切地体会到它们的美丽。</p>

<p>我在西藏旅行的时候，你告诉我你很喜欢《蓝莲花》这首歌，我听了也很有感触，今天我想以我的这种方式回送给你，希望你能够突破那层阻碍，找到你内心深处的那朵蓝莲花！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开拉萨的前夜：卖酸奶的钟阿姨]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/10/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-%3Amai-suan-nai-de-zhong-a-yi/"/>
    <updated>2014-03-10T00:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/10/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-:mai-suan-nai-de-zhong-a-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://images3.ctrip.com/images/wri/Pwri747117.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>距离我的目的地还剩10多分钟路程的时候，看到了一个卖牦牛酸奶的小摊位，有几个旅客坐在那里喝着。老板是一个阿姨，是内地人，见到的第一眼没有特别的感觉，只把她当作一个普普通通的摊主。对于一个除了只吃米饭而不喜欢吃其它东西的我，酸奶并不能引起我多大的兴趣，但既然来到了这里，不想错失这么一次机会，也想尝尝它的味道。</p>

<p>询价之后，觉得7块钱有些贵。她也从我的表情中看出了一些端倪，所以她一再强调这是家里自制、没有添加剂的，她也承认相比之前是涨价了（可能在一年前，一杯也就5、6块），但也是随相关的物价而动，不是随意的个人行为。既然如此，顶多也就花费7块钱，花钱买个真实体会还是很值得的。我已记不起它的味道，只知道第一口喝的时候我十分不适应那种味道（也已记不清是否往酸奶里加糖了），慢慢喝之后，觉得这是很不错的美味，彻底接受了这种口感。</p>

<p>酸奶装在纸杯里，接着在上面盖了一个自制的四方形的纸盖，然后用橡皮筋扎紧，要喝的时候吸管直接插进去就可以了。毕竟是在异地，人生地不熟，加上只有我一个人，我没有吱声，就专心的坐在那里喝着。从她和别人的交谈中，我了解到她姓钟，之后的交谈我顺理成章的就叫她钟阿姨了。</p>

<!--more-->


<p>钟阿姨是广东潮州人，早年追随援藏的丈夫（他是一名教书匠）来到这里的，在这里已有40多年，她把大把的青春都贡献给了西赞，见证了这个区域的发展。她也曾在西宁卖了10年多酸奶，那里的人都认识她，当她提及这事的时候还引以为傲。有个小青年说西宁的酸奶很有名气，并且提了一个模糊的人后，钟阿姨告诉他——他指的那人就是自己，因为家庭的原因她回到了拉萨。她有两个女儿，大女儿毕业了在深圳工作，小女儿在拉萨工作。现在每天晚上在家制作最新鲜的酸奶，上午来卖，卖完了下午还要再回家一次拿来，如果生意好的话，她一天要在家和摊位之间来往多次。</p>

<p>她告诉我她被《藏地牛皮书》写入其中，同时也被多个地方电视台报道过，现在在优酷上也有她的视频。听她的自我介绍，我只是傻笑着面对她，半信半疑，拿出手机在网上查找着她说的一切。又有不少围了上来，钟阿姨一边乐呵呵地忙碌着她的生意，一边和我们交谈着。我以最快的速度查证着她的描述，万能的网络告诉我这一切都是真实的，那时我对她的态度开始了转变，一种敬佩之情油然而生。一个中年妇女竟然如此的时尚（这里并没有贬义的意思，我完全是根据她的经历作出的一个判断），我不得不重新审视她了。</p>

<p>围上的人虽多，但大部分的人跟我起先的想法都差不多，很多的交易未必能够顺利达成。态度转变的那一刹那，我就已经决定要和钟阿姨一起唱一段双簧，尽我所能地配合她的生意。我好像发现新大陆似的，惊奇地说出一声“阿姨，你可真是名人啊，网上真能查到你的信息，牛逼啊”，钟阿姨也立马回道“那当然是真的了，我是不会随便吹牛的”。对于我这么个拿着手机查找、校对信息的游客，其他的游客是信任我的，估计也有很多人是带着《藏地牛皮书》进藏的，也不可能不知道钟阿姨。显然，我的话是有效果的，一些游客也不再砍价而是爽快的买下了，还有一个年轻人要给钟阿姨拍照，她收拾了摊位，配合拍了照。</p>

<p>钟阿姨是一个很会自我营销的人，在人群聚集的时候，她会很详细的介绍自己做过的事情。没有想到，一个不怎么使用手机的阿姨，她竟然会加入一些社交网络去跟年轻人聊天，而且她说她喜欢跟年轻人交谈（大伙不要想歪了啊），她的心态是多么的年轻啊。</p>

<p>我告诉她我吃晚饭时的经历，她告诉我不要做这样的事了，一些人是借着朝圣的名义在骗取钱财，他们在西藏生活的并不困苦，否则在拉萨这么高物价的地方他们根本生存不下去，他们每个月都有政府的补贴，反而是那些在拉萨打拼的内地人过得很艰苦。直到那一刻，我才明白，我当初的同情心并没有任何意义，或许可能成为那些人的笑柄。</p>

<p>我很想听听她聊西藏的一些往事和自己的经历，所以又要了一杯，那时我已经喜欢上了那种味道。当得知我是浙江人的时候，显得异常的兴奋，似乎广东和浙江就是隔壁邻居一样，亲密无比，或许是时代让这两个地方的人走向了相同的道路，它们变得志同道合。我们谈论她的生意，谈论西藏地区可以做的一切生意。</p>

<p>她也询问我的属相，我不知道她是何用意，但也高兴地告诉了她。她告诉我应该找一个属龙的女子，兔龙相配是最合适的。之所这么说，原来她一直在研究命理学以及属相学。她怕我不相信她说的，就给我举了很多现实中的例子。我真该问问她是否研究过星座学，可惜我现在才想起这些。除了那些之外，她也阅读了其它大量的书籍（这一点我深信不疑，从她的谈吐中很容易观察到）。这或许跟他丈夫是教师有很大的关系，但一个人是否会去做一些事情，就跟自身的毅力和觉悟有关了。</p>

<p>第二杯喝完了，我起身要走，钟阿姨劝我坐在那里陪她聊天。时间不早了，布达拉宫广场上的锅庄舞就快开始了，我不想在这里留下遗憾，我还是选择离开，但我告诉她——如果等我回走她还在那里的话，我一定去再喝一杯，陪她谈天说地。其实我很明白，她有什么用意（后来她也告诉了我）。只要有我坐在那里喝奶，摊位就不会显得冷清，就会有人愿意过来询价，然后达成买卖。</p>

<p>很快就到了布达拉宫广场，听着那让人兴奋的音乐，看着人们翩翩起舞，欣赏着布达拉宫的夜景。这般景色我已看过多遍，只因不想留下遗憾，内心才把自己带到了这里。不过，我还是想尽快结束夜景的欣赏，我的内心想着的是那个摊位和钟阿姨，因为那里有真实的故事，而这里一切已成为往事，历史雕塑在这些建筑上却无人述说。在广场上，我似乎只是一个游魂，在四处瞎逛却没有任何的收获。</p>

<p>半个小时很快就过去了，我也往我的住处赶，路过原本的摊位的时候却没有见到她，我有些失望，不过我很快又找到了她的身影。因为天已很晚，没有多少的人流，她收拾了椅子，挪到了另外的一个地方。见到我重新回到她的摊位，她硬是去给我找了条椅子让我坐着。我也很自然的要了一杯酸奶，她要给我便宜一点，可我还是给了她原始的价钱，尽管我知道她赚的比我多（和她的交谈中，我了解到了她每日的销量），可一个人在寒风中经营这生意毕竟不容易，赚的都是辛苦钱。</p>

<p>整个过程，我比较的配合，一直慢悠悠的喝着那杯奶。等有客人来的时候，我们就一起唱双簧。我不是一个喜欢重复的人，所以一直更换着说辞，目的只有一个，就是告诉他们——来西藏一定要到这个摊位喝酸奶，而且味道比超市里的好上千百倍。</p>

<p>期间一个摆首饰品的姑娘跑到了我们的摊位，是来这里寻求帮助的。原来她原本的摊位别人不让她在那里摆了。钟阿姨重新给她找了个摊位，告诉她可以放心在那里做买卖。钟阿姨真是一位热心的人！</p>

<p>在我们共同的努力下，那天的酸奶比以往任何时候卖的都快，这点我也不怀疑，生意就是这么一回事。当只剩下3杯左右的时候，我告诉她我要离开了，因为真的太晚了，在没有人烟的路上回旅社我真的怕出现一些意外。临走时，钟阿姨要送我一杯，我没要，实在是喝得太多了，肚子不能再撑下去了。若干年后，她也准备回到生养她的地方，同时还要出去旅行，可能会到杭州，所以我们彼此留下了号码（可惜我换手机之后就丢失了她的号码）。趁着路上还有其他的行人，我快步回到了住处，等待明天新的启程。</p>

<p>钟阿姨生错了时代，去了一个错误的地方，否则以她的那种能力绝对能够成就一番更大的事业。她懂人性，懂经营，更重要的是有年轻的心态。有去拉萨的朋友，一定要去拜访一下这位钟阿姨，然后品尝一下她家自制的牦牛酸奶。或许我们只有一面之缘，但愿她的生活越来越美满。是她的存在，让我在离开拉萨之前更加了解西藏地区。与当地人交谈，了解那里的民俗、民风，这应该就是旅行的意义吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开拉萨的前夜：我和化缘者]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-%3Awo-he-hua-yuan-zhe/"/>
    <updated>2014-03-09T16:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-:wo-he-hua-yuan-zhe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www2.beareyes.com.cn/jpic/1/2007/09/20070903_231229_1.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>第二天就要和两个北京的小伙伴拼车走318线了，离开拉萨的前一晚，我还是决定再去布达拉宫广场看看，尽管在拉萨的那几日我每天晚上都去那里。如果不再去一次，我会觉得这是一种遗憾，因为我不是一个十分恋旧的人，去过的地方我会相隔很长时间后再去，再去西藏可能会是很多年以后的事情了。</p>

<p>背上书包，从东措青年旅舍出来，独自一人沿北京路一直走。找了一个叫“玉包子”的地方，点了几个菜（真的很不便宜啊，几个菜就几十块，而且打印的票子没有具体的明细，只有一个价格），开始吃饭。正当吃着的时候，进来了几个藏民乞讨，起先我根本没有打算把我的东西拿出一部分给他们，但看到他们去端其他人剩下的食物吃的时候，我改变了自己最初的想法。我和他们坐到了一起，把鸡蛋给了那个藏族小孩，把菜分给了他们，也帮他们买了米饭。我尝试着和他们交流，他们告诉我他们是来朝圣的，其它的问题他只告诉我他听不懂。看到他们的举动，听到他们回复的支支吾吾，及联想到十一黄金假期，我对他们是半信半疑。</p>

<!--more-->


<p>吃完后，他们向我表示了一下谢意也就离开了。我也迅速结束了战斗，背起包跟在了他们的后面，因为我想去证实我的猜测。我不敢靠近，始终保持着一定的距离，生怕被他们察觉，虽然在拉萨城里随处可以看到警厅，但那种恐惧还是会萦绕在我的内心深处。跟着一会儿的功夫，我就跟丢了两个，或许是人流太多，他们已淹没在了人流中。快到大昭寺时，只剩下的一个突然走入了一个小巷，我没有继续前行，我不敢去做这样的冒险，深巷里可能发生的事情太多了（一个内地的老板告诉我，在夜晚的时候一个人或者是情侣不要在八角街每人的地方行走，抢劫、强奸的事情不是没有过，而是太多了）。或许我在跟踪他的时候，我已悄悄被另外两个跟上了，他进入小巷或许只是他们的一个计策。说实话，我并不想这么早早地离开人事，家里的父母等到年老的时候还需要我去照顾，内心的追求还需要我去打拼，所以无论如何我都不能冒险，我要活着回到起先出发的地方。</p>

<p>很多事情也只是因为新奇才毫无顾及地去尝试。听朋友说，在高原最好不要喝烈酒，可能缺氧致死。虽说青稞酒不算是烈酒，但我也买了一罐品尝了一番，可事实告诉我这并不符合我的口味。要知道，这可是我独自出行，万一在异乡出事也是没有人搭理的。</p>

<p>人生有太多的不可能，如果觉得自己不能做到而不去尝试，那么真的永远做不到。若是做了，某种潜能可能就在一瞬间爆发了。基于我的这种想法，我很讨厌那些消极的情绪。</p>

<p>原路返回，重新回到了北京路上。这条路太繁华了，尽管是黑夜，刚巧碰上十一，路上却也走满了行人，所以我也没有过多的恐惧和担心。一路走着，不停的遐想：美丽的风景，旅途美好的艳遇，险峻的道路，路上的奇葩遭遇，当然更多的思考自己未来的人生道路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
