<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-16T01:29:23+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[橘子洲头]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou/"/>
    <updated>2013-09-16T01:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>火车正点到达了，这完全出乎我的意料，按照以往的经验它都会迟到半个小时以上。表弟正赶过来接我，而现在的时间又还早，我到火车站附近吃了早点，不过我所吃的真心难吃（或许是我不符合长沙的这种口味吧），之后到星巴克点了一杯咖啡（一夜都没有合眼，需要它来提振我的精神），打开我的电脑开始码字。趁表弟还没有到的时间内，将整晚在火车上的事情写成了文字。</p>

<!--more-->


<p>表弟和我顺利会师后，我就迫不及待的想到橘子洲头看看，因为那首诗词给了我太多的瞎想，我想亲身体会一下。或许站在那里的时候，我能够从伟人的身上学习到一些东西。</p>

<p>在我的想象中，一切应该是这样：在湘江的中间，有一片绿洲，它由沙地围绕着，中间的区域是树木和杂乱的草坪，还是一些高低不等的小山。大伙聚会的时候，需要借助船只才能够到达那里，而且会选择一片有沙地又有绿色草坪的地方，然后开始辩论，或许这一刻会再次被历史记录。</p>

<p>事实并没有我想象的那么美好。一座现代化的大桥横跨在湘江之上，桥上有一条马路可以通向小洲，我们可以走路或开车到那里。没有突起的山丘，一切都是平坦的，里面种上了现代化的小草，还有那些房子——是一些历史的纪念馆，当然也少不了小湖。我觉得那里的景色并不美丽，却有那么多的情侣在那里拍摄婚纱照，本意可能是去追寻伟人的脚印，但这一切已无法追寻，很多东西都被认为破坏了。一直走着，漫无目的。唯一解释我一直还在走的理由是——只想看看洲的尽头到底被摧残成什么样。很不幸，那里只是树立了伟人的头像。我已无心再走，剩下的景点都没有去欣赏，匆匆乘坐观光车到出发点，然后带着失望离开。</p>

<p>我要尝试着遗忘到这里的游玩，让美好的瞎想永远停留在我的记忆之中。最后附上伟人写的诗句：</p>

<blockquote><p>独立寒秋，湘江北去，橘子洲头。看万山红遍，层林尽染；漫江碧透，百舸争流 。鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由 。怅寥廓，问苍茫大地，谁主沉浮？</p>

<p>携来百侣曾游，忆往昔峥嵘岁月稠。恰同学少年，风华正茂；书生意气，挥斥方遒。指点江山，激扬文字，粪土当年万户侯 。曾记否，到中流击水，浪遏飞舟？</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在原野上狂奔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben/"/>
    <updated>2013-09-16T00:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>17点十几分才出的门，等车、堵车，导致在路上花费了好长的时间。到了汽车东站的时候已是18：40，而我的那趟火车是19：03分，且我那时还没有取到票加上这是我第一次到这里。一下公交车就飞奔，不停的询问工作人员，终于在13分钟时间内搞定了取票、找站口的工作。</p>

<!--more-->


<p>东站的大厅实在是太大了，我找到了K137那趟火车的站口，可上面却写道“因一些故障请到27站口检票”，那时真的很怕错过一个这趟车，所以当工作人员（男）还在和一个妹子聊天的时候我就插话问了。工作人员给我指了指前方，告诉我往前走就是了。可我只看到26，却没有看到27，想再去烦那个工作人员的时候，猛然间发现27和26靠在一起，发现还没有检票，心里的那块石头才真正落下。</p>

<p>位子不是太好，三人座位中的中间，而且被两个年长的胖者夹杂着。原本这个时间点是全国各地给学长送学妹的时候，怎么没有让我碰到一个呢？上大学那会儿，在火车上总是能够碰见一些年轻人，起先的不相识到后面的谈笑风声，旅途是多么的愉悦。可现在周遭的人，真的没有一个适合交流的，大家的价值观根本不一样。在这一小撮人当中，我简直就是一个另类。</p>

<p>鹰潭的一个小贩:“抓紧时间，不要错过啊！不要看着别人在吃鸡腿，而你在流口水！”我只想说，此时的我正在默默地咽口水。早闻上饶的鸡腿很独特，而且在这条线上也跑过几次，却从没有尝过，就让它成为我的一种念想吧。</p>

<p>在家的时候我喜欢黑夜，那时万物都休眠了，而我可以安静的思考，累了就可以直接上床睡觉。在火车上我却怎么也睡不着，它缺的是一张床。还好有充足的电源可以让我听音乐，随行带上的三本书也可以帮我解解乏。</p>

<p>熬了一夜，终于迎来了黎明，可以好好欣赏外面的风景了。</p>

<p>快下车了，来了一个唱着歌曲讨要赏钱的。他的右腿的裤子挽到了膝盖处，细看他的小腿是没有的，可能是发生了某种意外导致不得不截肢，对他的遭遇表示同情。但他那强行索要的行为和那理直气壮的语气，瞬间让我失去了原有的同情。有困难可以寻求社会的帮助，但请不要胁迫他人去做一些事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
