<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-06T23:25:49+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san/"/>
    <updated>2014-08-06T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>假装睡着</h1>

<p>很早就醒了，大脑中有某种意识在敦促着自己，可能是因为昨晚呼吸不顺畅的缘故，惧怕一觉就醒不来了。再入睡是不可能的事情了，过不了多久大伙都会起床，然后继续赶路。虽然难得到这里，但我也没准备起床出去走走，因为我能想象得到我那样做会看到的尴尬场面，所以我选择当作什么都不知道。这样，我就只能眯着眼睛在床上等待一切顺其自然的发展了。我依然保持着不变的睡觉姿势，因为我怕我的任何动静会打扰到这里每一个人的休息。</p>

<p>隐约中传来了一个男子的声音，虽然很轻，但在如此安静的小镇里，我还是能够清楚地听清他说了什么——天亮了，我该回去了。这下终于能够安心了，一切都步入了正常的轨迹。不久后，司机就起床了，去洗脸刷牙。他收拾完东西，走到窗边打开了窗帘，说道：“下雪了。”这些对于他来说是见惯了，一点都不稀奇。可对于我们的意义，终于体验了一把昼夜温差大的场景，昨天一路上还是晴天万里，到了夜间就下起了大雪。我也故作惊奇地说了一句：”啊，真的下雪了吗？“我也不是太稀奇这场雪，只是觉得这样合情合理，可以给他们一种梦里突然被惊醒的感觉。</p>

<p>板房很冷，所以每张床都有两条被子。始终觉得盖两条有沉重感，我就只盖了一条，幸好没让自己冻着了。其实，在到然乌的晚上，已经能够感受到冷意了。板房，加上下雪，只想说的是那晚真的是很冷。昨晚我听到的声音，细心的人可能已经猜测到是什么了。在那个寒冷的夜晚，他们采用了人类最原始的抱团取暖过夜的方法，却把我给抛弃了。</p>

<!--more-->


<h1>芒康</h1>

<p>虽说有雪景，然乌湖在雪色的映照下也更加美丽，但昨天发生的事情，始终让我觉得这里不是一个安全的地方，或许我们大家有同感，早早地吃了早餐就出发了。</p>

<p>从拉萨到然乌这一带，道路还算不错，至少没有那种让人心生畏惧的峭壁。从然乌出发，后面的道路就不一样了，需要翻越很多的大山，而且极其危险。一路上都还好，大家有说有笑，M和司机都有小孩了（大概7、8岁左右，好像两个都是女孩），司机30多岁，M比我大两岁。边走边看边拍照，自然是很愉悦的，我们还拍了合照（可惜里面没有我，我是那张相片前面的人）。</p>

<p>芒康是一个县，却很小，这里的主街上大部分是饭店和宾馆，我想这也是旅游给它们带来的效益吧。相比然乌的住宿条件，这晚住得显然要好很多，我们都可以洗一个舒服的热水澡。晚上N和P没有陪我们一起去吃饭，但和我们约好饭后到我们房间商讨后续的行程，我们三个就凑合着吃了点。饭后，他两陪我去银行取钱，因为我们需要再支付一部分定金了。事情就是这般的平淡，没有任何的其它活动，做完该做的事情就回到了宾馆。</p>

<p>M回到宾馆后就先去洗澡了，过后不久，N和P也来到了我们的房间，她们等了一小会儿，M裹着浴巾（N觉得那不是传统女子会有的行为）从浴室出来了。因为我们四个是拼车的小伙伴，所以行程需要大家一同协商，当然我是没有任何意见的，N和P也主要是征询M的意见。M浴后的穿着还是挺暴露的，至少会引发大部分男人的鸡冻，显然她对我和司机也是相当“放心”的。商讨的结果是我们对N和P已定的方案没有任何的意见，她们也很愉快地回自己的住处了。</p>

<p>看大家都累了，洗完澡我也准备睡觉了。司机好奇地问道：“今天怎么不写日记了？”</p>

<p>“累了，今天就不写了。”</p>

<p>其实那不是我的心里话，我最想说的是：“我怎么好意思让别人等我呢？你以为我不了解，其实我什么都清楚。我还是早点睡吧，我也是懂他人眼色的。”</p>

<p>那一夜很安静，我不清楚是否曾发生什么，或许那天我真的累了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er/"/>
    <updated>2014-08-05T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天早上，是在宾馆吃的早餐，味道还不错。两位北京女孩起得比较早，早早地吃完，收拾完东西在大客厅等我们了。那天早上我们不得不早起，因为有段路可能存在一些不确定因素，最糟糕的情况就是我们要原路返回。经过昨天一天的酝酿，我们慢慢开始谈开了。既然里面的一些主人翁已经开始注意这段经历了，就不得不大概介绍一下她们了（本准备在另外一篇文章单独介绍的）。</p>

<h1>她们</h1>

<p>两位北京女孩是大学同学：一位在银行工作，我称她为N，狮子座的女孩，是有几分女王的霸气的；另一位在证券公司工作，我称她为P（看到这个称呼别骂我呀，你懂的），我们之间的交谈并不是太多，不过从她和她男友的谈话语气中，我确定她是十足的北方女子。十一黄金假期，她们把自己的男朋友抛弃在帝都吸雾霾，独自跑到拉萨净化心灵。这两位应该都属于比较喜欢玩的那种，她们旅行的经历比我丰富百倍、千倍。从她们对自己工作的描述看，我觉得她们是幸福的。一直以来，我都觉得自己和她们是两个世界的人（私聊的时候，我也曾跟N提起过）。</p>

<p>那位东北女，就是昨天提到的M了，更准确的称呼应该是华裔了，如果我没有记错的话，她已移民到马来西亚，并在那里开了一个美容中心，闲暇的时候跑到国内旅游，散散心。她也应该是那种玩得比较多的女孩，有时会把她手机里的照片show给我们看。</p>

<p>我加了N和P的微信，却始终没有加司机和M他们两，或许我和他们之间的代沟太深。</p>

<!--more-->


<h1>然乌</h1>

<p>林芝不愧是西藏的小江南，是整个藏区海拔最低的地方，山林里大树林立，河里的水清澈见底，这种景致在江南也是很难见到的。从青海一路进藏，给我最大的映像是这里太荒凉，而此时此刻彻底改变了西藏在我大脑中的念想。</p>

<p>果然不出所料，通麦大桥又被损毁，不过已被修好，车子要一辆一辆排队通过，我们等了一个多小时才顺利通过，真是苍天保佑。期间也有车子想插队，结果迎上了对面开来的车子，没有哪辆车子愿意给他们插空，所以他们也不得不退回去，这应该就是属于自作孽，本来整条路就不算宽敞。</p>

<p>到达然乌的时候，天色已暗，加上来的时节并不是那么好，我们并没有看到然乌湖的美丽景色，我们只能算是曾经来过这里。转了转，拍了几张照片，我们就前往然乌镇了，今晚就在那里打尖了。这个时节入藏的人比较多，所以我们到的时候也没能租到好的房子，索性还好，我们还有板房住，一个三人间，另一个双人间。鉴于昨天发生的事情，我、司机、M三人住三人间。可能是生意太好，老板在砖房的上面又构建了一层板房。夏天还好些，可这个季节天气变化很大，晚上会很冷。</p>

<p>去住所的时候，已经飘起了小雨，饭厅的门口有一伙人发生了争执，是一个藏民司机和汉族的其它司机或游客。那些藏民居然要拿器械斗殴，犹如野蛮人一般，这让我对西藏的映像又差了很多。索性事情没有闹大，最后还是被劝下了。这事对我来说在那时是有阴影的，始终觉得那里是是非之地，可能自己已经误闯入龙门客栈了。</p>

<p>除了M外，我们去餐厅吃了饭，M自己说是不想吃，我也没去问，女人的事情还是不问的好。菜不算难吃，但还是很贵的（与之前吃过的餐厅相比）。</p>

<p>在这里司机碰到了送客前往拉萨的老伙伴了，所以他吃完饭又去陪他的那群老朋友喝酒了。我和N、P就分别回住的地方了。板房的隔音效果不是那么的好，静下来可以清楚地听到隔壁的谈话。该死的是这里是自己发电的（可能那天是电力系统出现故障了），所以很不稳定，可能在某个时刻灯突然就灭了。有些冷，重要的是没有热水，没敢洗澡。</p>

<p>司机和他的朋友吃完饭后，把他的那位朋友带到房间里，似乎他们和M已很熟一般，聊得还是很happy的。我不觉得这是普通的串门，更觉得是一个男人对另外一个男人的炫耀。没有多久，那个男人就走了，毕竟明天一大早大家都要继续赶路。</p>

<p>大家清洗过后，都上了各自的床位。我上床后，拿出小本，开始记录我的旅行笔记，后来我才知道我这是在“浪费”别人的时间。在我写笔记的时间里，他们都各自钻到了自己的被窝。觉得有些不好意思，就急急地收笔了，然后关灯睡觉。躺下后，却觉得呼吸有些困难，所以过了半小时也没能睡着。迷糊间，我听到了“小塑料袋”被撕破的声音，本想起身去如厕，却觉得这样做不是太好。整个夜晚我都对着窗户的那侧，也没有翻身，我怕自己动静太大而打扰到他们。后来，我也慢慢地睡着了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-08-04T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开拉萨前几天的一个傍晚，我们三拨人（我、北京的两位姑娘、司机和另外一位东北女）约在我住的青年旅社碰到，主要是彼此熟悉一下，然后给司机预付部分定金，这就算我们几个上了同一条船了。那天应该是师傅刚到拉萨，和他同来的东北女是他的客户，这次也要随同我们一起回成都。虽说那时的天气还很热，但那位东北女却穿得比我们任何人都少，而且还是穿着低胸的衣服，能够明显地看到她的乳沟，当她摘下墨镜挂在衣服上的时候，那条沟就更加的明显了。那个女人长相算得上中等，她的穿着让她变得更加性感，她属于很多男人看了之后都会性动的那种。我多看了几眼也就没有再看，因为我觉得我根本不是她的菜，看了也没有好处，反而会让自己伤神。东北女有一个很好听的名字，但我并不喜欢用她的名字称呼她，具体原因在后面我会提及，下文中我将会用M称呼她。</p>

<h1>八一镇</h1>

<p>上路的第一天早上，司机先“接”M，然后去接两个北京女孩，最后来接我，我按照约定的时间在旅社的问口等待，可他们来我这里晚了些。北京女孩悄悄跟我说，其实去接她们的时候已经比预定的时间晚了一些。那我的第一映像就是司机动作慢了，但经过后期的观察和相处，我发现司机每天还是起得很早的（他在318这条线上已经跑了好几年了），所以断定是M起得晚了。</p>

<p>行至一程，黄黄的枫叶落了一地，很是漂亮，M让司机停车，因为她要拍照，司机自然就停了，毕竟我们是上帝嘛。她在路边摆了各种姿势，让司机帮她拍照，师傅也挺配合的，她不满意了，还继续为她拍。大家彼此都不太熟悉，所以在第一天大伙儿都没有聊得太多，M和司机聊得比较多，他们早就熟识了，比我们早几天吧，M是搭司机的车从成都到拉萨的。从他们的交谈来看，我似乎觉得他们已相识很久，那时有这样一种感觉——旅行能够让陌生人走得更近，因为彼此都褪去了包裹着的“外衣”。</p>

<!--more-->


<p>路途不是那么的艰难，所以第一天的时间还是比较充裕的，我们较早就到了八一镇，在司机的安排下住到了一间宾馆里。我们要了三间标准间（因为已经没有三人间了），我和司机一间，北京的两个妹子一间，M单独一间，北京的两个妹子对M说：“你单独住一间的话，房费就得你一个人付了。”</p>

<p>M表示了自己的不同意：“怎么是这样子的？我们之前上来的时候都是均摊的。”</p>

<p>她们三个为此争执了一下，最后M还是同意了她们的提议，回复道：“好的。既然这样，从明天开始我们就定一个三人间吧，我跟他们两个男的睡一个房间。”</p>

<p>其实我也赞同M的观点，虽然是她一个人住，但我们应该均摊这部分的费用。那时我没有表述自己的观点，可能我不想因此而得罪另外两位姑娘，或者是“事不关己，高高挂起”的心理在作祟。后来的某一天，我也因此而吃了点小亏。</p>

<p>在外旅行，尤其是行走在环境不是太好的318线上，男女同住一个房间是很正常的事情，我并不诧异，但从她的话里，能感觉到她的不满了。这件小事也为之后的不愉快埋下了伏笔，当然大家都没有把这种不愉悦写在脸上，而是记在了心里。</p>

<p>办完手续，我们各自进了自己的房间，收拾之后就一起出去吃了晚饭，没有什么特别的事情发生，一切都是那么的平淡。吃完饭回到旅馆也比较晚了，所以没有其它的活动，大家也回住处了。司机把我一个人留在了房间，去了隔壁M的房里，毕竟我们不熟，加上我又是属于不善言谈的人，所以他自然而然去找他的“老”朋友了。原以为他很快就会回来，想等到他回来的时候再去洗澡，怕把他锁在门外面（毕竟身上还是带着一些现金的，门半开着不是一件安全的事情），可迟迟未见他回来。等到我洗完澡，躺在床上开始写我的日记后，他推开房门回来了。司机的洗刷动作很快，不一会儿就上床睡觉了，而我默默地在那里写着游记。</p>

<p>写完日记，整理好东西，没有多想什么，就躺下休息了。第一天就这么过去了，平常的不能再平常了，我想等大家熟悉后这一切会变得好一些的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[徽杭古道行]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/13/hui-hang-gu-dao-xing/"/>
    <updated>2014-07-13T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/13/hui-hang-gu-dao-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.clvyou.com/d/file/zb/anhui/jx/lyjd/2012-01-16/36d1c0e672d3450cc7a26c1a22db0c22.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>按照老妈的话讲就是“吃饱了撑着没事去爬山啊，要是喜欢爬，可以回去爬老家的山嘛，反正现在我们家的天地也空着”，我清楚母亲是不希望我待在家乡的山沟里的，只是她对那种生活看不到希望，一直以来都鼓励我走出去。就我来说，我也并不喜欢那种生活，小时候母亲让我挑一些轻便的东西的时候，我总是躲避或者是找各种理由推脱。小时候母亲之所以会那么做，主要还是想让我体验一下农村的艰苦生活，可那时我并不懂得这些。和家乡的很多同龄人相比，我的童年并没有做太多的农活。那时的我喜欢在山林间乱窜，却不愿身上有任何的负担，我清楚那种滋味让人难受。</p>

<p>长大后的自己，还是喜欢行走在山林间，时而就有去爬山的冲动。现在不会有人强迫我挑担子，也就淡忘了那种艰辛的滋味。每次爬山，不知疲惫，或许只是为了探寻远去的生活，让自己有所警醒。</p>

<!--more-->


<p>坐汽车朝黄山那边方向去，有三次，那里的海拔比杭州这边高很多，如果现在的道路是基于古时道路修建的话，从古徽州府到杭州是很长的一段路，而且路未必好走，那么就需要另辟捷径了，徽杭古道也就应运而生。虽是山路，但它却大大缩短了徽杭来回的时间。在这条道路上，走过了很多的名人，包括红顶商人胡雪岩和新文化运动的倡导者胡适。徽州这个地方出了太多的名人，这跟地理位置也应该有很大的关系——穷则变，变则通，通则达，古时徽杭古道附近的村民会在每年固定的时间无偿地去修理这条古道。</p>

<p>去的那天是阴雨天气，我也被同去九华山的小伙伴戏称成“雨神”。我们从浙江段开始爬，好处是上山段比较的短，接着大部分都是下山的道路，而且比较的平缓，这让我们轻松很多，那一天也就我们那个对是那样爬的。全长20多公里，没有负重的情况下，很容易走完。虽是雨天，但迎面而来的其他旅者也是络绎不绝，天气是阻挡不了这群人的热情，这让我觉得这不是一条孤独的道路。</p>

<p>道路是在半山腰中，农家也是零散的建在路边，问了才知道，原来大部分的房子建在了山上，走在路上的我们根本无法看到。因为地理位置的原因，这里并没有多少平坦的地，稍微平整的道路就会被村民平成地，用来种植一些蔬菜和其它一些农作物。山中的人依然保持着他们的淳朴，我们在他们的家里避雨，也是很热情，跟我们谈论这里的旅游，还有社会上琐碎的事情。</p>

<p>走在这条道路上，我始终有个疑问：在这条车不能进的山路里为何还有这么多人居住着，他们又是靠什么生活的？禁不起这种疑惑，我咨询了路边买东西的一位老年人：“我看这山里人还是很多的嘛，你们是种植什么作物的啊，我看这里也不能种植水稻呀？”他回道：“我们这里就种一些茶叶、玉米，早些时候还种一点水稻，但现在我们不种了，粮食基本到外面买。”种水稻这事是最让我惊奇的，这个大山里竟然也能够做到。从外面买米，要运进来也不是一件容易的事情，和他聊完后，我花费了半个多小时才走到了景区的出口，再走到集市的话估计又要花费更长的时间。</p>

<p>雨天加上是短途自助出行，没有认识其他的一些小伙伴，只对两个人映像特别深刻：一个是海宁自己开公司搞旅游的老板，这次出行是为了学习搞户外活动的流程，他说“不要拘谨，大家到户外玩本身就是为了放松的”；一个是司机，很幽默，在电话中会跟我们的领队开玩笑，把领导搞得很紧张，不单是这些，当然还有很多让我产生敬畏的亮点。</p>

<p>有一条道路我并没有游览过，但这并不能成为我的遗憾，我相信自己还会再去一次，下一次我想我会从安徽段开始，去体验一下不同的行程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[问顶九华山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/04/wen-ding-jiu-hua-shan/"/>
    <updated>2014-06-04T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/06/04/wen-ding-jiu-hua-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/9b861b47jw1dwvw6ogp3dj.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>早在去年跟随游侠客游玩婺源的时候，就听领队木头谈起过九华山，映像最深的就是那种逃票的经历，所以它在我的脑海中念念不忘。与其一直在不停地想象，还不如亲身去体验一下，再次背起背包，和波哥一同踏上旅行的征程。</p>

<p>我觉得出行最大的乐趣并不是去欣赏目的地的风景，更多的是和一同上路的朋友谈谈心，看看沿途的风景和乡土人情。</p>

<p>车上有一对较年长的夫妻，女的已退休（她的网名叫薰衣草，在车上还特意为自己的网名解释了一番），男的也将在今年的六月份退休，他们都是浙大的教授，主要在园林和花草方面做研究。从他们的介绍中可以知道他们去过很多地方，他们并没有像其他老年人那样待在家里，而是游走在祖国的山山水水间。在整个爬山的过程中，他们都走在了前面，让我们这些年轻人都自叹不如。真的很羡慕他们，能够找个共同志趣的老伴真的是人生中最幸运的事情。</p>

<!--more-->


<p>一个临安的老师，上次去三清山，结果被抓住了，只能补票了，这次他最大的愿望就是希望自己能够逃票成功。事实是，他确实做到了，当一切进行地如此顺畅的时候，他反而觉得不是很满意，因为他没有那种逃跑的感觉。在出山门前，我们包了一辆当地人的黑车，避免了所有可能查票的状况，当然那个老师也和我们坐在同一辆车上。虽然看上去他比较年长，可还是有些愤青，面对那些伸手“乞讨”的人，他嘴里总是叨叨着他的观点，幸运的是他和我们一群人在一起，不至于碰上不必要的麻烦。</p>

<p>我们的领队孤独是很专业的旅行者，来的路上给我们讲解旅行相关的知识和注意点。他爬过冰川，也去了各种不同的地方探险。让我意外的是，竟然车上有两个女生也去冰川探过险。一对男女朋友是在去年旅行的途中认识的，在他们的朋友圈中也看到了他们的婚纱照，看来他们也快结婚了，亲眼见了，才知道游侠客成就了好好的男男女女。</p>

<p>队友中有“幸福的阳光”，可我们并没有那么的幸运，迎接我们的并不是晴朗天气，却是“大雨滂沱”（我们另外一个队友的网名）。在山脚的时候，就下起了小雨，可这又怎能阻止得了我们那颗不甘示弱的心呢！道路是崎岖的，也是艰险的，很多人在洗澡的时候才发掘自己的脚被划破了，无意中又被水蛭吸了血，手臂上起了一些泡泡。有人觉得这是活受罪，可我们却是乐在其中。</p>

<p>老天真会跟我们开玩笑，当我们进入林中的时候，雨越下越大，还伴随着雷声，幸好没有闪电出现，这让我们的心宽慰了许多。已步入深林，没有选择的余地，只能前行。上海站的游侠比我们晚出发一个小时，在还未进入林中前他们就碰到了大雨，我们的领队预估他们会有一半的人原路返回，可结果是全军后撤。当我们真正进入景区的时候，雨才是最大的，虽然穿着雨衣，但我们全身还是湿透了，雨水打在身上有一种刺痛感。我走在了队伍的第一梯队，所以一直往目的地赶，没能欣赏沿途的景色，我们也欣赏不了，一片白茫茫，远近景色都笼罩在雾气之中。在这种大风大雨的环境下，也没人敢把手机或相机拿出来拍照。雨水实在太大，期间我们攻破了山上的一所小木屋，在那里我们几个人停留整顿，顺便把我们的午餐给解决了。</p>

<p>入住到寺庙的客房里，洗完澡，躺在床上休息。老师和我们住在同一个房间，看到我们都穿着裤子躺在床上，他也立马起床穿上，嘴里说道“会不会得性病啊”，我们都安慰他道“佛门圣地是不容男女胡作非为的，放心好了”，可他还是不放心，要穿上那条湿湿的裤子，试图把它给捂干，不得不说老师很可爱。下午的时候，老天对我们不错，天晴了，外面的景色一览无余，个个都急匆匆地往外跑，唯恐自己错过些什么。和其它景区一样，这里也有不少的野猴子，等待路人给他们吃的，一个小伙面对它们实在没有办法，就把一盒盒的药给它们了，不知道它们吃了会有怎样的反应？</p>

<p>寺庙的生活是平淡的，五点多就早早地吃了饭，剩下的时间可能就是去睡觉了，可我们又哪能睡得着呢。原本的夜爬行动没有进行，更多的是处于安全的考虑。几个寂寞的哥们聚集到了一起，开始玩起了杀人游戏。我们在菩萨的面前玩耍，我想他们是能够理解我们这群凡人的孤独的。上海站的朋友也加入了进来，一个上海站出发的游侠知道我们是杭州来的时候兴奋不已，他终于找到了组织，可以随同我们一同回杭州了。</p>

<p>为了逃票，我们需要趁那些工作人员还没有上班的时候就早早的起来，五点多就吃了早饭，然后往山下赶。原本以为自己够早，可那些和尚早早的就开始做早课了。大雾笼罩着整个大山，走在山间的小道上，我们恍如身处仙境一般。</p>

<p>虽然我们身上爬满了疲惫，但我们始终在坚持，尽可能去看看那些景点，没有走全所有的地方，这也只是为自己下次来这里找个合适的理由。每一个小伙伴都很幸运，不仅欣赏到了风景、看到了藏地菩萨的故事，还体验了逃票的惊心动魄。</p>

<p>领队说自己越玩胆子越小，我想这对每个行者都是一样的，因为我们和险境是如此的接近。明知前方的路不好走，却为何始终在摸索、奔波，或许我们只是为了给自己年轻的内心寻找一个值得安放的地方。未来还会走向哪里，我不太清楚，我只明白一点，我不可能停止前行的脚步。思想有多远，我就应该努力走多远。</p>

<p>旅行不一定是看风景，可能有时就是去听听别人的故事，看看他人做的事，然后用这些独特的经历来丰富自己的人生。走在路上的人，永远不会寂寞，因为有一群志同道合的人与你一同前行。走起，年轻而又不甘寂寞的狂野的心！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
