<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-18T17:43:07+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜袭吉首]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/ye-xi-ji-shou/"/>
    <updated>2013-09-18T17:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/ye-xi-ji-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从岳麓山和岳麓书院回来，表弟帮我向他的同学咨询凤凰游玩的相关情况。本打算第二天坐汽车去的，可听说晚上有火车去吉首，所以决定连夜出发，一方面可以节省现金，另一方面也节省了一个白天的时间。于是请飞哥帮忙在网上订票。收拾了一下，就奔向了火车站。</p>

<p>取了票，时间还很长，就跑到麦当劳点了点东西，然后一直厚着脸皮坐在那儿，直到我们认为该去坐火车了才离开。K9024这趟开往吉首的火车早早的停在站内了，带个字母K，它竟然只是一两绿皮车，没有空调。</p>

<!--more-->


<p>火车开动了，风从窗口溜了进来，加上车内的风扇，我们的日子变得好过了些。0点多钟了，跟一堆人挤在一起真不是滋味，加上对面的一个妇人一直把那双臭脚搭在我们座位的一角，更是让我们不爽，我们重新找到了一个空的车厢，里面只有零星的几个人，找了个位置躺下睡觉了。到了夜间真的很冷，我都把书包当作了铺盖。直到5点多，到了张家界，列车员才起来，然后把风扇给关了。</p>

<p>5点多醒来后，我也没有了心情睡觉了，开始玩弄手机，可手机的信号时断时连，玩的很不舒服。起先是怀疑自己的手机出了问题，可细想它不至于突然坏掉，应该是不停地进出山洞造成的。刚出山洞，立马又进入了下一个山洞，虽然天还是很黑，外面的场景我什么都看不到，但能够深切地感受到。难怪历代王朝要实行土司制度，进入崎岖的山区征服这些少数民族，得不偿失，只要他们臣服中央，高度自制又何妨呢。难怪湘西多出土匪，群山是他们最好的屏障，对于他们熟悉的环境，他们可以做到进退自如。</p>

<p>天变得明亮了，虽然还要过很多的山洞，但我仍然很开心，毕竟我可以亲眼看看这个多山的地方。外面的景色很美，在东部地区应该看不到这种景色了——青山绿水。坐在窗边，一直用手机拍摄着外面的美景。我都不忍心一个人独享美景，我知道表弟很困，可我还是把他给叫醒了，希望他也能一同欣赏。在张家界到吉首的这段路上，火车开得很快，或许这段路本来就不繁忙，或许这是夜间车的缘故，它不用等待其它的“大哥”，给它们让道。火车啊火车，请开得慢一些，你有你的任务、目的，我有我的理想、追求，虽然彼此之间没有多少的关系，但我请求你给一个有梦想的人多一些谅解和支持。</p>

<p>临近吉首的时候，路过了一个酒鬼酒的生产地，火车开过的瞬间，飘进了酒的浓浓香味，充满了整个车厢，让人陶醉不已。当火车到达目的地的时候，车厢内依然飘荡着浓厚的醇香，我深深地吸上一口才舍得拿起行装离开。</p>

<p>7点多，火车很准时的到站了，接下来又是下一段的旅程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[岳麓山，岳麓书院]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/yue-lu-shan-%2Cyue-lu-shu-yuan/"/>
    <updated>2013-09-18T15:23:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/18/yue-lu-shan-,yue-lu-shu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天行走了一天，很累，右脚的膝盖都开始疼痛了。晚上回到住处就死死的睡着了，今早8点多的时候才醒来。拿起一根烟，站到了阳台上，觉得这个世界无比的清净。鸟儿在对面湖中央的小岛上自由飞翔；楼下的道路上偶尔走过几个人，那是去自习的学子；还有小孩子哭闹的声音，也显得那么悦耳；唯一不合场景的是马路上来回穿梭的汽车，那是工业文明的躁动！</p>

<!--more-->


<p>行装准备就绪，就坐公交车奔向了岳麓山，在山脚下买了一杯绿豆沙冰（2.5元/杯），喝到口里很凉爽，味道好过绿豆雪糕。岳麓山不高，不是那种陡峭的山，在荣湾镇长沙第四医院旁边（东门）走东门，它有一条马路直接通向山顶，很多人是直接开车上去的。道路很平缓，而且是在树荫底下，所以走得不是很累。很快就到了山顶，长沙的天空灰蒙蒙的，远景几乎看不清楚，没有逗留的太久就开始下山了。</p>

<p>下山走的是另外一个方向，通向湖南大学东方红广场后面（南门）。这一路的景点比较的多，所以我们没有沿着马路走，而是走了台阶。这里有黄兴、蔡鄂等很多民国时期大人物的墓地，这让我想起了一句话——广东人闹革命，江浙人付钱，湖南人流血。这里也有一个长沙会战总指挥部的遗址，抗日战争时期日军曾先后两次轰炸岳麓书院，第一次他们是想毁灭中华的人才储备，第二次他们应该是想炸死这些指挥官。或许国人是想借助名山名院的灵气来击败侵略者，却没想到它给书院带来了巨大的毁灭。据说这山里的泉水很甜，在一个泉眼处整齐的排着一列水壶，它们都在等待接水。爱晚亭是毛主席曾经夜宿过的地方，亭内有他老人家亲手题写的《沁园春·长沙》，橘子洲头就在山的对面，可它早已失去了诗中的意境。很多景点已经失去了映像，能够留下的就是那些有深刻记忆的地方。</p>

<p>岳麓书院需要收取门票50元，当然湖南大学的师生及新生的家长例外。正大门的对联便是“惟楚有才，于斯为盛”，也只有这所历史悠久的书院才敢如此直抒胸臆。不过现在，它已成为了历史，变成了游客参观、才子哀叹的地方。我们从后门进入书院，一路参观，看到的只是每个堂内摆放的历史人物的画像，粗略看看他们的事迹，跨出了那扇门，能够留在脑海中的几乎为零。
很快我们就走到了大门口，这时候看到了一个美女导游在给一群游客（同一个公司或政府部门的人员，后者的可能性比较大）讲解。在是否跨出书院这个问题上我犹豫了，虽然很多地方都走过了，可我又收获什么呢？所以我和表弟决定跟随他们一起游玩，做一个蹭听客。游玩一个景点，光靠看能够了解的不多，只有听了解的人讲解才能够知道的更多，这就是所谓的“三分看七分听”吧！</p>

<p>导游工作很尽职，在扩音器没有电的情况下依然大声的给我们讲解。她讲述了很多东西的由来，可我对那些东西没有一丁点的乐趣，所以也没有记下什么。在她讲解的过程中，有一个50岁左右的老家伙一直在插话，从他口中说出的历史，我只能说“不懂装懂，瞎说，SB一个”。表弟送了他一个词——俗气，对于这种人这个词还是跟他很匹配的。</p>

<p>到了一个听古曲表演的地方，很多人进去了，导游留在了外面，我也留在了外面，只想听听那美妙的曲子。过了一小会儿，那个糟老头子出来了，问导游厕所在哪里。导游转过身，指着一个方向，糟老头的手顺势搂向了导游的腰，推着导游往前走。导游感知到了他的轻浮，加快了脚步，脱离了他的爪子，然后走回了原来的地方。从她的表情中，我看出了一丝的愤怒，更多的是无奈。真想跑到厕所将那个老头蒙上头，然后痛打他一顿。从导游和另外一个人的谈话中，我才了解到她还是一名湖南大学的学生。到了某些景点，那个老头儿摆“狗撒尿”的姿势，让那些同往的人给他拍照（不是请人帮忙的语气，更多的是命令），很多他的同行者也很“乐意”替他拍照，这或许是体制的恶习使然吧！按照他在公众场合的表现来看，平时工作中肯定是很霸道、欺人的，某一天倒台了，又会有谁会去扶持他一把，又会有多少会狠狠地踩他一把呢？</p>

<p>听导游介绍，古时候在书院读书是不用交学费的，学子只要带足自己的口粮就可以了。而且朝廷也不会专门拨款给学院。那么偌大的一个学院是靠什么维持生计的呢？原来朝廷将书院周围的田地拨给了他们，他们通过出租田地来获取收入。</p>

<p>整个书院不大，很快就走完了。在湖南大学随意瞎走了一下，就赶回了表弟的学校。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[傍晚]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/bang-wan/"/>
    <updated>2013-09-16T17:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/bang-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人静静地依靠在湖边的扶栏，嘴里叼着一支烟，时而仰望没有繁星的天空，时而望着没有半点涟漪的水面，此时的灵魂是那么的超脱！身后的小亭是表弟用小琴弹奏美妙的人生；左侧是校园，安静而没有一丝的嘈杂，一个女人绕着湖边的走栏和隔在另一边的他在述说爱情，一个漂亮的妹子独自坐在椅子上吃着零食将手机的光芒映射在脸上而显得格外迷人；一对情侣依偎在一起似乎就是为了配合这美妙的景象；右侧是一条马路，路灯耀眼无比，来来往往的车辆让这个小世界显得有些烦躁，学校的围栏是喧嚣与静谧的分割线。</p>

<!--more-->


<p>我多么希望自己的一生是活在这种理想的国度，没有理想，没有哀乐，没有烦躁，有的只是心灵的畅飞！不要停止弹奏，不要放缓脚步，不要断了情人间的呢喃，请让我在这个梦中多待一小会儿，不要过早的惊醒我！</p>

<p>曲停了，人散了，我瞬间从梦中惊醒，我不该活在那虚妄的世界里，我该面对现实，承担一个男人应尽的责任而不是逃避。</p>

<p>漫无目的地走着，迎面走来的是一个学生妹，那么的清爽，目光瞬间转移到了她的身上，表弟的话语也没能引起我的注意，她似乎也觉察到了我的专注，轻轻低下头，用纤细的小手扶扶右上角的镜框，投射出温罄的柔光。</p>

<p>一位母亲和一个大约4、5岁的小女孩在路边嘟囔着什么，没有听清她们在说什么，我想是一个母亲在训斥自己的女儿。过了一会儿，那位母亲发话了:“算了算，我们走吧！”说完，就跨步离去。小女孩没有紧跟上，而是奔向相反的方向，跑到一两摩托车旁边，车的后座的两侧是两个大大的铝制框子，小女孩狠狠的拍打了几下，然后跑向她的母亲。我似乎明白了些什么，回过头，发现那位母亲以怜惜的眼神望着自己心爱的裙子，原来是在走路的时候裙子被那个大框子勾搭破了。小女孩那么做完全是为自己的母亲出气，多么的天真可爱啊！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[橘子洲头]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou/"/>
    <updated>2013-09-16T01:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>火车正点到达了，这完全出乎我的意料，按照以往的经验它都会迟到半个小时以上。表弟正赶过来接我，而现在的时间又还早，我到火车站附近吃了早点，不过我所吃的真心难吃（或许是我不符合长沙的这种口味吧），之后到星巴克点了一杯咖啡（一夜都没有合眼，需要它来提振我的精神），打开我的电脑开始码字。趁表弟还没有到的时间内，将整晚在火车上的事情写成了文字。</p>

<!--more-->


<p>表弟和我顺利会师后，我就迫不及待的想到橘子洲头看看，因为那首诗词给了我太多的瞎想，我想亲身体会一下。或许站在那里的时候，我能够从伟人的身上学习到一些东西。</p>

<p>在我的想象中，一切应该是这样：在湘江的中间，有一片绿洲，它由沙地围绕着，中间的区域是树木和杂乱的草坪，还是一些高低不等的小山。大伙聚会的时候，需要借助船只才能够到达那里，而且会选择一片有沙地又有绿色草坪的地方，然后开始辩论，或许这一刻会再次被历史记录。</p>

<p>事实并没有我想象的那么美好。一座现代化的大桥横跨在湘江之上，桥上有一条马路可以通向小洲，我们可以走路或开车到那里。没有突起的山丘，一切都是平坦的，里面种上了现代化的小草，还有那些房子——是一些历史的纪念馆，当然也少不了小湖。我觉得那里的景色并不美丽，却有那么多的情侣在那里拍摄婚纱照，本意可能是去追寻伟人的脚印，但这一切已无法追寻，很多东西都被认为破坏了。一直走着，漫无目的。唯一解释我一直还在走的理由是——只想看看洲的尽头到底被摧残成什么样。很不幸，那里只是树立了伟人的头像。我已无心再走，剩下的景点都没有去欣赏，匆匆乘坐观光车到出发点，然后带着失望离开。</p>

<p>我要尝试着遗忘到这里的游玩，让美好的瞎想永远停留在我的记忆之中。最后附上伟人写的诗句：</p>

<blockquote><p>独立寒秋，湘江北去，橘子洲头。看万山红遍，层林尽染；漫江碧透，百舸争流 。鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由 。怅寥廓，问苍茫大地，谁主沉浮？</p>

<p>携来百侣曾游，忆往昔峥嵘岁月稠。恰同学少年，风华正茂；书生意气，挥斥方遒。指点江山，激扬文字，粪土当年万户侯 。曾记否，到中流击水，浪遏飞舟？</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在原野上狂奔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben/"/>
    <updated>2013-09-16T00:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>17点十几分才出的门，等车、堵车，导致在路上花费了好长的时间。到了汽车东站的时候已是18：40，而我的那趟火车是19：03分，且我那时还没有取到票加上这是我第一次到这里。一下公交车就飞奔，不停的询问工作人员，终于在13分钟时间内搞定了取票、找站口的工作。</p>

<!--more-->


<p>东站的大厅实在是太大了，我找到了K137那趟火车的站口，可上面却写道“因一些故障请到27站口检票”，那时真的很怕错过一个这趟车，所以当工作人员（男）还在和一个妹子聊天的时候我就插话问了。工作人员给我指了指前方，告诉我往前走就是了。可我只看到26，却没有看到27，想再去烦那个工作人员的时候，猛然间发现27和26靠在一起，发现还没有检票，心里的那块石头才真正落下。</p>

<p>位子不是太好，三人座位中的中间，而且被两个年长的胖者夹杂着。原本这个时间点是全国各地给学长送学妹的时候，怎么没有让我碰到一个呢？上大学那会儿，在火车上总是能够碰见一些年轻人，起先的不相识到后面的谈笑风声，旅途是多么的愉悦。可现在周遭的人，真的没有一个适合交流的，大家的价值观根本不一样。在这一小撮人当中，我简直就是一个另类。</p>

<p>鹰潭的一个小贩:“抓紧时间，不要错过啊！不要看着别人在吃鸡腿，而你在流口水！”我只想说，此时的我正在默默地咽口水。早闻上饶的鸡腿很独特，而且在这条线上也跑过几次，却从没有尝过，就让它成为我的一种念想吧。</p>

<p>在家的时候我喜欢黑夜，那时万物都休眠了，而我可以安静的思考，累了就可以直接上床睡觉。在火车上我却怎么也睡不着，它缺的是一张床。还好有充足的电源可以让我听音乐，随行带上的三本书也可以帮我解解乏。</p>

<p>熬了一夜，终于迎来了黎明，可以好好欣赏外面的风景了。</p>

<p>快下车了，来了一个唱着歌曲讨要赏钱的。他的右腿的裤子挽到了膝盖处，细看他的小腿是没有的，可能是发生了某种意外导致不得不截肢，对他的遭遇表示同情。但他那强行索要的行为和那理直气壮的语气，瞬间让我失去了原有的同情。有困难可以寻求社会的帮助，但请不要胁迫他人去做一些事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
