<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2013-09-16T17:15:40+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[傍晚]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/bang-wan/"/>
    <updated>2013-09-16T17:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/bang-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人静静地依靠在湖边的扶栏，嘴里叼着一支烟，时而仰望没有繁星的天空，时而望着没有半点涟漪的水面，此时的灵魂是那么的超脱！身后的小亭是表弟用小琴弹奏美妙的人生；左侧是校园，安静而没有一丝的嘈杂，一个女人绕着湖边的走栏和隔在另一边的他在述说爱情，一个漂亮的妹子独自坐在椅子上吃着零食将手机的光芒映射在脸上而显得格外迷人；一对情侣依偎在一起似乎就是为了配合这美妙的景象；右侧是一条马路，路灯耀眼无比，来来往往的车辆让这个小世界显得有些烦躁，学校的围栏是喧嚣与静谧的分割线。</p>

<!--more-->


<p>我多么希望自己的一生是活在这种理想的国度，没有理想，没有哀乐，没有烦躁，有的只是心灵的畅飞！不要停止弹奏，不要放缓脚步，不要断了情人间的呢喃，请让我在这个梦中多待一小会儿，不要过早的惊醒我！</p>

<p>曲停了，人散了，我瞬间从梦中惊醒，我不该活在那虚妄的世界里，我该面对现实，承担一个男人应尽的责任而不是逃避。</p>

<p>漫无目的地走着，迎面走来的是一个学生妹，那么的清爽，目光瞬间转移到了她的身上，表弟的话语也没能引起我的注意，她似乎也觉察到了我的专注，轻轻低下头，用纤细的小手扶扶右上角的镜框，投射出温罄的柔光。</p>

<p>一位母亲和一个大约4、5岁的小女孩在路边嘟囔着什么，没有听清她们在说什么，我想是一个母亲在训斥自己的女儿。过了一会儿，那位母亲发话了:“算了算，我们走吧！”说完，就跨步离去。小女孩没有紧跟上，而是奔向相反的方向，跑到一两摩托车旁边，车的后座的两侧是两个大大的铝制框子，小女孩狠狠的拍打了几下，然后跑向她的母亲。我似乎明白了些什么，回过头，发现那位母亲以怜惜的眼神望着自己心爱的裙子，原来是在走路的时候裙子被那个大框子勾搭破了。小女孩那么做完全是为自己的母亲出气，多么的天真可爱啊！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[橘子洲头]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou/"/>
    <updated>2013-09-16T01:26:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/ju-zi-zhou-tou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>火车正点到达了，这完全出乎我的意料，按照以往的经验它都会迟到半个小时以上。表弟正赶过来接我，而现在的时间又还早，我到火车站附近吃了早点，不过我所吃的真心难吃（或许是我不符合长沙的这种口味吧），之后到星巴克点了一杯咖啡（一夜都没有合眼，需要它来提振我的精神），打开我的电脑开始码字。趁表弟还没有到的时间内，将整晚在火车上的事情写成了文字。</p>

<!--more-->


<p>表弟和我顺利会师后，我就迫不及待的想到橘子洲头看看，因为那首诗词给了我太多的瞎想，我想亲身体会一下。或许站在那里的时候，我能够从伟人的身上学习到一些东西。</p>

<p>在我的想象中，一切应该是这样：在湘江的中间，有一片绿洲，它由沙地围绕着，中间的区域是树木和杂乱的草坪，还是一些高低不等的小山。大伙聚会的时候，需要借助船只才能够到达那里，而且会选择一片有沙地又有绿色草坪的地方，然后开始辩论，或许这一刻会再次被历史记录。</p>

<p>事实并没有我想象的那么美好。一座现代化的大桥横跨在湘江之上，桥上有一条马路可以通向小洲，我们可以走路或开车到那里。没有突起的山丘，一切都是平坦的，里面种上了现代化的小草，还有那些房子——是一些历史的纪念馆，当然也少不了小湖。我觉得那里的景色并不美丽，却有那么多的情侣在那里拍摄婚纱照，本意可能是去追寻伟人的脚印，但这一切已无法追寻，很多东西都被认为破坏了。一直走着，漫无目的。唯一解释我一直还在走的理由是——只想看看洲的尽头到底被摧残成什么样。很不幸，那里只是树立了伟人的头像。我已无心再走，剩下的景点都没有去欣赏，匆匆乘坐观光车到出发点，然后带着失望离开。</p>

<p>我要尝试着遗忘到这里的游玩，让美好的瞎想永远停留在我的记忆之中。最后附上伟人写的诗句：</p>

<blockquote><p>独立寒秋，湘江北去，橘子洲头。看万山红遍，层林尽染；漫江碧透，百舸争流 。鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由 。怅寥廓，问苍茫大地，谁主沉浮？</p>

<p>携来百侣曾游，忆往昔峥嵘岁月稠。恰同学少年，风华正茂；书生意气，挥斥方遒。指点江山，激扬文字，粪土当年万户侯 。曾记否，到中流击水，浪遏飞舟？</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在原野上狂奔]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben/"/>
    <updated>2013-09-16T00:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/16/zai-yuan-ye-shang-kuang-ben</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>17点十几分才出的门，等车、堵车，导致在路上花费了好长的时间。到了汽车东站的时候已是18：40，而我的那趟火车是19：03分，且我那时还没有取到票加上这是我第一次到这里。一下公交车就飞奔，不停的询问工作人员，终于在13分钟时间内搞定了取票、找站口的工作。</p>

<!--more-->


<p>东站的大厅实在是太大了，我找到了K137那趟火车的站口，可上面却写道“因一些故障请到27站口检票”，那时真的很怕错过一个这趟车，所以当工作人员（男）还在和一个妹子聊天的时候我就插话问了。工作人员给我指了指前方，告诉我往前走就是了。可我只看到26，却没有看到27，想再去烦那个工作人员的时候，猛然间发现27和26靠在一起，发现还没有检票，心里的那块石头才真正落下。</p>

<p>位子不是太好，三人座位中的中间，而且被两个年长的胖者夹杂着。原本这个时间点是全国各地给学长送学妹的时候，怎么没有让我碰到一个呢？上大学那会儿，在火车上总是能够碰见一些年轻人，起先的不相识到后面的谈笑风声，旅途是多么的愉悦。可现在周遭的人，真的没有一个适合交流的，大家的价值观根本不一样。在这一小撮人当中，我简直就是一个另类。</p>

<p>鹰潭的一个小贩:“抓紧时间，不要错过啊！不要看着别人在吃鸡腿，而你在流口水！”我只想说，此时的我正在默默地咽口水。早闻上饶的鸡腿很独特，而且在这条线上也跑过几次，却从没有尝过，就让它成为我的一种念想吧。</p>

<p>在家的时候我喜欢黑夜，那时万物都休眠了，而我可以安静的思考，累了就可以直接上床睡觉。在火车上我却怎么也睡不着，它缺的是一张床。还好有充足的电源可以让我听音乐，随行带上的三本书也可以帮我解解乏。</p>

<p>熬了一夜，终于迎来了黎明，可以好好欣赏外面的风景了。</p>

<p>快下车了，来了一个唱着歌曲讨要赏钱的。他的右腿的裤子挽到了膝盖处，细看他的小腿是没有的，可能是发生了某种意外导致不得不截肢，对他的遭遇表示同情。但他那强行索要的行为和那理直气壮的语气，瞬间让我失去了原有的同情。有困难可以寻求社会的帮助，但请不要胁迫他人去做一些事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
