<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-08T23:24:58+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（五）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu/"/>
    <updated>2014-08-08T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/08/318nie-qing-shi-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>稻城</h1>

<p>早早的起，匆匆吃了面，就让司机把我们载去购票处了，M没有去，她已经去过了，那会估计还躺在床上睡觉。进亚丁的旅游区是要坐专门的景区汽车的，所以司机送我们到目的地后就回去了。</p>

<p>那一整天就我、N和P三个在一起玩，具体内容此处省略三千字&hellip;分成两拨在玩，我想我们那一天都是玩得十分开心的，谁也不会打扰到谁。</p>

<p>出景区前早早给司机打了电话，让他们在门口等我们。我们等了一会，他们也来了，接下来去的是稻城，一路上没有多说什么，我们连续徒步了7个小时左右，都已虚脱了。反而是M很兴奋，她也休整了一天了，大谈特谈她当初游玩亚丁时的场景，不过最让她兴奋的是我们即将入住的套房，她的那种喜悦真的是没有丝毫的掩饰，很真实。</p>

<p>我们三入住套房，北京的那两位女孩住一起。放下东西，没怎么收拾，就奔向了宾馆的食堂点菜，中午没吃什么东西，现在的我们已经饿得不成样了。这次旅行的缺憾是除了奔波外我们没有任何的活动，吃完就躲到各自的小屋里了。见到之后，我才知道，原来套房是由一个标间、一个大床房、一个小客厅和卫生间组成的，难怪这会让M如此兴奋。司机一开始就没有进入标间，而是在我没有在的某个时刻已经进入了那个大床房，而我在客厅的时间里也没见到司机从那里出来，反而M出来收拾了她的东西。</p>

<p>看电视，给手机充电，写日记，然后独自一人回到那个标间睡两张床，不会有什么顾虑，我在睡觉的时候可以随意转身了。</p>

<!--more-->


<h1>新都桥</h1>

<p>在去新都桥的路上，我明确跟N和P说，要是租不到三人间，那我就一人独自到外面住了，她们也表示了谅解。果然，去了那里已没有三人间，因为这件事情只有我、M和司机三人清楚，所以N建议道：“宾馆一般会给司机留房的（这就是他们的潜规则吧），可以让他们几个司机住一间嘛。”听了N的话后，坐在沙发上的M和站着的司机相视一笑，我清楚我需要做什么了，很爽快（因为可以给我节省一小部分资金）地回复道：“算了，我到附近的宾馆住一晚吧。”司机也没有阻拦，我住在那宾馆也不能给他带去多少的分成，还是他自己的性福重要一些。</p>

<p>新都桥是一个很有吸引力的地方，来这里拍风景的游客很多，所以我能够很容易地找到一家宾馆。晚饭没有和他们一起吃，那时的自己有点不愉快。晚上躺在床上的时候，和N在微信上聊了很多，知道她们在那晚才知道M和司机搞在了一起，知道P很反感这样的旅途，那晚有太多的东西需要去思考，第二天我们就要各奔东西了。</p>

<h1>成都</h1>

<p>在路上，我们谈论了感情和出轨的问题，M的话让我惊呆了：“要是我老公做了对不起我的事，我把他给废了。”听毕，我在风中真的凌乱了，觉得她先管好自己才是最重要的。司机看了看微信，然后说道：“我靠，我老婆昨天竟然穿学生服勾引我。”我始终觉得哪里有些不对劲，最后我的判断是——M、司机和他的老婆这几个人都是一伙的。</p>

<p>雅安是司机的老家，到那时，我们就开玩笑地对他说：“反正时间还早，我们去你家看看吧，你女儿也快生日了，我们买点礼物过去。”M也喃喃着要去看看，司机只是笑而不语，大家都懂的。</p>

<p>在这一晚，M的丈夫坐的飞机抵达成都，不过好像会晚点，航空公司为他们争取了短暂的缠绵时间。因司机的车牌被限号了，他把我们送到了一个可以搭出租车的地方，这一趟旅程就算彻底结束了。原本我想让大伙拍个合影，可N和P已经没有了这种心情，所以我就留下了一个小小的遗憾。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（四）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si/"/>
    <updated>2014-08-07T23:25:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/07/318nie-qing-shi-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>飞来寺</h1>

<p>为了能让自己在未来的一年内能行好运，所以我们准备去看梅里雪山，幻想着看到日照金山的美景，飞来寺自然而然就是我们今天的目的地了。路程相对较短，今天的行程不会那么仓促，起得也就晚了一些。吃了早餐，给师傅付了定金，又可以愉快的上路了。</p>

<p>M这次入藏只是她旅程的一小部分，回到成都后，她又会同她丈夫一起奔向九寨沟。一路上她会拿着手机晒照片和聊天，也会打打电话，可能是和她丈夫协商如何度过这美好的假期。</p>

<p>N说我们的司机是这一路上见到的司机中最帅气的，我没有看出来，但我相信女人的这种直觉，毕竟M坐他的车在318线上走了一个来回。每次加油的时候，司机都会用力地晃动那辆越野车，那时我们几个人还坐在车上呢。提这件小事，并不是想说司机有多么丰富的生活经验，只想告诉你司机是一个很有力道的男人，这也应该是吸引女生的方面吧。</p>

<p>时间比较早，我、N和P三个就去了明永冰川，M和司机就在外围晃悠了。下山的时候，已是7点多，司机也在山脚下等我们了。去住所的路上，我们遇到了大雾，能见度也就只有一两米，司机很小心地开着，M也在一旁叮嘱着司机小心。还好没有什么障碍，我们最终顺利开出了大雾区。</p>

<!--more-->


<p>住的那个酒店据说是观看美景的最佳位置，如果有的话，我们只要打开窗户就能看到，可是外面却下着小雨。虽然希望渺茫，但我们渴望幸运之神能够眷顾我们。去爬山的时候，我们就湿了，所以是先洗澡。这地方的夜晚有些冷，幸亏喝了点M从当地买来的葡萄酒，还吃了牦牛肉，其实是被忽悠了拉，我只见到骨头（这是上一桌留下的吗？这么光秃秃，o(∩∩)o&hellip;哈哈），没有见到多少的肉。</p>

<p>这一晚，我、M和司机三人还是睡在三人间，我睡在了边边的位置上，或许我应该快速抢占中间的床位，可那晚之后我已经没有那样的机会了。依然没有写日记，今天真的是怕冰川怕累了，在空气稀薄的大山里，我背着我的笔记本电脑爬了两个多小时。睡觉，等待明天的到来。</p>

<h1>香格里拉乡</h1>

<p>要看日照金山的美景需要早起，我们起得很早，趴在窗户上等待，可大雾笼罩着整座雪山，外面还飘着小雨，却幻想远方是晴天。等到雾散去，雪山映入我们的眼帘，我才彻底放弃，赶紧收拾东西，然后去吃早餐，因为那天我们的行程有500多公里。带着一丝遗憾离开了飞来寺，我觉得我们几个人之中肯定有人作孽了。</p>

<p>早起加上昨日奔波，N和P一路上睡觉的时间还是比较多的（她们这一路都休息的相对较多，哈哈&hellip;）。有时我也小睡一会儿，迷离中感觉自己的脑袋借P的肩膀靠了靠，等我醒的时候，她没有提及，我也就没有不好意思了。不过我也把自己的肩膀借给P靠了，当然是在她睡着的时候“侵犯”我的，我曾跟她开玩笑说——以后靠一次收费一百。</p>

<p>一路上M跟我们聊得不是很多，她主要和司机在聊天，她聊天时发出的笑声确实是美容院里可能才会有的那种。N和P对M不太喜欢，觉得她和司机的聊天太暧昧，作为一个为人父母的人不应该这样。但我始终M的存在对于这趟旅行还是很有必要的，在N和P休息的时候，我曾多次看到司机张大着嘴打哈欠，显然一路的奔波让他疲惫不堪，又有提升活力的每日夜战，M陪他聊天至少可以分散他的部分注意力。即便没有夜战，连续几日的长途集中注意力开车也是会让一个男人疲惫的。在这一点上，M是一个功臣，这也是我觉得她一路上价值最大的地方。</p>

<p>路不是很好走，加上又是下雪，只能缓慢地开着车子。M建议我们先暂住在稻城，次日再去亚丁，可这些被N给否决了，因为稻城到亚丁的行程有一段时间，那样做的话会影响到我们次日的行程。司机对这些是最清楚的，所以他也尽力去做了。</p>

<p>到达香格里拉乡已很晚，在路上的时候也已叫老板做饭了，所以一到我们就开始大吃特吃了。不凑巧，我们只租到了三个双人间。当得知这种租房消息的时候，M不停地说她害怕一个人住在房间里，当然这些话都被我们（我、N和P）无视了，谁会有心思去关心这些。吃完饭，我们取了钥匙就往各自的住处搬行李，自然我和司机是一间了。司机放下洗刷用品就出去了，我想他应该是去会那个四川的老乡（酒店老板）了。当我正在收拾东西的时候，M敲开我的房门进来了，对我说道：“她们（N和P）不帮我分摊，我也不想一个人付房费，要不你过来和我住一间吧，让师傅一个人睡，我们四个平摊师傅的房费，怎么样？”</p>

<p>“算了，我一个人住吧，我多付一点就是了。”</p>

<p>我的话音刚落，她就拿起司机的物品走了，连一句谢谢也没有，枉我为了她无缘无故多支付了100多的费用。我也不知道为何她的眼神是如此的犀利，连司机摆放的物品在哪里都一清二楚，或许在开口和我说话的时候已经开启了扫描模式。那晚，司机再也没有回到过我住的房间，司机放下东西应该是直接奔向M的房间了。</p>

<p>一个人住可以无拘无束，终于又可以记录我的旅行笔记了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（三）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san/"/>
    <updated>2014-08-06T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/06/318nie-qing-shi-san</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>假装睡着</h1>

<p>很早就醒了，大脑中有某种意识在敦促着自己，可能是因为昨晚呼吸不顺畅的缘故，惧怕一觉就醒不来了。再入睡是不可能的事情了，过不了多久大伙都会起床，然后继续赶路。虽然难得到这里，但我也没准备起床出去走走，因为我能想象得到我那样做会看到的尴尬场面，所以我选择当作什么都不知道。这样，我就只能眯着眼睛在床上等待一切顺其自然的发展了。我依然保持着不变的睡觉姿势，因为我怕我的任何动静会打扰到这里每一个人的休息。</p>

<p>隐约中传来了一个男子的声音，虽然很轻，但在如此安静的小镇里，我还是能够清楚地听清他说了什么——天亮了，我该回去了。这下终于能够安心了，一切都步入了正常的轨迹。不久后，司机就起床了，去洗脸刷牙。他收拾完东西，走到窗边打开了窗帘，说道：“下雪了。”这些对于他来说是见惯了，一点都不稀奇。可对于我们的意义，终于体验了一把昼夜温差大的场景，昨天一路上还是晴天万里，到了夜间就下起了大雪。我也故作惊奇地说了一句：”啊，真的下雪了吗？“我也不是太稀奇这场雪，只是觉得这样合情合理，可以给他们一种梦里突然被惊醒的感觉。</p>

<p>板房很冷，所以每张床都有两条被子。始终觉得盖两条有沉重感，我就只盖了一条，幸好没让自己冻着了。其实，在到然乌的晚上，已经能够感受到冷意了。板房，加上下雪，只想说的是那晚真的是很冷。昨晚我听到的声音，细心的人可能已经猜测到是什么了。在那个寒冷的夜晚，他们采用了人类最原始的抱团取暖过夜的方法，却把我给抛弃了。</p>

<!--more-->


<h1>芒康</h1>

<p>虽说有雪景，然乌湖在雪色的映照下也更加美丽，但昨天发生的事情，始终让我觉得这里不是一个安全的地方，或许我们大家有同感，早早地吃了早餐就出发了。</p>

<p>从拉萨到然乌这一带，道路还算不错，至少没有那种让人心生畏惧的峭壁。从然乌出发，后面的道路就不一样了，需要翻越很多的大山，而且极其危险。一路上都还好，大家有说有笑，M和司机都有小孩了（大概7、8岁左右，好像两个都是女孩），司机30多岁，M比我大两岁。边走边看边拍照，自然是很愉悦的，我们还拍了合照（可惜里面没有我，我是那张相片前面的人）。</p>

<p>芒康是一个县，却很小，这里的主街上大部分是饭店和宾馆，我想这也是旅游给它们带来的效益吧。相比然乌的住宿条件，这晚住得显然要好很多，我们都可以洗一个舒服的热水澡。晚上N和P没有陪我们一起去吃饭，但和我们约好饭后到我们房间商讨后续的行程，我们三个就凑合着吃了点。饭后，他两陪我去银行取钱，因为我们需要再支付一部分定金了。事情就是这般的平淡，没有任何的其它活动，做完该做的事情就回到了宾馆。</p>

<p>M回到宾馆后就先去洗澡了，过后不久，N和P也来到了我们的房间，她们等了一小会儿，M裹着浴巾（N觉得那不是传统女子会有的行为）从浴室出来了。因为我们四个是拼车的小伙伴，所以行程需要大家一同协商，当然我是没有任何意见的，N和P也主要是征询M的意见。M浴后的穿着还是挺暴露的，至少会引发大部分男人的鸡冻，显然她对我和司机也是相当“放心”的。商讨的结果是我们对N和P已定的方案没有任何的意见，她们也很愉快地回自己的住处了。</p>

<p>看大家都累了，洗完澡我也准备睡觉了。司机好奇地问道：“今天怎么不写日记了？”</p>

<p>“累了，今天就不写了。”</p>

<p>其实那不是我的心里话，我最想说的是：“我怎么好意思让别人等我呢？你以为我不了解，其实我什么都清楚。我还是早点睡吧，我也是懂他人眼色的。”</p>

<p>那一夜很安静，我不清楚是否曾发生什么，或许那天我真的累了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（二）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er/"/>
    <updated>2014-08-05T23:21:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/05/318nie-qing-shi-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天早上，是在宾馆吃的早餐，味道还不错。两位北京女孩起得比较早，早早地吃完，收拾完东西在大客厅等我们了。那天早上我们不得不早起，因为有段路可能存在一些不确定因素，最糟糕的情况就是我们要原路返回。经过昨天一天的酝酿，我们慢慢开始谈开了。既然里面的一些主人翁已经开始注意这段经历了，就不得不大概介绍一下她们了（本准备在另外一篇文章单独介绍的）。</p>

<h1>她们</h1>

<p>两位北京女孩是大学同学：一位在银行工作，我称她为N，狮子座的女孩，是有几分女王的霸气的；另一位在证券公司工作，我称她为P（看到这个称呼别骂我呀，你懂的），我们之间的交谈并不是太多，不过从她和她男友的谈话语气中，我确定她是十足的北方女子。十一黄金假期，她们把自己的男朋友抛弃在帝都吸雾霾，独自跑到拉萨净化心灵。这两位应该都属于比较喜欢玩的那种，她们旅行的经历比我丰富百倍、千倍。从她们对自己工作的描述看，我觉得她们是幸福的。一直以来，我都觉得自己和她们是两个世界的人（私聊的时候，我也曾跟N提起过）。</p>

<p>那位东北女，就是昨天提到的M了，更准确的称呼应该是华裔了，如果我没有记错的话，她已移民到马来西亚，并在那里开了一个美容中心，闲暇的时候跑到国内旅游，散散心。她也应该是那种玩得比较多的女孩，有时会把她手机里的照片show给我们看。</p>

<p>我加了N和P的微信，却始终没有加司机和M他们两，或许我和他们之间的代沟太深。</p>

<!--more-->


<h1>然乌</h1>

<p>林芝不愧是西藏的小江南，是整个藏区海拔最低的地方，山林里大树林立，河里的水清澈见底，这种景致在江南也是很难见到的。从青海一路进藏，给我最大的映像是这里太荒凉，而此时此刻彻底改变了西藏在我大脑中的念想。</p>

<p>果然不出所料，通麦大桥又被损毁，不过已被修好，车子要一辆一辆排队通过，我们等了一个多小时才顺利通过，真是苍天保佑。期间也有车子想插队，结果迎上了对面开来的车子，没有哪辆车子愿意给他们插空，所以他们也不得不退回去，这应该就是属于自作孽，本来整条路就不算宽敞。</p>

<p>到达然乌的时候，天色已暗，加上来的时节并不是那么好，我们并没有看到然乌湖的美丽景色，我们只能算是曾经来过这里。转了转，拍了几张照片，我们就前往然乌镇了，今晚就在那里打尖了。这个时节入藏的人比较多，所以我们到的时候也没能租到好的房子，索性还好，我们还有板房住，一个三人间，另一个双人间。鉴于昨天发生的事情，我、司机、M三人住三人间。可能是生意太好，老板在砖房的上面又构建了一层板房。夏天还好些，可这个季节天气变化很大，晚上会很冷。</p>

<p>去住所的时候，已经飘起了小雨，饭厅的门口有一伙人发生了争执，是一个藏民司机和汉族的其它司机或游客。那些藏民居然要拿器械斗殴，犹如野蛮人一般，这让我对西藏的映像又差了很多。索性事情没有闹大，最后还是被劝下了。这事对我来说在那时是有阴影的，始终觉得那里是是非之地，可能自己已经误闯入龙门客栈了。</p>

<p>除了M外，我们去餐厅吃了饭，M自己说是不想吃，我也没去问，女人的事情还是不问的好。菜不算难吃，但还是很贵的（与之前吃过的餐厅相比）。</p>

<p>在这里司机碰到了送客前往拉萨的老伙伴了，所以他吃完饭又去陪他的那群老朋友喝酒了。我和N、P就分别回住的地方了。板房的隔音效果不是那么的好，静下来可以清楚地听到隔壁的谈话。该死的是这里是自己发电的（可能那天是电力系统出现故障了），所以很不稳定，可能在某个时刻灯突然就灭了。有些冷，重要的是没有热水，没敢洗澡。</p>

<p>司机和他的朋友吃完饭后，把他的那位朋友带到房间里，似乎他们和M已很熟一般，聊得还是很happy的。我不觉得这是普通的串门，更觉得是一个男人对另外一个男人的炫耀。没有多久，那个男人就走了，毕竟明天一大早大家都要继续赶路。</p>

<p>大家清洗过后，都上了各自的床位。我上床后，拿出小本，开始记录我的旅行笔记，后来我才知道我这是在“浪费”别人的时间。在我写笔记的时间里，他们都各自钻到了自己的被窝。觉得有些不好意思，就急急地收笔了，然后关灯睡觉。躺下后，却觉得呼吸有些困难，所以过了半小时也没能睡着。迷糊间，我听到了“小塑料袋”被撕破的声音，本想起身去如厕，却觉得这样做不是太好。整个夜晚我都对着窗户的那侧，也没有翻身，我怕自己动静太大而打扰到他们。后来，我也慢慢地睡着了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史（一）]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-08-04T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/04/318nie-qing-shi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离开拉萨前几天的一个傍晚，我们三拨人（我、北京的两位姑娘、司机和另外一位东北女）约在我住的青年旅社碰到，主要是彼此熟悉一下，然后给司机预付部分定金，这就算我们几个上了同一条船了。那天应该是师傅刚到拉萨，和他同来的东北女是他的客户，这次也要随同我们一起回成都。虽说那时的天气还很热，但那位东北女却穿得比我们任何人都少，而且还是穿着低胸的衣服，能够明显地看到她的乳沟，当她摘下墨镜挂在衣服上的时候，那条沟就更加的明显了。那个女人长相算得上中等，她的穿着让她变得更加性感，她属于很多男人看了之后都会性动的那种。我多看了几眼也就没有再看，因为我觉得我根本不是她的菜，看了也没有好处，反而会让自己伤神。东北女有一个很好听的名字，但我并不喜欢用她的名字称呼她，具体原因在后面我会提及，下文中我将会用M称呼她。</p>

<h1>八一镇</h1>

<p>上路的第一天早上，司机先“接”M，然后去接两个北京女孩，最后来接我，我按照约定的时间在旅社的问口等待，可他们来我这里晚了些。北京女孩悄悄跟我说，其实去接她们的时候已经比预定的时间晚了一些。那我的第一映像就是司机动作慢了，但经过后期的观察和相处，我发现司机每天还是起得很早的（他在318这条线上已经跑了好几年了），所以断定是M起得晚了。</p>

<p>行至一程，黄黄的枫叶落了一地，很是漂亮，M让司机停车，因为她要拍照，司机自然就停了，毕竟我们是上帝嘛。她在路边摆了各种姿势，让司机帮她拍照，师傅也挺配合的，她不满意了，还继续为她拍。大家彼此都不太熟悉，所以在第一天大伙儿都没有聊得太多，M和司机聊得比较多，他们早就熟识了，比我们早几天吧，M是搭司机的车从成都到拉萨的。从他们的交谈来看，我似乎觉得他们已相识很久，那时有这样一种感觉——旅行能够让陌生人走得更近，因为彼此都褪去了包裹着的“外衣”。</p>

<!--more-->


<p>路途不是那么的艰难，所以第一天的时间还是比较充裕的，我们较早就到了八一镇，在司机的安排下住到了一间宾馆里。我们要了三间标准间（因为已经没有三人间了），我和司机一间，北京的两个妹子一间，M单独一间，北京的两个妹子对M说：“你单独住一间的话，房费就得你一个人付了。”</p>

<p>M表示了自己的不同意：“怎么是这样子的？我们之前上来的时候都是均摊的。”</p>

<p>她们三个为此争执了一下，最后M还是同意了她们的提议，回复道：“好的。既然这样，从明天开始我们就定一个三人间吧，我跟他们两个男的睡一个房间。”</p>

<p>其实我也赞同M的观点，虽然是她一个人住，但我们应该均摊这部分的费用。那时我没有表述自己的观点，可能我不想因此而得罪另外两位姑娘，或者是“事不关己，高高挂起”的心理在作祟。后来的某一天，我也因此而吃了点小亏。</p>

<p>在外旅行，尤其是行走在环境不是太好的318线上，男女同住一个房间是很正常的事情，我并不诧异，但从她的话里，能感觉到她的不满了。这件小事也为之后的不愉快埋下了伏笔，当然大家都没有把这种不愉悦写在脸上，而是记在了心里。</p>

<p>办完手续，我们各自进了自己的房间，收拾之后就一起出去吃了晚饭，没有什么特别的事情发生，一切都是那么的平淡。吃完饭回到旅馆也比较晚了，所以没有其它的活动，大家也回住处了。司机把我一个人留在了房间，去了隔壁M的房里，毕竟我们不熟，加上我又是属于不善言谈的人，所以他自然而然去找他的“老”朋友了。原以为他很快就会回来，想等到他回来的时候再去洗澡，怕把他锁在门外面（毕竟身上还是带着一些现金的，门半开着不是一件安全的事情），可迟迟未见他回来。等到我洗完澡，躺在床上开始写我的日记后，他推开房门回来了。司机的洗刷动作很快，不一会儿就上床睡觉了，而我默默地在那里写着游记。</p>

<p>写完日记，整理好东西，没有多想什么，就躺下休息了。第一天就这么过去了，平常的不能再平常了，我想等大家熟悉后这一切会变得好一些的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
