<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-03-15T18:08:14+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开拉萨的前夜：卖酸奶的钟阿姨]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/10/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-%3Amai-suan-nai-de-zhong-a-yi/"/>
    <updated>2014-03-10T00:28:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/10/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-:mai-suan-nai-de-zhong-a-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://images3.ctrip.com/images/wri/Pwri747117.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>距离我的目的地还剩10多分钟路程的时候，看到了一个卖牦牛酸奶的小摊位，有几个旅客坐在那里喝着。老板是一个阿姨，是内地人，见到的第一眼没有特别的感觉，只把她当作一个普普通通的摊主。对于一个除了只吃米饭而不喜欢吃其它东西的我，酸奶并不能引起我多大的兴趣，但既然来到了这里，不想错失这么一次机会，也想尝尝它的味道。</p>

<p>询价之后，觉得7块钱有些贵。她也从我的表情中看出了一些端倪，所以她一再强调这是家里自制、没有添加剂的，她也承认相比之前是涨价了（可能在一年前，一杯也就5、6块），但也是随相关的物价而动，不是随意的个人行为。既然如此，顶多也就花费7块钱，花钱买个真实体会还是很值得的。我已记不起它的味道，只知道第一口喝的时候我十分不适应那种味道（也已记不清是否往酸奶里加糖了），慢慢喝之后，觉得这是很不错的美味，彻底接受了这种口感。</p>

<p>酸奶装在纸杯里，接着在上面盖了一个自制的四方形的纸盖，然后用橡皮筋扎紧，要喝的时候吸管直接插进去就可以了。毕竟是在异地，人生地不熟，加上只有我一个人，我没有吱声，就专心的坐在那里喝着。从她和别人的交谈中，我了解到她姓钟，之后的交谈我顺理成章的就叫她钟阿姨了。</p>

<!--more-->


<p>钟阿姨是广东潮州人，早年追随援藏的丈夫（他是一名教书匠）来到这里的，在这里已有40多年，她把大把的青春都贡献给了西赞，见证了这个区域的发展。她也曾在西宁卖了10年多酸奶，那里的人都认识她，当她提及这事的时候还引以为傲。有个小青年说西宁的酸奶很有名气，并且提了一个模糊的人后，钟阿姨告诉他——他指的那人就是自己，因为家庭的原因她回到了拉萨。她有两个女儿，大女儿毕业了在深圳工作，小女儿在拉萨工作。现在每天晚上在家制作最新鲜的酸奶，上午来卖，卖完了下午还要再回家一次拿来，如果生意好的话，她一天要在家和摊位之间来往多次。</p>

<p>她告诉我她被《藏地牛皮书》写入其中，同时也被多个地方电视台报道过，现在在优酷上也有她的视频。听她的自我介绍，我只是傻笑着面对她，半信半疑，拿出手机在网上查找着她说的一切。又有不少围了上来，钟阿姨一边乐呵呵地忙碌着她的生意，一边和我们交谈着。我以最快的速度查证着她的描述，万能的网络告诉我这一切都是真实的，那时我对她的态度开始了转变，一种敬佩之情油然而生。一个中年妇女竟然如此的时尚（这里并没有贬义的意思，我完全是根据她的经历作出的一个判断），我不得不重新审视她了。</p>

<p>围上的人虽多，但大部分的人跟我起先的想法都差不多，很多的交易未必能够顺利达成。态度转变的那一刹那，我就已经决定要和钟阿姨一起唱一段双簧，尽我所能地配合她的生意。我好像发现新大陆似的，惊奇地说出一声“阿姨，你可真是名人啊，网上真能查到你的信息，牛逼啊”，钟阿姨也立马回道“那当然是真的了，我是不会随便吹牛的”。对于我这么个拿着手机查找、校对信息的游客，其他的游客是信任我的，估计也有很多人是带着《藏地牛皮书》进藏的，也不可能不知道钟阿姨。显然，我的话是有效果的，一些游客也不再砍价而是爽快的买下了，还有一个年轻人要给钟阿姨拍照，她收拾了摊位，配合拍了照。</p>

<p>钟阿姨是一个很会自我营销的人，在人群聚集的时候，她会很详细的介绍自己做过的事情。没有想到，一个不怎么使用手机的阿姨，她竟然会加入一些社交网络去跟年轻人聊天，而且她说她喜欢跟年轻人交谈（大伙不要想歪了啊），她的心态是多么的年轻啊。</p>

<p>我告诉她我吃晚饭时的经历，她告诉我不要做这样的事了，一些人是借着朝圣的名义在骗取钱财，他们在西藏生活的并不困苦，否则在拉萨这么高物价的地方他们根本生存不下去，他们每个月都有政府的补贴，反而是那些在拉萨打拼的内地人过得很艰苦。直到那一刻，我才明白，我当初的同情心并没有任何意义，或许可能成为那些人的笑柄。</p>

<p>我很想听听她聊西藏的一些往事和自己的经历，所以又要了一杯，那时我已经喜欢上了那种味道。当得知我是浙江人的时候，显得异常的兴奋，似乎广东和浙江就是隔壁邻居一样，亲密无比，或许是时代让这两个地方的人走向了相同的道路，它们变得志同道合。我们谈论她的生意，谈论西藏地区可以做的一切生意。</p>

<p>她也询问我的属相，我不知道她是何用意，但也高兴地告诉了她。她告诉我应该找一个属龙的女子，兔龙相配是最合适的。之所这么说，原来她一直在研究命理学以及属相学。她怕我不相信她说的，就给我举了很多现实中的例子。我真该问问她是否研究过星座学，可惜我现在才想起这些。除了那些之外，她也阅读了其它大量的书籍（这一点我深信不疑，从她的谈吐中很容易观察到）。这或许跟他丈夫是教师有很大的关系，但一个人是否会去做一些事情，就跟自身的毅力和觉悟有关了。</p>

<p>第二杯喝完了，我起身要走，钟阿姨劝我坐在那里陪她聊天。时间不早了，布达拉宫广场上的锅庄舞就快开始了，我不想在这里留下遗憾，我还是选择离开，但我告诉她——如果等我回走她还在那里的话，我一定去再喝一杯，陪她谈天说地。其实我很明白，她有什么用意（后来她也告诉了我）。只要有我坐在那里喝奶，摊位就不会显得冷清，就会有人愿意过来询价，然后达成买卖。</p>

<p>很快就到了布达拉宫广场，听着那让人兴奋的音乐，看着人们翩翩起舞，欣赏着布达拉宫的夜景。这般景色我已看过多遍，只因不想留下遗憾，内心才把自己带到了这里。不过，我还是想尽快结束夜景的欣赏，我的内心想着的是那个摊位和钟阿姨，因为那里有真实的故事，而这里一切已成为往事，历史雕塑在这些建筑上却无人述说。在广场上，我似乎只是一个游魂，在四处瞎逛却没有任何的收获。</p>

<p>半个小时很快就过去了，我也往我的住处赶，路过原本的摊位的时候却没有见到她，我有些失望，不过我很快又找到了她的身影。因为天已很晚，没有多少的人流，她收拾了椅子，挪到了另外的一个地方。见到我重新回到她的摊位，她硬是去给我找了条椅子让我坐着。我也很自然的要了一杯酸奶，她要给我便宜一点，可我还是给了她原始的价钱，尽管我知道她赚的比我多（和她的交谈中，我了解到了她每日的销量），可一个人在寒风中经营这生意毕竟不容易，赚的都是辛苦钱。</p>

<p>整个过程，我比较的配合，一直慢悠悠的喝着那杯奶。等有客人来的时候，我们就一起唱双簧。我不是一个喜欢重复的人，所以一直更换着说辞，目的只有一个，就是告诉他们——来西藏一定要到这个摊位喝酸奶，而且味道比超市里的好上千百倍。</p>

<p>期间一个摆首饰品的姑娘跑到了我们的摊位，是来这里寻求帮助的。原来她原本的摊位别人不让她在那里摆了。钟阿姨重新给她找了个摊位，告诉她可以放心在那里做买卖。钟阿姨真是一位热心的人！</p>

<p>在我们共同的努力下，那天的酸奶比以往任何时候卖的都快，这点我也不怀疑，生意就是这么一回事。当只剩下3杯左右的时候，我告诉她我要离开了，因为真的太晚了，在没有人烟的路上回旅社我真的怕出现一些意外。临走时，钟阿姨要送我一杯，我没要，实在是喝得太多了，肚子不能再撑下去了。若干年后，她也准备回到生养她的地方，同时还要出去旅行，可能会到杭州，所以我们彼此留下了号码（可惜我换手机之后就丢失了她的号码）。趁着路上还有其他的行人，我快步回到了住处，等待明天新的启程。</p>

<p>钟阿姨生错了时代，去了一个错误的地方，否则以她的那种能力绝对能够成就一番更大的事业。她懂人性，懂经营，更重要的是有年轻的心态。有去拉萨的朋友，一定要去拜访一下这位钟阿姨，然后品尝一下她家自制的牦牛酸奶。或许我们只有一面之缘，但愿她的生活越来越美满。是她的存在，让我在离开拉萨之前更加了解西藏地区。与当地人交谈，了解那里的民俗、民风，这应该就是旅行的意义吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[离开拉萨的前夜：我和化缘者]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-%3Awo-he-hua-yuan-zhe/"/>
    <updated>2014-03-09T16:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/chi-kai-la-sa-de-qian-ye-:wo-he-hua-yuan-zhe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www2.beareyes.com.cn/jpic/1/2007/09/20070903_231229_1.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>第二天就要和两个北京的小伙伴拼车走318线了，离开拉萨的前一晚，我还是决定再去布达拉宫广场看看，尽管在拉萨的那几日我每天晚上都去那里。如果不再去一次，我会觉得这是一种遗憾，因为我不是一个十分恋旧的人，去过的地方我会相隔很长时间后再去，再去西藏可能会是很多年以后的事情了。</p>

<p>背上书包，从东措青年旅舍出来，独自一人沿北京路一直走。找了一个叫“玉包子”的地方，点了几个菜（真的很不便宜啊，几个菜就几十块，而且打印的票子没有具体的明细，只有一个价格），开始吃饭。正当吃着的时候，进来了几个藏民乞讨，起先我根本没有打算把我的东西拿出一部分给他们，但看到他们去端其他人剩下的食物吃的时候，我改变了自己最初的想法。我和他们坐到了一起，把鸡蛋给了那个藏族小孩，把菜分给了他们，也帮他们买了米饭。我尝试着和他们交流，他们告诉我他们是来朝圣的，其它的问题他只告诉我他听不懂。看到他们的举动，听到他们回复的支支吾吾，及联想到十一黄金假期，我对他们是半信半疑。</p>

<!--more-->


<p>吃完后，他们向我表示了一下谢意也就离开了。我也迅速结束了战斗，背起包跟在了他们的后面，因为我想去证实我的猜测。我不敢靠近，始终保持着一定的距离，生怕被他们察觉，虽然在拉萨城里随处可以看到警厅，但那种恐惧还是会萦绕在我的内心深处。跟着一会儿的功夫，我就跟丢了两个，或许是人流太多，他们已淹没在了人流中。快到大昭寺时，只剩下的一个突然走入了一个小巷，我没有继续前行，我不敢去做这样的冒险，深巷里可能发生的事情太多了（一个内地的老板告诉我，在夜晚的时候一个人或者是情侣不要在八角街每人的地方行走，抢劫、强奸的事情不是没有过，而是太多了）。或许我在跟踪他的时候，我已悄悄被另外两个跟上了，他进入小巷或许只是他们的一个计策。说实话，我并不想这么早早地离开人事，家里的父母等到年老的时候还需要我去照顾，内心的追求还需要我去打拼，所以无论如何我都不能冒险，我要活着回到起先出发的地方。</p>

<p>很多事情也只是因为新奇才毫无顾及地去尝试。听朋友说，在高原最好不要喝烈酒，可能缺氧致死。虽说青稞酒不算是烈酒，但我也买了一罐品尝了一番，可事实告诉我这并不符合我的口味。要知道，这可是我独自出行，万一在异乡出事也是没有人搭理的。</p>

<p>人生有太多的不可能，如果觉得自己不能做到而不去尝试，那么真的永远做不到。若是做了，某种潜能可能就在一瞬间爆发了。基于我的这种想法，我很讨厌那些消极的情绪。</p>

<p>原路返回，重新回到了北京路上。这条路太繁华了，尽管是黑夜，刚巧碰上十一，路上却也走满了行人，所以我也没有过多的恐惧和担心。一路走着，不停的遐想：美丽的风景，旅途美好的艳遇，险峻的道路，路上的奇葩遭遇，当然更多的思考自己未来的人生道路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅行和旅游]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/06/lu-xing-he-lu-you/"/>
    <updated>2014-03-06T23:25:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/06/lu-xing-he-lu-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="http://www.enjoyeverywhere.com/data/files/mall/user/244/news/201311121925152076.jpg">http://www.enjoyeverywhere.com/data/files/mall/user/244/news/201311121925152076.jpg</a>"></p>

<p>到异地或者到周边走走，我喜欢用旅行这个词，而不愿用旅游来描述。有人说，出游是从一个自己厌倦的地方到一个其他人厌倦的地方，我却不以为然，有这种想法的人多半是由他的心态引发的。生活虽然让人烦躁、困惑，却不能把这种过错归咎于我们生活的地方。</p>

<p>旅游的人，更希望到一个舒适的环境，欣赏美丽的风景，吃美味的食物。稍微有些不顺的事情，就会抱怨，悔恨自己来到这个地方，让自己活受罪。可以说，他们更喜欢自己的行程是一帆风顺。可这些只是理想的状态，世事哪有一切如意的呢？</p>

<!--more-->


<p>旅行的人恰恰相反，无论遇到怎样的状况，他都会心满意足，一切对于他来说都是享受。惧怕缺氧，又怎会见到蔚蓝的天空；忍受不了空旷，又怎会见到广阔的草原；厌恶崎岖的小道，又怎会见到美丽的山景。所有的，只会让我们增长更多的见识。旅行者的意义并不在于沿途中看了多少风景，也不在于是否到达了预期的目的地，而是在于旅行中的那种心境的变化和丰富的经历。不会停留，永远没有终点，无论是结伴还是独行，永远行走在路上。年轻的时候，或许我们不懂这些，但这些积攒我们却能很好的保留下来，等到年老的时候我们或许会真正的体会到它的真实、人生的真谛。</p>

<p>每次出游回来，我都很满足，美景要谈，遇到的不顺的事情我也喜欢谈论，这些都会让我觉得整个过程很美满。一个朋友只是在生活的城市走走，可他却喜欢说自己这是在旅行，这是他在体会生活，每一次都会让自己变得更快活、满足。</p>

<p>没有目的，每次只是想出去走走，看看这个纷繁的世界！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成都：大熊猫基地]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-%3Ada-xiong-mao-ji-di/"/>
    <updated>2013-09-24T16:31:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-:da-xiong-mao-ji-di</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来了成都一次，其它地方可以不去，但不能不去看看大熊猫。在看到之前，大部分都是从一些图片或视频了解到它，同大部分的朋友一样，我对它们有着某种期待。</p>

<p>在它们的别墅，第一次见到大熊猫的时候，我伫立了好久，一直观察着它们，不停地给它们拍着照片。而它呢，则坐在一旁，拨着竹笋，美美地吃着，完全无视我们的存在。好多游客都离去了，我唯恐到了其它的地方见不到大熊猫，所以呆立在那里，直到饲养员叫了大熊猫的名字，它就乖乖的回去了。</p>

<!--more-->


<p>真正见了才相信大熊猫会爬树，没见过的话怎么也不敢相信凭借它那肥胖的躯体能够做到。它们过得很幸福，有吃不尽的竹子（成都周边有很多地方给它们供应食物），有无微不至的照料（不用担心自己的食物，也不用担心生病了不能治疗），除了没有广阔的天地让它们活动外。很多人或许会根据大熊猫的样子去推测它们小时候的模样。其实，某一阶段的小熊猫的样子并不跟大熊猫的样子一样，它更像狐狸的样子。</p>

<p>见过一些人，才会知道人的本性；经历一些事情，才会知道世事的曲折。亲眼所见未必都是真的，但多少可以弥补你的无知。多走走，多看看，给自己的人生增添一些色彩。纵然不能游遍世界各地，我也要勇敢地迈出那最艰难的第一步，相信自己能够用眼睛去了解最真实的世界。</p>

<p>来到电子科技大学想体验一下原来学生时代的氛围，却始终找不到那种感觉，路过一个正在上课的教室，想抬脚进去蹭课，可最后又缩了回来，生怕老师问我是哪个班的，回答不上问题的我站在那里又会是一幅多么尴尬的场景，我终究只是一个过客！当有些事情我们很容易做的时候，我们却没有去做，是我们懵懂无知，还是我们太年轻？</p>

<p>坐车到九眼桥南站下车，准备去四川大学转转，可看到一个茶馆有表演，就进去看了看。那位大哥的茶技表演技术真的很精彩，我都不知道如何用文字去描述了。看着这段路是如此的繁华，我也就放弃了去川大看美女的打算（怕被亮“瞎”了双眼）。整条街几乎都是酒吧，里面的人们听着歌曲，喝着小酒，惬意无比。这里的酒吧不像凤凰古城那里的那么疯狂，给人更多的感觉是舒适。这里曾经发生了有名的“九眼桥事件”。</p>

<p>在我看来成都的繁华不亚于东部的沿海城市，在中国的西南部它独树一枝！我后悔来到这个城市，并不是后悔我认识了这里，后悔的是我见了之后又不得不离开。虽然我对你了解的不够深刻，但我发自内心的喜欢你，但愿你能够繁荣昌盛、魅力永存！</p>

<p>成都，对于你来说，我终究是一个过客，短暂的逗留后，我还是不得不离去。虽然我离开了，但我会怀念我曾经在这里待过的美好时光。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成都：武侯祠]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-%3Awu-hou-ci/"/>
    <updated>2013-09-24T11:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2013/09/24/cheng-du-:wu-hou-ci</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天下着蒙蒙细雨，有些寒意。中午随意吃了点，就奔向了武侯祠。</p>

<p>武侯祠是中国唯一的一座君臣合祀祠庙和最负盛名的诸葛亮、刘备及蜀汉英雄纪念地，也是全国影响最大的三国遗迹博物馆。庙宇大门的匾额上写的是“汉昭烈庙”，可人们为什么一直叫武侯祠呢？导游的解释是这样的：无论你官品有多大，老百姓记住的永远是那些替百姓办实事的官员，这也是为了告诫后来的当政者要替百姓办实事。据说，武侯庙里的香火是最旺盛的，在庙宇的屋顶上还有雨神的石雕，希望天神能够保佑庙宇不被大伙损毁。</p>

<!--more-->


<p>在刘备的庙宇，有刘备和他孙子刘谌的塑像，却唯独没有刘禅的。宁可做一个乐不思蜀、苟且偷生的安乐公，也不愿与国共存亡，武侯祠安放的都是蜀国的忠诚义士，怎么能够容的下他，他也没有这种资格。他的儿子虽然不是帝王，在蜀国灭亡之际能够勇于殉国，值得敬佩。</p>

<p>据历史馆的资料显示，三国时期各国人口数量如下：魏国人口443万，军队20～50万；蜀国人口90～91万，军队8～12万；吴国人口230～240万，军队15～20万。从总人口和军队的比例来看，蜀国老百姓的负担还是很重的，加上诸葛亮多次的南征北伐。吴国的薛珝曾经出使蜀国，回来以后向孙休报告。孙休说：“蜀国怎么样啊？”薛珝说:“我看蜀国恐怕差不多了。入其朝，不闻正言。经其野，民皆菜色。”所谓‘君以民为天’，老百姓都不能安生的过日子，国家怎么能够强盛。刘禅的不战而降，对于他个人的名声来说不是一件好事，但对于蜀国百姓来说可以是一种解脱。</p>

<p>对吃之类的不是很感兴趣，瞎逛了一下锦里，就离开了。对宽窄巷子也不是很感兴趣，也只是随意走走。不过，在一个公馆的门口让我看到了回民追款的场景，一对夫妇骗了他们几千万的款子，迫使他们有家不能回，露宿街头。可叹人世间人心的险恶，受到伤害的总是那些最善良的人们。</p>

<p>春熙路是成都比较繁华的地方，也不是很感兴趣，朋友推荐去龙抄手吃一下成都这边的小吃。既然来了，一定要好好的体验一把，直接来了份套餐，总共9个样品。可惜我不是吃货，也没有吃出它的特别之处。从龙抄手吃饭出来，一个小孩要给我发“丽人服务”的单子，我拒绝了。走了一小段，觉得这么小就开始拉皮条挺牛逼的，回头准备给他拍张照片。他看到我回头，他立马向我跑过来，塞给我一张单子，并说“先生去看看嘛”，把我搞得不好意思了。</p>

<p>带着一身的疲惫，踏上了回住处的道路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
