<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-03-24T23:51:44+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[龙王山滑雪、赏冰挂]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/04/long-wang-shan-hua-xue-%2C-shang-bing-gua/"/>
    <updated>2015-02-04T00:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/04/long-wang-shan-hua-xue-,-shang-bing-gua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8e4f55713acf1488.jpeg" alt="白茫茫的一片.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3792c6d4379c159c.jpeg" alt="人与雪的交融.jpeg" /></p>

<p>小的时候在家乡还能时常见到大雪，夜间每每听到竹子被压断的声音都会让自己兴奋不已。母亲说我那会一般都是捏一个雪球用来投掷远方，又会额外捏一个用来吃，那时没有什么零食吃，吃雪球也是一种独特的乐趣，享受的是一种快乐。当她提起这些往事的时候，我总会笑笑，没有一丝的难为情。</p>

<!--more-->


<p>慢慢变大了，即便捏了一个雪球，也不会把它当作冰块一样去吃了，因为知道那很脏，里面有很多的细菌。在大城市的生活，也不允许自己看到那厚厚的雪，也见过几次大的，可还没等你腾出时间去欣赏，它很快就消失了。对于下雪，自己已经看得很轻，因为已经找不会儿时的乐趣，整个人已被成长的烦恼束缚。</p>

<p>华仔邀我周末去爬山，看雪景，没有过多的考虑就报名去了，对于那些美丽的景色还是有一种向往。这次带队的是@心灵和@秋秋，@心灵的一个外号叫“坑姐”，起初我不明白，后来才知道因何而来，尤其看到她发的帖子之后，更加坚信了人们给她起这个号的缘由。@坑姐在车子上一直强调安全，我想户外的人并不是“最勇敢”的，因为见过危险，所以更懂得照顾自己，有所畏惧才是大无畏。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-211b4153558f792e.jpeg" alt="行者.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-2de766329eb88038.jpeg" alt="驴友.jpeg" /></p>

<p>这次报名的人比较的多，分到我们这车的几乎都是男士，不止一个男生在默默伤心着，都是游侠客网站上那些马甲惹的祸，欺骗了单身男士的纯真感情。在自我介绍的时候，有汉子要妹子给翻牌，想想妹子在我们的车子上福利有多棒。也有来忏悔的，在年轻的时候背负了太多，让自己的腰受了伤，有时并不需要证明自己有多强，重要的是能够更好的呵护自己。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e4ae3989185272c9.jpeg" alt="冰树枝.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-999023430e7b55a4.jpeg" alt="成片的冰树枝.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-b950df13a731f570.jpeg" alt="冰松.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-56fde446bece9f04.jpeg" alt="美丽的白衣.jpeg" /></p>

<p>从来没有看到那些的精致，我都想想不出那些冰块和枝叶是如何融合在一起的，我只能在欣赏的同时不停地惊叹。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-266bf197ef14b439.jpeg" alt="雪山火锅.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-b3d2cc3efe496782.jpeg" alt="他们在吃火锅.jpeg" /></p>

<p>也有驴友很有才，带上了小煤气灶和锅在山上开始吃起了火锅，让旁人羡慕不已，或许很多人心里也在盘算下次也这么干了。</p>

<p>“七个葫芦娃到了吗？”</p>

<p>“他们在这边，都到了。”</p>

<p>“那蛇妖到了没？”</p>

<p>“蛇妖应该早已被葫芦娃消灭在路途中了吧！”</p>

<p>听听他们的对话，就是一种无穷的乐趣。驴友们也有才，取了各种有趣的网名，又那么凑巧地聚到了一起，不想欢快也不可能了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-b4564230e4f86da4.jpeg" alt="滑雪队.jpeg" /></p>

<p>最刺激的莫过于滑雪了，尽管我们知道没有任何的防护不是很安全，可我们依然选择走不寻常的道路。我们似乎是一群脱缰的野马，忘记了那份矜持，在雪地里尽情地玩耍。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[户外教会了我那些]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/02/hu-wai-jiao-hui-liao-wo-na-xie/"/>
    <updated>2015-02-02T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/02/hu-wai-jiao-hui-liao-wo-na-xie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img165.poco.cn/mypoco/myphoto/20111028/16/56677245201110281638302740373108243_001.jpg" alt="户外" /></p>

<p>跟随户外组织行走有一段时间了，欣赏到了一些独特的精致，同时也学会了一些宝贵的经验，为下次的出行保驾护航。粗略记录一下从实践中获取到的心得。</p>

<!--more-->


<p>不需要带饼干之类的干食品，如果非要带，尽量少带一些，这样可以减轻自身的负担。以往的经验告诉我，基本上带出去多少就会带回来多少。在户外行走，会耗费大量的水分，所以水需要多带一些。在歇息的时候，若是请同行的驴友吃饼干之类的食品，他们往往会礼貌地拒绝；若是分给他们桔子之类的水果（不过这些东西也很重），他们是不会拒绝的。</p>

<p>在野外不是平坦的道路，穿梭在山林中，对鞋子的要求很高，一双舒适的登山鞋就显得很有必要。登山鞋的构造能让使用者长时间舒适地行走在崎岖的地形，防止水、泥、石头和其它阻碍物，一定程度上起防护作用。</p>

<p>爬山也不要穿牛仔裤，不利于行走，尤其是在同伴行走的比较快的情况下，如果紧跟着，会让自己很累。上半身穿得不舒适，整体的影响不是很大，但下半身的双腿是一直运动着的，所以一定要让它们舒适地“工作”。</p>

<p>起先的时候，没有发现自己的膝盖有损伤，走得多了，渐渐感知到了，上山不会，下山能够明显感觉到膝盖处的骨头彼此间脱离的很多。能够派上用场的就当属护膝了，为了能够走得更远，这也是必备之物了。</p>

<p>走地势不是很陡峭（趋于平坦）的道路，一般用不上登山杖，但若是野路或是陡峭的路就非常有必要了，它对人体是一个很好的支撑。在雪地里，它还可以用来探测走的道路是否为空。个人的体会，觉得它对膝盖也有一定的好处。</p>

<p>要行走一个地方，最好事先了解一下基本情况，做好充足的“应战”准备。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅行时间总是有的]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/01/lu-xing-shi-jian-zong-shi-you-de/"/>
    <updated>2015-02-01T19:03:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/01/lu-xing-shi-jian-zong-shi-you-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.hljtv.com/2012/1116/1353029666597.png" alt="乳沟挤挤总是有的" /></p>

<p>2010年7月份正式开始参加工作，到2012年底，这段时间是我最遗憾的一段时光，因为从来没有怎么好好利用周末和长假的时间，所以在那段岁月里可追忆的东西并不多。若是当初是现在自己的这种状态，或许会收获很多，可时光不会倒退。</p>

<p>真正的改变是从13年开始的，那时才发现旅行是一件很愉悦的事情，不仅不会耗费时间，还能见识一些有趣的人和事，从此对它一往情深。</p>

<!--more-->


<p>平时待在宿舍，每晚都会很迟睡觉，第二天的中午或是下午一、两点才会起床，然后随便地吃一点，整个人似乎生活在混沌之中，生物时钟打得太乱了，即便是夜里两点多才睡的，也不需要那么多的睡眠时间。下午起床的话，能够出去活动的时间并不是很长，虽然在城市里灯光会照亮它，但它始终比不上白天的光明，一些景并不能看到。两天，三天，甚至是七天，可能都是在电脑前度过了，看看别人生活的世界，然后感叹自己的生活是如此的无趣。</p>

<p>虽然早起赶到集合地是一件痛苦的事情，但想想随后将要经历的事情会让人兴奋不已。从此也不再任性，会适当提早休息的时间，毕竟爬山之类的活动是需要耗费大量精力的。如果在车上没有小憩的话，还可以看看书和其它的资讯，或是听听他人讲的独特经历，这也是其中的一项收获。总觉得自己的经历是独特的，所以会小心的把它记录下来，从此也喜欢上了写文字，分享自己的经历，而不再是一个看客。</p>

<p>每年有365天，就有52周，那些长假也包含了在其中。十一可以来一次远足，再挑选几周的时间选择出去旅行，一年的旅游生活就很丰富了，后续和驴友的互动也是一件很有趣的事情。很多时候的周边游并不需要花费的太多的时间，可能只需要一天就足够了，另外的一天可以用来休息。即便是大小周的工作，我想也是能够抽出这个时间。当然365天都忙着上班的那种工作除外，若是那样，我觉得也应该更换工作了。</p>

<p>过去的一年里，都是利用周末和长假的时间出去游玩，自己也从来没有想过要请假出去旅游。</p>

<p>旅行的时间从哪里来？时间并没有因为个人的爱好而增加，只不过把周末和长假的时间换了一种用法，从此整个人的世界变得豁然开朗。从前的我是一个宅男，现在有了改变，变成了一个闷骚男，下一个目标就是朝着明骚男发展了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014旅行花费概统]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/01/2014lu-xing-hua-fei-gai-tong/"/>
    <updated>2015-02-01T15:44:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/02/01/2014lu-xing-hua-fei-gai-tong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.5fen.com/uploads/allimg/131104/97-1311040KJ0Y3.png" alt="旅行" /></p>

<p>过去的一年里，看似去过很多地方，而实际跟团远足的次数并不多，大部分还是在杭州室内走动。或许有的朋友会羡慕我这种游走江湖的生活，也会揣测旅行的花费，很多人总觉得费用会很多，可事实并非如此。</p>

<p>去过一次九华山（游侠客），探访了两次徽杭古道（一次游侠客，一次溪山行），徒步武功山（游侠客），走了一次长乐林场（公司户外）。</p>

<!--more-->


<p>去九华山那次报团的费用是480元，其它花费大概200元左右，整体花费约680元。</p>

<p>徽杭一次190，一次120，两次其它的花费分别为100，总计花费为510元。</p>

<p>十一的武功山团费为760，其它花费约300，总计约1060元。</p>

<p>参加公司的户外比较省钱，加上是短途的，那次整体花费约100元。</p>

<p>其它的游玩基本花费在零食和饮料上，统统加起来大概500元左右。</p>

<p>粗略加起来，过去一年投资在旅行方面的花费为2850元，按照目前的市价，只能买半个64G的iPhone 6。是否值得投入这些？个人觉得在旅行的整个过程中收获的东西是可以很好的回答这个问题的。</p>

<p>2015，我依然会走在路上，或许会更疯狂！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[行吴越古道，观浙西天池]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/17/xing-wu-yue-gu-dao-%2Cguan-zhe-xi-tian-chi/"/>
    <updated>2015-01-17T12:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/17/xing-wu-yue-gu-dao-,guan-zhe-xi-tian-chi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-be0c483b71e3d58d.jpeg" alt="tiankong.jpeg" /></p>

<p>没有走过的地方，对它始终怀揣着一种向往，尽管可以看到它很多的照片，却始终蒙着一层面纱，神秘而不可触及，这些就是驱使我奔向那里的力量。我是一个喜欢自由的人，不喜欢被锁在城市这个大牢笼里，只要时间许可，我愿意到这个世界的每一个角落走走，去看一些不同的景色，见不同的人，做有趣的事。尽管大家同属一片蓝天，可并不是每个地方都是灰蒙蒙的，高山之上，湖海之滨，总能给你带来意想不到的惊喜。</p>

<!--more-->


<p>户外小组要组织行走吴越古道，这让我兴奋不已，这是我向往已久的地方，古道走过很多，主要还是想去看看东部的天池是长什么样的。</p>

<p>时常在为自己感到庆幸，因为在旅途中遇到了很多可爱、有趣的人，他们的故事总是能让我对生活充满想象。在群组里随意发了一条信息，几个小伙伴都表示要参加，可惜有些朋友住的实在太远（其它的城市），不能加入到这里活动中。起先我以为自己玩笑，后来我才知道自己的这种臆断完全是错误的。</p>

<p>道路很漫长，可我们并不觉得孤独，因为路上总有一群和我们志趣相投的小伙伴陪伴。因为他们的存在，更加坚定了我们独自上路的决心，始终坚信会在路上碰到美丽的景色，遇见可爱的人儿。</p>

<p>在师傅的引领，我们顺利地到达了山脚，一下车，两个小家伙就忙着奔向了古道，准备向高山之巅进军，果然是“虎父无犬子”。但正值午餐时分，他们被制止住了，没有继续前行，但这种“初生牛犊不怕虎”的精神值得赞扬。</p>

<p>吃过什么，我已然忘记，可对老板却是记忆深刻，尽管我和他的交集只是在付账的那一瞬间。付账之前，我并未见过老板，他似乎并不关心他的饭店，也不担心这些驴友会损坏他的东西，一个人躲在一个小房间里在细细地做木雕，那种专注实在是太投入了，让我记忆深刻，我想即便是我们离开了，他可能都没有留意到。</p>

<p>前方的道路到底有多长，我们并不清楚，但有小伙伴在一旁谈天说地，自然忘记了其它的一切。有人超越，就会有人追赶，看到他人远去的背影不是落寞，而是奋起直追的动力。每个人都是勇者，走上这条道路之前，已经作好了对未知的挑战。</p>

<p>我始终以为母亲只会一味呵护自己的子女，但这次旅行让我有了改观。一位母亲独自一人走在了前方，父亲带着儿子走在了后面，时不时她会敦促自己的孩子追上来。或许每个儿子都会向自己的母亲发誓“我要做一个顶天立地的男子汉，我要保护你”，尽管孩子很小，可能不懂得太多的道理，但他们始终知道“说话要算数”，所以他们同样会奋起直追。少年强则国强，他们都是好样的。</p>

<p>在深冬时节，平常的想法可能是落叶满地，没有景观可看，可大自然总是公平的，在不同的季节带去不同的景致。我们始终是幸运的，不久前山里下了雪，加之山上的温度本来就低，小溪流过的很多地方都结了冰，挂在树枝上的冰条晶莹剔透，有像鱼，有像海豚，还有的像奖杯，只要你观察得细致，还有更多可人的冰雕等着你观赏。一块石头上，一块冰块完美地贴在了上面，恰似一件俏丽的衣裳。看到的那瞬间，你不得不赞叹大自然的鬼斧神工，如此细致、生动，让你舍不得把它们独自留下。小伙伴都是有趣的人：一个拿着巨大的冰块在肩上，把它当作火箭筒，摆出一幅酷酷的样子；另一个小伙伴拿着冰对着自己的脖子，演绎着生死恋。她们都是“演员”，但也只有这样的景致才会激发她们丰富的想象。</p>

<p>我们真心不舍把它们留下，摘了一些冰块放入了塑料袋，接着又放入了一些黄瓜，纯天然的“冰镇黄瓜”就这么诞生了。吃上那么一小口，就能凉爽到心窝里，整个人都会变得神清气爽。大自然是公平的：享受城市房内的温暖，就必须承担起净化空气的责任；忍受寒冷的户外，它就会给你带去不一样的景致和突如其来的馈赠，但更多的东西，需要我们自己去发现。</p>

<p>把快乐带给朋友，把痛苦留给自己，我想这应该是好朋友之间的一种处事之道。尽管很多时候有朋友陪伴，但总有一些困难萦绕在自己的周围。低头不语的前行，那是对问题的思考，只是不想让同伴操心；躺身草地，独自仰望天空，这是一种释然，更是一种豪情，苍茫大地，到底谁才是真正的主宰？我们始终相信终究有一天会走出一条属于自己的阳光大道。</p>

<p>湖很静，蓝天映衬在其中，驴友们不是惊叫就是疯狂地拍照，我想这些举动是对这份感情的最好表达。湖边有神秘脚印，总能让人脑洞大开，是野兽，还是神兽，总之这不是人的脚印。幸好是白天，我们不必担心有狼和野猪来偷袭我们。第二天吃午饭的时候，有小伙伴说在夜晚听到了两次狼叫声，师傅也符合，随后又告诉我们这是她手机的铃声，临行之前又告诉我们那不是它的铃声，因为他整个晚上都是关机的，一缓一急，让这个声音变得神秘异常。司机也是一个有趣的人，给我们的旅行添加了额外的一份乐趣。</p>

<p>夜晚如约来临，我们偷偷从车上取回早已准备好的蛋糕，准备给一个小妹妹带去一些惊喜。当我们手捧蛋糕，点着电光火（小朋友过年玩的那种，在临行前一晚找了好多地方才找到），她哽咽了，她说她要向我们的老大哥“告状”，我想那一刻她是这个世上最幸福的人。</p>

<p>我们离天空近了很多，所以上苍赐给我们美丽的繁星，小伙伴拍下了一张靓丽的照片，上面星星点点，美极了。竟然还有小伙伴告诉我们她从图片中看到了北斗七星，那种兴奋无以用言语加以形容，想必她也早已醉了。</p>

<p>最深刻的景是小伙伴哽咽着说感谢，记忆最深的话就是“户外的女生最漂亮，无需粉末的修饰”（水果哥说的，我觉得他说得很正确）。想体验奔跑的乐趣，那就赶快加入户外小组吧，我们一起去“飞”！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
