<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅行散记 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/lu-xing-san-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-11-30T23:26:50+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记磨房50KM大型徒步活动]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/ji-mo-fang-50kmda-xing-tu-bu-huo-dong/"/>
    <updated>2014-11-23T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/ji-mo-fang-50kmda-xing-tu-bu-huo-dong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>该死的闹铃又没有响，当听到手机因微信信息的震动时，我才意识到我本应该早起的，要去参加徒步活动。距离出发时间还有45分钟，但我从家里到吴山广场，这个时间显然是不足的。为了这一次活动，我还是蛮拼的，打的去了起点，可我终究还是迟到了很多，小伙伴们先走一步了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e994c18802842f16.jpeg" alt="8.jpeg" /></p>

<p>从吴山广场到小天竺，我都是一路小追，但也不是快步，毕竟一路上有很多的小伙伴，一条小道根本挤不下两个人。听路上的小伙伴交流，有很多是来自上海的，他们也够拼的，难道也是为自虐而来？很多叶子都黄了，散落在地上很是漂亮。松也散落了一地，夹杂着泥土，飘出醉人的气味，那是儿时记忆最深的味道。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-57f5221ddfe99af8.jpeg" alt="5.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8b80451dce024be9.jpeg" alt="1.jpeg" /></p>

<p>在小天竺签到点，有主办方立的大牌子，大家都在它的前面不停地拍照臭美。奇迹的是，竟然遇到了一同去爬武功山的领队和小伙伴，还分享了他们给的饺子，我们小分队的小伙伴都说好吃。我没有吃，算了，反正我也不是一个吃货，是否吃到对于我来说没有多大的意义。</p>

<p>终于跟上小队伍了，从此不再孤单寂寞，组织将会温暖我。继续沿着山路走，一路上小伙伴有快有慢，我挡当起了压尾的重任。走在队伍后面的，一般都是妹子，我怎么能错过这么好的机会呢！哈哈&hellip;</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8b121e8ce2cecc25.jpeg" alt="2.jpeg" /></p>

<p>到了中午时刻，想不到@华仔 队长竟然给我们带了菜，简直屌暴了，把其它的队员羡慕得死去活来。不要羡慕，只是我们更懂得享受野餐的乐趣，小伙伴们努力在创造历史神话。</p>

<p>吃饭的时候，一个小伙伴提到：“他连100块都不给我，还打我！”</p>

<p>有人懂了，可大部分没有听懂，最后在我们苦苦追问下，才得到了答案，原来这句经典的回话是这么一回事。不得不说，这群小伙伴太可爱了，又让我长了不少见识，人生能够不断地从他人那里获取新知何尝幸运啊！</p>

<p>当我们抵达第二个签到点的时候，已经比预订的时间晚了一个小时，不能签到了，继续走的话可能会很晚，我们采取了其它策略，直接坐车去了终点。虽然没有走完，但能够参与其中就已经足够了。</p>

<p>终点也并不是休息的地方，不停地组合着姿势，开始拍照纪念我们的年轻岁月。这么伟大的事迹，想不记录都很难办到。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-afb59da1b7e7dc12.jpeg" alt="9.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-bda99921c2f96cff.jpeg" alt="3.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-dcace5571299e848.jpeg" alt="4.jpeg" /></p>

<p>天渐渐黑了，早了一个最近的地方开始吃饭，从取到号到轮到我们，整整等待一个多小时。老板呀，你难道不知道我们很饿了吗？</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-96fe72899a3494d1.jpeg" alt="6.jpeg" /></p>

<p>吃完饭，本该各奔东西的，想不到我们还没有尽兴，又继续徒步，走到浙大玉泉校区才依依不舍告别了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[白龙潭户外拓展]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/19/bai-long-tan-hu-wai-tuo-zhan/"/>
    <updated>2014-11-19T00:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/19/bai-long-tan-hu-wai-tuo-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天公不作媒，我们出发的当天早上天空中依然下着小雨。考虑到活动可能临时取消，我们很多人都躺在创在床上等待着消息，最后比预定的时间推迟了一些出发。除了少部分要带孩子的同仁不能参加外，大部分同仁都冒雨从四面八方赶了过来了。上海和南京的小伙伴早已到了，真心钦佩他们的那股激情。</p>

<p>白龙潭在杭州市西南的西湖龙坞景区，距杭州市中心仅15公里，花了很短的时间也就到了。下了车，我们穿上了拓展专用的装备。紧接着我们就被领到了一个小堂内，组成了4个小分队，并为各自的队伍选举了队长和队蜜，取了队名，设计了logo，还有口号和队歌。</p>

<p>紧张的对决之前，当然少不了热身运动，一些看似“好笑”的口号，当我们面对彼此喊出的时候，却拉近了同事间彼此的距离，一股新的力量油然而生。由于平时大家顾着工作，却忘记好好去欣赏身边的人，那一刻让彼此多了一些了解，也走得更近了一步，我想那就是团队的力量。教练讲完拓展运动和基本的要求后，每两个小队又被分成了一个大队，我们的对手是“终结者”，到室内先进行CS的游戏，“鹿死谁手”真的很难说！</p>

<p>两个小分队分别在房屋的两头，待教练一声令下，我们各自都躲藏了起来。下雨，所以室内的光线也不是太好，容易辨识的就是闪烁着的小红点了，而我们要做的不是去“爆头”，而是去射击小红点。冲锋，隐藏，我们就这样重复着，不断向对方的阵地推进。有趣的是，一些同仁只把枪显露出来，然后不停地射击，不得不说子弹不限量不是一个好规则，这让我们这些“不顾命”冲锋的人情何以堪呢？又是因为黑的缘故，我们亲手“杀死”了好多队友，兄弟们不要有怨言呀，我们都是被逼的啊！一场结束之后，两队交换场地，就这样我们总共玩了三场。很佩服一些同仁，竟然能够在“乱军”之中射中友队10多枪，战争之中果然只有强者才能真正生存下来。</p>

<!--more-->


<p>我们结束的比较早，就去等待另外两队游戏结束。我们想询问他们玩了什么，可他们只告诉我们很好玩，让我们一个个都怀揣着神秘感。</p>

<p>玩乐了一早上，大家还真的饿了，到了烧烤的场地，迅速分成了几个小组，选食物，火速开始烤起来，感谢那些大厨不辞辛劳地为我们做着好吃的。老天一直跟我们作对，持续下着小雨，已过了立冬时节，所以外面还是比较冷的，大伙都挤在了小棚子中，站在炉子旁边可以感受到一丝的暖意。经过小伙伴的不懈努力，我们终于吃上了，但不足以填饱我们的肚子，幸运的是有其它的水果，还有面。不得不说面很难吃，可我们也毫不犹豫地吃下了几碗。</p>

<p>等待大家都吃饱的时候，几个炉子都闲了下来，一些同仁铺上了锡纸，饶有情致地开始烤着他们的美食。更有趣的是，有同仁把锡纸折成了一个方形的小容器，里面倒上了一些水，开始煮起了豆腐，让人看着都眼馋。</p>

<p>吃饱了，当然还是要继续“闹革命”的。我们带着神秘的期待，迎来了下午场的游戏。小堂被占领了，我们两个小队只能穿着雨衣在户外活动了。接下来会进行五个小游戏：伤员过河、水到渠成、梅花桩、鼓击球、团队击掌，其中第三、四个比较难，其它的相对简单，在起先的练习阶段，主要花费在这两个项目上。第一次尝试，我们都没有成功，第二次挑战，我们都成功了，尤其在最后喊出“团队有我更精彩”的时候，团队中每个人的血液都沸腾了。</p>

<p>夜色降临了，尽管还有一个小游戏没有玩，但我们并不觉得遗憾，因为通过先前几个小时的活动，我们已经收获了很多，那是团队的协助，一种坚不可摧的力量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[徒步武功山]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/05/tu-bu-wu-gong-shan/"/>
    <updated>2014-10-05T21:29:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/05/tu-bu-wu-gong-shan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f7c1d4ee35d7bc6f.jpeg" alt="武功山游侠集体合影.jpeg" /></p>

<h1>逃离杭城</h1>

<p>又是一年十一时，和@华仔 相约去徒步武功山。从杭州到江西萍乡距离比较的远，加上假期严重的堵车，行驶比较的忙，但一路的游戏和那种对神秘的向往冲销了我们的烦躁。能够遇到一群欢快的小伙伴是一件让人愉悦的事情，尽管我觉得他们的五音比我还不全，可还是给车上的小伙伴带来了很多的快乐，勇气本身值得人们的敬重。当然，还是有很多能手的，歌唱得好，节目也表演的好。车上聚集了各行各业的人员，有财务，有销售，有人事，有投资者，有老总，还有码农（当然，我就是那其中的一个代表喽），等等。年龄段也很丰富，大的将近六十，小的也是十多岁，爬山不在于年龄，而是一个人的心态，事实证明他们都是好样的。</p>

<p>到芦溪县已很晚，住进旅馆之后，随意收拾了一下就跑到夜摊去找吃的，分住在两个旅馆的人先后聚集到了一处，拼凑了一桌就开始大吃大喝，显然江西的口味是偏辣的，有很多朋友吃得不习惯。可这种时候，也没有更多的选择，深夜加上已经在路途上奔波了一天，能够吃上一碗热饭已让人很知足，何况还能喝上一点小酒，更是美不可言！</p>

<!--more-->


<hr />

<h1>进军武功山</h1>

<p>因小时候有一段时间（寒暑假）是生活在江西上饶，所以特别迷恋这个省的米粉，吃早餐的时候竟然吃下三碗，一方面是久违了这种味道，另一方面是中餐要在路上吃干粮（这是我吃不惯的，所以也就索性多吃了点）。</p>

<p>@华仔 和我的性格截然不同，所以我选择和@雷雨时 一同前行，加之我们已经有了一晚的交流，在路上我们也会谈得更开心。</p>

<p>从山脚往山上爬的一路，除了草木石水多之外，就是垃圾最多了，最显眼的也就是红牛的罐子了，真觉得红牛的下次公益活动是到武功山去捡垃圾。</p>

<p>@雨时 走得有些急切，我不太认同，因为始终觉得可以花一些时间多看看周边的景致，然后拍下一些有意义的图片。可从后面出现的一些情况看，先走一步还是有很多好处的，我们可以挑选到好的床位，可以先洗澡。他让我们赶快点，去追上团队中领先的三个女孩，我没有对团队的人太关注，加上我们的行军速度也相对较快，同其他的小伙伴看法一致，并不觉得有人超在我们的前面。但当我们到达九龙山客栈的时候，发现确实有三个女孩已早到了很久，此时不得不佩服一下雷大哥了。后来，我们这五个人就组成了一个小分队，结伴而行。既然出场了，就得介绍一下了，三位女侠客分别是@库拉、@逗逗、@依依。</p>

<p>吃了碗面，又伙同他们前行了，接下来的路程跟前面的有所不同，一侧是树木，另一侧是高山草甸，可大雾笼罩着山头，能见度极低，不能见到美景多少让我有些失望。路遇的驴友告诉我，后面这样的景致还有很多。我不明了前方如何，权且把它当作一种安慰。</p>

<p>一路上我的话不多，只是一边欣赏，一边思考自己的问题。转眼之间就到了我们当晚需要住宿的铁蹄岭兄弟客栈，由于我们人多，住宿比较紧张，两人间瞬间成了四人间。早到有特殊的权利，就是可以找一个自己喜欢的房间，我们选择了一楼靠门的，我们称之为“天字一号”，只有我们那里有微弱的信号，只要想联网，就必须到我们那个角落里。山上的条件实在太差，臭虫在房间里乱爬也就得了，而且床上的被子还潮得很，后面来的一个妹子直接把床上的被子给掀了，优雅地在床上搭起了帐篷。晚上穿得厚厚的，还是感觉到很冷，好不容易把被窝给捂暖了可马上也快天亮了。</p>

<p>陆陆续续就有队友赶到客栈了，大家就组队吃饭，一位老大哥亲自下厨，席间大家就谈及了“杭州男人”的话题，如果在杭州遇到一个会煮饭做菜的应该就是本地人了，碰到好的就嫁了吧，同行的伙伴把这些男人命名为“暖男”。我心里默默一对比，头悄悄地低下，专心吃饭。</p>

<p>没有信号，只能搞活动了，一波玩杀人游戏，一波玩谁是卧底游戏。我们那一梯队的人选择了玩谁是卧底游戏，玩得很开心，不仅是因为游戏本身好玩，更是因为大家都遵循游戏规则。有些不幸的是，我被处罚的时候基本上是大冒险活动，@库拉 的钢管舞和@金姐 的脱衣舞都十分出色。</p>

<p>雾气散去了，在@金姐 的带领下，我们到外面赏星星，一对在外面溜达的男女在我们的灯光下，不好意思的躲开了。我们试图“勾引”在远处搭帐篷的驴友，可他们搭理的不多，多少让我们一些失望。站在山头，仰望星空，畅谈人生，夜里有些寒意，过不久老板也要熄灯了，没多久我也就下山去休息。</p>

<p>@金姐 依然保持着兴奋状态，熄灯了还是待在@库拉 她们的房间（也就是我的对门），@华仔 也很荣幸地被邀到她们的房间。因木板房的缘故，她们的声音依稀能够听到，原来是@金姐 在撮合@华仔 和@库拉。羡慕嫉妒恨在瞬间油然而生，真想踢开她们的房门，对@金姐 说一声：“放开华仔，让我来！”哈哈&hellip;</p>

<p>不管条件有多差，还是睡着了，可能就是太累了。</p>

<hr />

<h1>继续征服</h1>

<p>早早的就起床，奔向山头，去等待日出。天太黑，打着手电筒，翻越了几个小山头，在一处较高的山头停了下来，等待云海日出。黄天不负有心人，我们看到了我们期待已久的美丽景色。</p>

<p>吃了早点，我们前一天的小分队继续出发，外加@华仔（这天他被赋予了护花的使命），走在了队伍的前面。冲金顶，爬绝望坡，把所有的高山都踩在了脚下。</p>

<p>在吃中饭的时候，@乱七八糟（这位就是我们团队中年龄最大的那位）赶上了我们，后面和我们走了一段路，接着就走到了我们的前面。不得不说这位老大哥是个人物，背着重包，每顿自己做饭，还走在队伍的前面。</p>

<p>不停地翻越大山，很快也就到了我们住处，因交流上出现了点问题，跟老板确认了一段时间，因实在太累，我们就没有顾那么多，就在那里住下了，幸运的是我们并没有搞错。吸取了前一天的教训，我们立马挑房间（住了一个单人间，很高兴），然后去洗澡。这天的住处比前天好上百倍，床上的被褥没有湿湿的感觉。</p>

<p>@康师傅 的朋友做了菜，又让我们美美地吃上了一顿，同为浙江男人，我只有脸红的份了。</p>

<p>继续玩昨天的谁是卧底游戏，可终究人太少，惩罚也不是太有力度，大家都没有激情高涨。后来人多了，可又变得杂乱，我借故没有玩后来的杀人游戏。那时烟瘾也犯了，急着出去买烟。行至大门口，被@金姐 邀去喝酒赏星星。</p>

<p>@金姐 找来了木头，我们点起了篝火，大家围在一起玩一些小游戏，终究因为木头太少，我们玩的时间不是太长。没有办法，老板没有多少木头，有的也基本被我们搜刮完了。</p>

<p>显然，@金姐 对自己这个媒人身份还是很在意的，迫切的问我@华仔 和@库拉 的进展。看得出来，@金姐 在那晚喝得比较开心，不想破坏她的高兴劲，我以“距离比较远，不太清楚他们的状况”为由避开了正面的回答。@金姐 还是很认真的，跑到楼上去把@库拉 他们叫下来，我们几个人围坐在小火堆旁边聊天。@金姐 一直咨询着他们的情感状况，@库拉 到是没有说什么，反而是@逗逗 说了很多这方面的心里话，从中可以感知到@逗逗 对小姐妹的关怀。自认为，作为一个旁观者对这件事情还是看得比较清楚的，对大家来说这可能只是一个调侃的事情，他们彼此之间有没有感觉只有他们自己心里清楚。他们陆陆续续都回房和帐篷睡觉了，和@逗逗 聊了@华仔 和@库拉 的事情，喝完酒，也各自回房休息。</p>

<hr />

<h1>告别</h1>

<p>早起，拍合照，继续上路。前两天，有些小小的问题，这天领队和向导走在了前面。大家也都比较的疲劳，整个队伍的距离也不是拉的太开。</p>

<p>花了不是太多的时间，也就到了汽车停靠点。戏水，我、@华仔、@库拉 三人不幸成了湿人。点餐，在农家（这里不是饭店）吃的，一种久违的小时候吃饭感觉。</p>

<p>坐上车，睡觉，玩游戏，在半夜里不知不觉就回到了杭州，大家依依惜别！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[和北京两位美女的318旅程]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/13/he-bei-jing-liang-wei-mei-nu-de-318lu-cheng/"/>
    <updated>2014-09-13T01:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/09/13/he-bei-jing-liang-wei-mei-nu-de-318lu-cheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-bd2711dfe5478011.jpeg" alt="蒙族小伙伴.jpeg" /></p>

<p>蒙古族的小伙伴离开了，剩下我一个人背着行囊孤独地在拉萨转悠，这里终究不是一个让人有安全感的地方，所以还得早早地找寻一个地方住下。初到东措旅社，并没有因为找到住处而兴奋，反而是那些拉伙伴同行的“招兵帖”让我兴奋不已，下一站的去处有可能有去向了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d059b3c016747e9e.jpg" alt="布达拉宫.jpg" /></p>

<p>我仔细地看着那些信息，试图找到一点有价值的信息，欣慰的是有很多人招反走318路线伙伴的，令人不愉快的是那些家伙标注着只招美女，或者是已经找到了小伙伴。难道我真的要坐火车原路返回吗？我内心深处是很不甘的，一直以来都只想不走寻常路。突然间，两位美女的招兵帖映入了我眼帘，怀揣试试看的态度，我打了电话给她们，让我意外的是她们竟然比我还开心，还问我当时在哪里，并告知我她们的具体位置，且让我方便的话去协商旅程。她们可能是怕失去一个潜在的小伙伴，所以她们有些急切，可能甚至没有去考虑我是否是坏蛋（事实证明我是个大好人，哈哈&hellip;）。那时也刚好闲着，就同意去和她们见上一面，然后协商行程。</p>

<!--more-->


<p>我到她们吃饭的餐馆会面，知道她们也是刚到拉萨，而且N（在之前的文章已经提到了她们，我分别称她们为N和P）对这里的环境还有些不适应。她们给我介绍了行程的天数、每日的安排和大概的费用，除了时间上我要推迟一天外，其它我都没有异议，就这么愉快的决定下来了。如果可能的话，我们还是希望能够再找到一位小伙伴，那样每个人支付的费用会少一些，不过无论如何，即便是我们三个，我们还是会选择走那条线路，大家的内心都已向往许久。交换了彼此的联系方式，第一次愉快的会面就这么结束了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-6ed55d9877106f77.jpg" alt="分叉路.jpg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e4761297d381b851.jpg" alt="纳木错.jpg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-cddd668c3933d409.jpg" alt="哲蚌寺.jpg" /></p>

<p>之后的四天里，我去了日喀则（两天），又去了纳木错（一天），且去哲蚌寺（一天）游走了一下。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-66ad767efb2c611d.jpeg" alt="坐骑.jpeg" /></p>

<p>按照既定的时间，我们出发了。刚刚好，车上的位置没有闲着，我伙同三位美女开始了我们的不平凡之路。</p>

<p>三个小伙伴都来自于东北，性格比较开朗，反倒是我这个码农比较的腼腆。当然这种状况并没有持续得太久，我们慢慢了解了彼此，谈得东西也变得很宽广。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-a87df12b9913abe0.jpeg" alt="石锅鸡.jpeg" /></p>

<p>有美女，有美景，当然更少不了要有美食了，我们正在很happy地吃着石锅鸡。对于我这种“非吃货”来说，根本没有品出个道道，但吃过也总算有吹牛的资本了，哈哈。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-c7cc1c677e8b74d8.jpeg" alt="通麦大桥.jpeg" /></p>

<p>传说中的通麦大桥让我们等了好久，幸运的是我们顺利通过了，过了这段，我们就不用担心会原路返回了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-628cfcf8d064c113.jpeg" alt="女汉子.jpeg" /></p>

<p>妹子是勇猛的，就算我这个大老爷们也没敢尝试着那么做，不过我觉得她还是穿的太多（N，你看到了，千万别诅咒我呀，嘿嘿&hellip;），应该再勇敢一些。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-32a701972ed91d7c.jpeg" alt="司机和三位美女.jpeg" /></p>

<p>左拥右抱，好生让我羡慕，只可惜我只能做镜头后面的那位。如果有再行走一次的机会，我肯定会对司机说：“放开那些女孩，让我来！”</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-aa070d1209a33989.jpeg" alt="驴友.jpeg" /></p>

<p>旅途是让人愉悦的，因为我们有真正的驴友陪伴，它主动靠近我们，没有丝毫的畏惧。可惜身上没有带刀，否则我们的午餐会变得更丰富一些。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7118363ccff21e52.jpeg" alt="谁才是真正的老大.jpeg" /></p>

<p>两位小伙伴说，我比司机更像黑道的老大，这张照片也是我本人觉得最霸气的一张。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-92e7ef329322af3e.jpeg" alt="美女W型show.jpeg" /></p>

<p>两位美女也不甘示落，摆下了W的大造型，没错，我们那时就身处W型大峡谷。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-47554b5f92e319d4.jpeg" alt="N.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-1b1437c802332e0b.jpeg" alt="P.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-658a7b611ad56b4b.jpeg" alt="路人美女甲.jpeg" /></p>

<p>令我欣慰的是，每个妹子都很配合，只是抓拍的技术不是很好，没有给她们留下太多美丽的瞬间。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-cb02df8b30881628.jpeg" alt="2B青年和P.jpeg" /></p>

<p>我会告诉你，我没有骑马徒步去明永冰川的吗？瞧我那模样，我累的跟狗没有两样。那天很不幸，忘了从车上取水，又背着很重的包，走捷径又差点迷失了方向，幸得老天的眷顾，有小雨，头一仰，便有水喝了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-e326c24451b51b0a.jpeg" alt="冻死骨.jpeg" /></p>

<p>朱门酒肉臭，路有冻死骨。趴在那里真的好冷啊，小伙伴们告诉我下面全是屎尿，刚开始有点恶心，后面想想也就无所谓了，反正有那么一层厚雪。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-65ce584c8412142f.jpeg" alt="央迈勇.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3f6a2ce0e8f0c4ff.jpeg" alt="草地.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-678c22769c10604c.jpeg" alt="马.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-24d2de7b1e9e29f2.jpeg" alt="美女的泥泞之行.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0214f83f1eb6731e.jpeg" alt="美女的午餐.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-c4287d3c943a6bab.jpeg" alt="藏羚羊.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-85592b44b56c598a.jpeg" alt="五色湖.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-1d7df483b9a9c1b2.jpeg" alt="牛腩湖.jpeg" /></p>

<p>亚丁真的很美，一不小心就上传了大量的图片，这样的描述可能会更直白一些。道路很泥泞，我们徒步了三个多小时才到目的地，不过我们始终是幸运的，见到了藏羚羊，还见到了两个湖真正的面貌，有很多人来了多次才会见到我们那天看见的景色。不能白来一趟，我爬到了高处，给这两个湖来了个全景。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-bcb99f1447d8e406.jpeg" alt="红草地.jpeg" /></p>

<p>红草地的景色也不逊色，可我并没有下车去观赏，或许我觉得应该留下一些遗憾吧。那时我们的车子停靠在路边，很快就被一群藏族的小孩给包围了，我取糖给他们，很快就被他们抢走了，只留下我在空气中惊呆。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-5196434e1601c746.jpeg" alt="牦牛大军.jpeg" /></p>

<p>这些牦牛大军才算得上是真正的大爷，我们的车子尾随着他们前行，不敢有所逾越。要是在内地，估计车主直接发飙了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-68818d1054788a99.jpeg" alt="奇观异彩.jpeg" /></p>

<p>没有特效的处理，它也同样美丽。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-aa647f43b209b6ff.jpeg" alt="不倒的精神.jpeg" /></p>

<p>行程就这么结束了，幸好我们还站着，没有畏缩。</p>

<br></br>


<p>我本文字流，奈何这篇文章却成了图片流，彻底成了我的流水帐，这应该不是我的本意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[318孽情史：N和P如是说]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-%3Anru-shi-shuo/"/>
    <updated>2014-08-09T13:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/09/318nie-qing-shi-:nru-shi-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>N</h1>

<p>中等算不上，偏下吧，角度不同噢。联系车的时候，司机说，他要带个朋友，并不是帮咱们凑个伙伴，而且从一开始，她就表明车费不用管她，她们说好了，就已经把咱们排除在外了，为什么摊钱的时候想起来和咱们是一起的呢？所以从一开始团体就只有三个人，不管是小伙伴表现的，还是我内心认定的。而且不是咱求他多凑一个，是司机“麻烦”咱们要“顺路”带朋友的，咱们没有经验，没有坚持，回来前辈们说司机带人是包车一大忌讳，尤其是家人一类。我从来不反对多花些银子，也多些空间，并且一路住宿方便。而且就算跟团出游，也是要承担拼不到人的单间方差的。</p>

<p>我们的本意是尽量选择三人间，帮助路上的朋友分担，虽然要和陌生人同住。但是碰巧第一晚没有，所以在没有良好感情基础的情况下做出了理智的抉择，但貌似M记仇了。在然乌出现三人间的时候我们说太好了(其实对我们来说有什么好的？只是觉得对同行的朋友好)，但是M却得意而复仇般的扬言“我不和你们住，我要和他们住”，这一点是站在然乌的接待台前，停了电那个桥段才出现的。</p>

<p>人性就是司机先生不能承担他应承担的责任，不谈家务事，谁和谁在一起是个人的情感和自由，我绝对支持个人的自由选择，但是工作不一样，我出钱他出力是最基本的雇佣关系，白领迟到还要被扣钱呢，他为什么在工作中迟到呢？不要说不是他的错，不要说他起得早，反正这一点我不念他的好，他最应该做的是搞定自己的情人并且认真工作挣钱，这也是咱们生活的主题，工作和生活的平衡问题。就好比你说我的老婆起不来，所以我上班晚了，老板会原谅你么？</p>

<!--more-->


<h1>P</h1>

<p>我都快忘了那女人叫什么了，经你M提醒才想起来。作为P，我一向认为出来玩开心最重要，钱花多花少只要不过分就行，其实，我们很乐意俩人住。人与人底线不同，也许我觉得无法接受的事情在别人那里就是稀松平常。人生中只是一起走了318而已，大部分的路还是各走各的，根本没把他俩放在心上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
