<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 灵异杂说 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ling-yi-za-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-09-20T19:54:17+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[父与子的故事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/31/fu-yu-zi-de-gu-shi/"/>
    <updated>2015-05-31T23:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/31/fu-yu-zi-de-gu-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img4.ddimg.cn/onlineread/inset/531/20090827185838_5_c.jpg" alt="父与子" /></p>

<p>父亲：“孩子啊，你现在也上班了，给你买辆车吧！”</p>

<p>儿子：“还是算了吧，等我赚了钱了自己买辆。”</p>

<p>父亲心里暗喜，为孩子有这样的志气而高兴，遂又补充道：“这次买车算我借你的，到时你赚到钱了再还我。”</p>

<p>儿子又推辞了一下，几个回合之后，父亲胜利了，儿子同意了父亲的建议。</p>

<p>在当天，儿子在他的空间留言道：今天成功到老子那里骗了辆车，看来在老子面前装幢孙子还是很有好处的嘛！（之后是一长串坏笑的表情）</p>

<!--more-->


<p>隔了几天，父亲又对儿子说道：“你也长这么大了，我给你备套别墅做婚房吧。”</p>

<p>儿子又摇摇头道：“这个我自己买吧。”</p>

<p>父亲立马回话道：“好，那就你自己去买。”</p>

<p>儿子瞬间目瞪口呆，心想不是还有下文的嘛，这次怎么没有了。没等他回过神，父亲又补充道：“刚才我让司机把你的车开去洗洗，你没听到我后半句说什么吧？”</p>

<p>“说什么了？”</p>

<p>“洗干净了把它开去卖了！”</p>

<p>“为什么？不是说好买给我的嘛！”</p>

<p>“几次加你qq，说是你老爸，你硬是没加，你说网络不安全，这我能理解。但我重新注册了个号，发你信息说是寂寞的少女，你二话没说就加了。你不要以为老子不知道你在空间里说什么了，想骗老子你还嫩了点！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[到底谁背叛了谁？]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/dao-di-shui-bei-pan-liao-shui-%3F/"/>
    <updated>2015-04-14T22:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/dao-di-shui-bei-pan-liao-shui-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://stimgcn4.s-msn.com/msnportal/ent/2014/02/26/4bd15005-e690-4fb9-b6cb-a20bc9d3e635.jpg" alt="跳伞" /></p>

<p>故事的情节是这样的：</p>

<blockquote><p>夫妻二人相约跳楼自杀，到了楼顶后，数到三，结果男的跳了，女的没跳，过了几秒，男的打开了一个降落伞。</p></blockquote>

<p>那么，请问到底谁背叛了谁？每个人都有自己的判断，有的认为是女的背叛了男的，有的认为男的背叛了女的。那么是否还有其它的可能呢？我想肯定是有的，既然要推理出其它的可能性，就要尝试推翻前两种可能的猜测，且听我的分析，不过我们要过滤到“自杀”这一词，要侧重于“跳楼”。</p>

<!--more-->


<p>假如是男的背叛了女的，那么降落伞这么大的东西背在身上，女方不可能察觉不到。看到对方有保障还同意去跳楼，那此女必定是一个傻子。如果自己的妻子是傻子，而男的又想杀死自己的妻子，可以使用千百种方法去杀死她，不必让自己冒这么大的风险。男的在危机时刻会选择打开降落伞，证明男的是正常的，也不是一个傻子。女的没有轻易地跳下去，说明她也是一个正常人。即便是男方把降落伞藏在了外衣里，那么一个普通的人根本不可能在自由落体的时候快速打开，加上那样也是很容易被察觉的。所以，这种猜测是不合情理的，它并不是答案。</p>

<p>假如是女的背叛了男的，既然察觉到了自己的丈夫是背着降落伞的，不可能不要求丈夫卸下降落伞的，而只是一味看着丈夫先跳。想想要是女的真的假装没有看见，那么不等他丈夫数到三，她肯定一脚把他踹下去了，让他没有丝毫的准备，这才是真正的背叛。所以，以上的猜测也不可能成立，女的并没有背叛男的。</p>

<p>那么，答案到底是什么呢？难道是双方都背叛了彼此吗？不，故事应该是这样的。</p>

<p>丈夫：“这太危险了，还是我先跳吧，我先探探路。如果我成功了，你就跳，如果我发生了不幸，你就乖乖地从楼梯下去。”</p>

<p>妻子：“你自己小心，不管你成功与否，我都会紧随你的步伐。”</p>

<p>丈夫：“一&hellip;二&hellip;三&hellip;”他纵身跳了下去，随后打开了降落伞，并顺利降落了在地面上，随后妻子也顺利着陆。</p>

<p>他们是一对热爱极限运动的夫妻，跳楼是他们共同执行的一项活动，因为有风险，所以这项活动的代号是“自杀”。故事的答案就是，谁也没有背叛了谁，它还是一个感人的爱情故事！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[匆匆那些年：甜蜜的岁月]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/21/cong-cong-na-xie-nian-%3Atian-mi-de-sui-yue/"/>
    <updated>2015-03-21T01:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/21/cong-cong-na-xie-nian-:tian-mi-de-sui-yue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.hdwallpapers.in/walls/end_of_love-normal.jpg" alt="难舍的爱情" /></p>

<p>那是一个秋日的午后，我坐在电脑旁看着新闻，廋猴在床上辗转反侧，我想他肯定是在想姑娘，突然间来了一句：“妞，你明天早上去占座，要占丽颖旁边的位置。”</p>

<!--more-->


<p>“等等，你说的是谁？这是你的第几套计划，我怎么不知道，不说清楚，我可不帮你。”</p>

<p>“现在不告诉你了嘛，就这么说定了。”</p>

<p>在一旁专心玩游戏的胖子来劲了：“廋猴，你又要开始行动了啊？追上一个结束才几天啊。”</p>

<p>正当我们要细细盘问廋猴的时候，靖哥从门外进来了，没等我们邀请靖哥加入我们的“逼供”队伍，他便先说话了：“今晚我请你们到聚湘苑吃饭，顺便让你们见见我的女朋友。”</p>

<p>话音未落，我们都听傻了，靖哥怎么突然有女朋友了。那一瞬间，我们似乎又明白了，靖哥每天在外不仅忙的是班级和社团事务，还顺带把个人的情感问题给解决了。</p>

<p>吃饭的时候，我们也只是和诗雅相互了解了一下，毕竟这些幸福只属于靖哥一个人，我们更关心的是她能给我们创造什么样的机会，工科院系的人是绝对不会弃管理学院的资源而不顾的。简单有效的方式就是班级间的联谊了，我们彼此都还不熟悉，我们就迫不及待地同她商讨后续的事宜了。诗雅对我们的建议回复得很巧妙，或许靖哥早就告知她，我们这个班的男同胞个个都是饿得慌的狼。</p>

<p>在每个深夜，我们也时常问靖哥是如何“勾搭”上这个女朋友的，而他每次只会简单地告诉我们“缘分到了”。得知他和诗雅好上，那已是大三了，而他们认识的时间也有一年多了。不想说的，靖哥肯定不会说，所以我们再三盘问也是无济于事的，有时甚至觉得靖哥应该去国安局。</p>

<p>我们举办的活动，诗雅也会带上自己的一些同学和小姐妹，即便是廋猴看上了某个姑娘，苦苦哀求，她也只是做力所能及的事情，因为她始终给我们传达的信号就是感情需要双方有意才会长久。</p>

<p>靖哥并不是一个学者型的人，更像是一个社会活动家，但那之后每天也是背着个书包往图书馆跑，我们都确信他不只是去学习，更多的是陪伴。时间久了，靖哥的管理学知识竟然比本专业的知识好很多。说到后来的考研也搞笑，竟然也报名去考管理类的专业了。我们也时常跟他开玩笑：“你这样跨专业能考上嘛，而且还是报考上海的名校？”靖哥也总是傻笑着回道：“我能否考上无所谓，只要诗雅能考上就好，跟她一起复习，说不定还能提醒她一些遗漏点呢！”后来，靖哥当然没有考上了，诗雅倒是顺利进阶了，当然毕业之后靖哥也去上海找了份工作，这些都是后话了。</p>

<p>有一段时间，诗雅体制比较弱，也不会是林妹妹的那种，靖哥那些日子里总是在网上找各种补方。在我们宿舍是不能使用大功率电器的，唯一可以使用的是那种杯状的烧水杯子，一般我们都用它来煮方便面，而靖哥却用它来煮冰糖雪梨。梨子洗干净，然后小心翼翼地去皮，切成小块放到杯子里煮，一切准备就绪了，他就在一旁静静地侯着，生怕火候过了没有效果。有次，我见他煮好了，就想去动动，可立马被靖哥阻止了，我说：“就是看看。”靖哥的回复出乎我的意料：“别动，手脏。”必须承认，那时我刚从厕所里出来，这么细微的事情他竟然也觉察到了。</p>

<p>后来，听说靖哥有一次闯女生楼了。在我们学校，男女生楼的管理还是挺严格的，在我的印象里，除了搬校区的时候，男生可以进楼帮女生搬东西，一般情况下都不让进，那些楼管阿姨每天都死死地盯着大楼门口的。靖哥趁她们不注意，一个箭步就冲了进去，没等阿姨回过神，他已跑到了一楼。那时，我们住得是高层宿舍楼，需要电梯，可靖哥不能那么安详地在那里等电梯，他直接跑上去了。径直去了诗雅的寝室，抱起诗雅就往外走了。据说，那时还有女生就穿着胸罩在楼道里晃悠呢，不知靖哥是否看到了这个场面，是否又会流鼻血呢？不过，我相信，那些对于他来说都是浮云了。凡是那次见到靖哥的女生都惊呆了，因为她们或许从来没见到过一个男生在平常的日子上来过。当她们知道一个男人为一个女人而来时，或许她们都会心生嫉妒。</p>

<p>很多很多事情，我也只是从他人那里听说，更浪漫的事情我无从知晓，靖哥始终没有说过，这样更显得神秘一些。她们的爱情，对于我们来说，始终还是一个迷！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[匆匆那些年：他们还是没有在一起]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/14/cong-cong-na-xie-nian-%3Ata-men-huan-shi-mei-you-zai-%5B%3F%5D-qi/"/>
    <updated>2015-03-14T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/14/cong-cong-na-xie-nian-:ta-men-huan-shi-mei-you-zai-[?]-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.hdwallpapers.in/walls/end_of_love-normal.jpg" alt="难舍的爱情" /></p>

<p>毕业那天，同班同学都约好5年后相聚的。约好的那天，除了几个实在太忙了没来，其他的都到了，当然我也去了。出乎我意外的是，她竟然也去了。</p>

<h1>我们</h1>

<p>陈诗雅，来自上海，这个女孩如同她的名字那般温柔文雅，其实她并不是我们班的，但和我们是同一届的，她学的是行政管理，听她说，这个专业是她父母帮她选的。在分别晚宴上，她同靖哥一起来的，那时她还是他的女朋友。酒后，我们许下这个约定的时候，她说她也要参加，而且语气是那般地坚定。</p>

<!--more-->


<p>靖哥（其实他的真名根本不包含靖字，只因他跟电视剧中的郭靖一般，所以我们给了他这个称号），来自山东的爷们，有1米7多，多才多艺，但绝对憨厚。他是我们班的支书，大学四年他就是我们的奶爸。毕业两年后，他突然单身了，至今还是如此。他的家庭也算得上中产，他自己现在也是项目经理了，可就是没有重新找过。</p>

<p>胖子的家就在西安，土生土长的，虽然学业一直在西安，可早已去过大半个中国，有时甚至逃课出去旅行，在我们同学中，他接触社会是最早的，也是最成熟的一个。班级的事务他几乎不处理，全部交给了靖哥。既然他不做事，为何又都选他当班长呢？因为他可以搞定我们不能搞定的任何事情，尤其是那些跟社会相关的。对于他那种潇洒的生活，我们大都只有羡慕的份，却从来没有跟他一起走出去过。他对西安非常的了解，所以这次吃饭、聚会就全交给他安排了。</p>

<p>廋猴是陕西本省的，到家也就3、4个小时，家里在农村，所以他也是一个能吃苦、节俭的孩子，谈古论今是他的强项，只要他一谈历史，在座没有一个人能插进去一句话。他期待一份爱情，所以在四年的时间里制定了N套追女孩的计划，最终实施的也没有几个，在校园里也没有找到他想象中的真爱。</p>

<p>我，来自浙江的一个小山村，所以和廋猴走得很近，成了基友，也是他各种计划的见证者。在大学期间，他们给我起了个“妞”的称号，当然是不习惯的，到了后来也就无所谓了。</p>

<h1>聚会</h1>

<p>有一天，胖子在QQ群里喊了一声：“该执行我们当初的诺言了。我一直在西安守候着，你们来不来，就看着办吧！”</p>

<p>从那以后，每个人都热烈地在商讨着这次非同寻常的聚会，更多的是期待和欣喜。</p>

<p>之所以对诗雅的到来感到意外，是因为自从她和靖哥分手后就再也没有在群里说过话，只是默默地守候在那里，这次聚会我们也没有邀请她，我们怕大家尴尬。</p>

<p>吃饭、唱歌，大家互相了解这几年的状况，然后告别。各奔东西多年以后，同学间的关系已不再那么亲密，这些微妙的感觉大家都能体会得到，每个人的到来或许只是为了再见一下某个人，分开的时候就变成了小分队行动了。</p>

<p>胖子：“诗雅，你在这边也没有什么亲人，跟我们班的其他同学又不怎么熟，你就跟我们走吧！我们宿舍的人还想找个地方再聚聚。”</p>

<p>胖子刚开了车，廋猴就坐到了副驾上，嘴里喃喃道：“醉了，醉了，我就不坐后面了，怕吐你们身上。”</p>

<p>廋猴还是和以前一样精明，这个副驾的位置让诗雅和靖哥两个抢先坐了都不好，让我坐了也不好，他就得坐在后面，会更尴尬了。</p>

<p>诗雅弯身坐到了后排的座位上，靖哥对我说：“妞，你先上车吧，我先抽根烟。”</p>

<p>坐他们中间这事我才不干呢，要是那样做了，诗雅会恨我的，看得出来诗雅一直想找靖哥谈谈，可他始终避着他。那时我机灵了一下：“啊，不行了，我得找个地方来个大的了。”</p>

<p>说毕，就朝附近的网吧跑去。其实我并没有真正去厕所，只是找了个他们看不到我的地方躲着，等着靖哥先进车，可这么一等就是一个多小时。</p>

<p>最后还是胖子等不住了，给我发了短信：“你呀的赶紧给我回来，再这么耗下去，估计我们今晚就得在马路边过夜了。靖哥是铁了心不坐中间了，这次你就委屈一下吧。”没有办法，我只能顺从了。他们并没有怨我去了那么久，其实每个人的心里都明白。看看地面，靖哥已经抽了一包的烟，现在的他几乎把烟当饭吃了，曾经的他可是闻到烟味都会呛个不停的。</p>

<p>上了车，靖哥就躺在座位上，一言不发，而我尝试着跟诗雅谈论一些事情，我问的她回答了，我没问的她也回答了很多，我清楚，这不是说给我听的，而是说给靖哥的。后来我也累了，就躺在那里，闭目休息。可诗雅始终不停，不是接电话就是打电话，说的都是她的生活、孩子、老公，几乎关于她所有的一切。</p>

<p>诗雅走的时候，是胖子开车送她的，靖哥并没有去。后来听胖子说，诗雅走的时候是留着眼泪走的，并对他说：“我跟他说了我这几年的一切，他却没有任何话跟我说，这到底是为什么？”我不明白，廋猴也不明白，胖子这种人更不明白，一切只有靖哥心里最清楚。</p>

<p>诗雅走了，靖哥也立马买了回山东的火车票，我们几个送他，每个人几乎都想问个明白，但每个人的话到口边又咽下去了，因为我们都清楚，他们的感情并不会是普通人想象得那么简单，不说自然有他们的理由。</p>

<hr />

<p><b>欲知后事如何，且听下回分解！</b></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生活中的笑话]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/14/sheng-huo-zhong-de-xiao-hua/"/>
    <updated>2015-03-14T13:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/14/sheng-huo-zhong-de-xiao-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://wscont2.apps.microsoft.com/winstore/1x/f1e989af-6e47-4756-9804-c4843e563ac9/Screenshot.86124.1000002.jpg" alt="冷笑话" /></p>

<h1>晕车</h1>

<p>豆：“杭州下雨天的公交真挤，我下车直接吐了！”</p>

<p>贱：“可惜了。”</p>

<p>豆：“怎么说？”</p>

<p>贱：“要是我在，就&hellip;”</p>

<p>豆：“咦，真恶心！”</p>

<!--more-->


<h1>母亲的出生</h1>

<p>A：“我的母亲跟外婆长得一点都不像。”</p>

<p>B：“你外公都老大一把了，这事千万别让他知道呀，能瞒多久是多久吧！”</p>

<h1>男友</h1>

<p>C向D抱怨道：“自从和上一个分手后，已经有一年多没男生约我看电影了。”</p>

<p>D：“这还好啦，我家的马桶盖已经有五年没有翻过了！”</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
