<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 灵异杂说 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ling-yi-za-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-08-10T00:30:32+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白菜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiao-bai-cai/"/>
    <updated>2014-08-10T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/10/xiao-bai-cai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photocdn.sohu.com/20061115/Img246405682.jpg" alt="xiao bai cai" /></p>

<h1>不速之客</h1>

<p>刚洗完澡，准备上床躺着看书的时候，门外传来了“嘟嘟”的敲门声。确认敲的是自己房门的瞬间，我还是很紧张的，毕竟一个人在外面缺少一些照应，需要慎重对待那些意料之外的事情，强作镇定，我大声问道：“是谁啊，有什么事吗？”</p>

<p>门外传来了一位女子的声音：“先生，我是服务员，想问问你是否需要服务？”</p>

<p>“不需要了，你去问问其他的房客吧。”我的回答显得有些不耐烦，因为一天的奔波已让我疲惫不堪，面对突如其来的打扰，我当然没有什么好的心情。</p>

<p>“先生，你还是开开门吧，是老板让我给你送解暑药的。”</p>

<p>上楼之前确实跟老板聊了几句，他看出我可能中暑了，就对我说：“我去找找解暑的药，一会让人给你送过去。”我对老板表示了感谢，但并没有把这事记在心上。既然现在真的送来了，我怎么好意思直接回拒别人的好意呢，至少我需要出去当面表示谢意。通过门上的猫眼看出去，确认只有一个女孩后，我开了门。女孩长得很文雅，隐隐中透露出一股气质，约摸20岁左右的样子，穿着不像服务员，是我喜欢的那种姿色，但没有那种妖艳感，我看着她是有些出神了。</p>

<p>没等我开口说话，她先开口了：“我可进去坐坐吗？”说完便径直走入了房里，然后把解暑药放在了桌子上，她自己也坐在了床角。</p>

<!--more-->


<p>“你还站在门口干嘛？进来我们聊聊天呗。不要关站在那里啊，我看你在外跑了一天也累了。”</p>

<p>“哦！”其实那时我还出于惊呆的状态，等到她提醒的时候我才回过神来。我顺势也把房门给关上了，姑娘也没有露出害怕的表情，这让我有些出乎意料。</p>

<p>在我的记忆里，我对这个女孩是有映像的，似曾在哪里见过。走进里屋，我拿起桌子上的名片，吃惊又喜悦地蹦出那几个字：“原来&hellip;你&hellip;就是&hellip;”</p>

<p>“没错啦，上面的照片就是本人啦，人家是兼职的。”她的回答有些羞涩。</p>

<h1>初入宾馆</h1>

<p>办完手续，我背着行李去自己的房间，推开房门的时候，和所有的宾馆一样，地上散落着几张小姐服务的名片，我也把它们捡了起来，准备扔入垃圾桶的瞬间，其中的一张却吸引到了我的眼球，没有虚假裸露的大胸美女，更像是真人的照片。我把其它的都扔了，唯独留下了那张，把它放在了桌子上。可能照片上的女人是我喜欢的那种，我才把它留下来的吧。</p>

<p>收拾了一下东西，把值钱和必要的东西放入了小包，然后就出去玩了，直到晚上很晚的时候才回来。</p>

<h1>若干疑问</h1>

<p>“可是我并没有叫你啊？”</p>

<p>“是的，我来也是看看是否有机会给您提供一些服务。有些时候，其实客户他本身也不知道需要什么样的服务，需要商家去发掘，如果一个商家不去思考这些，在这个快速变幻的社会根本无法存活下去。您要是没有这个需求的话，我就不打扰您了。”说毕，她也准备起身离去。</p>

<p>其实我还是很喜欢这个女孩的，但我不能那么直白的表露出来，所以只是针对她的话作了回应：“你的话很让我受益，我想一些企业家也未必有你这样的认识，如果有时间的话，我还是想和你聊聊。”</p>

<p>这于我这种无理的要求，我自己都没有一成的把握可以把她留下（毕竟我耽误了人家的生意），可她竟然同意了。所以我进一步咨询：“你怎么知道我可能成为你的客户呢？”</p>

<p>“是打扫房间的阿姨告诉我您把我那张名片留在了桌子上，但这并不足以让我判断您就是潜在的客户，所以我就让阿姨拍一张照片给我看看。您把它摆放的很端正，而且是放在了您的书上，显然您并没有把它当作一种不堪的东西。晚上的时候，我问老板是否有人咨询服务，可他告诉我今天的租客都是成对入住的，除了您以外。那时，老板也刚好吩咐服务员给您送解暑药，我觉得这是一个机会，就自高奋勇地来了。我知道您会克制住自己的欲望而不会打电话过来，但我们做服务的不一样，不能坐以待毙，一旦发现客户有需求，我们就要尽力去激发他们的潜能，满足他们的欲望。先生，我没有让您失望吧？”</p>

<p>“没有，当然没有了。我不明白的是，别人都用假照片，而你却用真实的，你不怕自己缺少一些竞争力吗？”</p>

<p>“我不怕，因为现在人们的潜意识里都认为广告是假的，我反其道而行反而能够收到意想不到的效果。您想想啊，如果那些客户见到照片和真人差别太大，自然就没有兴趣了。而我这样做，反而有助于我过滤掉一批不必要的客户，有兴趣的自然就会给我打电话了，也就减少了一些不必要的来回奔波次数，增大了成功交易的概率。现在这个社会就是和时间在赛跑，做生意不容易呀。”</p>

<p>“呀，你的分析太有道理了。在这个社会生活，真的是跟跑步一样，是很有必要过滤掉一些不必要的琐碎事件。不过聊了这么久，我还不知道你叫什么呢？和我聊天的时候，你也不必用'您'了，这会让我不适应。”</p>

<p>“我叫小白菜，你可以叫我小白。”</p>

<p>“我叫&hellip;”</p>

<p>还没等我说完，她就打断了我：“您不必说了，明天就各奔东西了，让我们相忘于江湖吧。今天我就叫您乃武吧。”</p>

<p>她的话顿时让我来了兴趣，惊奇地问道：“你也知道发生在苍前关于《杨乃武和小白菜》的故事啊？”</p>

<p>“是的，随着城市化的变迁，可能很多人已经不知道了。但当我决定在这一代做买卖的时候，我就仔细去研究这里的历史了。来这里旅游的人，不外乎两类：一类单纯就是来玩玩，散散心，走马观花；另一类不仅是来散心，更多的是来探寻历史的遗迹”。而你恰好属于后者，要不我给你讲讲他们的故事吧？”</p>

<p>“等等，你怎么知道我喜欢历史类的东西呢？”我有开玩笑地补充道：”难道你注意我已经很久了？“</p>

<p>“不要误会，我不会做对客户不好的事情了。只是在你书的封面上，我清晰地看到了你的署名，虽然是网名，既然你会把它写在书上，证明这是你经常用的一个名字，也可以看出来你是一个网络人。在下午的时候，我闲着没事，就在网上搜索你的网名，结果搜出了很多信息，剔除一些不必要的，剩下的我猜应该就是您的了，所以我大致去了解了一下您写的文章和公开的信息。”</p>

<p>“你这么一说，倒是合情合理了。”</p>

<p>她脱了鞋子，坐到了床上，我也坐到了她的旁边，听她讲述这段凄凉的故事。</p>

<h1>一丝遗憾</h1>

<p>她也讲述了自己的故事，听起来也有些悲伤，但我不能断定它的真假。那时我的手开始不自觉了，慢慢地褪去了她的衣扣，在她的耳边低声喃道：”今晚，我就是你的杨乃武，我要你幸福。“</p>

<p>快乐的时光总是短暂的，天还没亮她就走了，却把她的那张名片也带走了。有一丝小遗憾，以后没有机会向她讨教了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
