<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 灵异杂说 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ling-yi-za-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-03-03T23:00:17+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[穿红鞋的小女孩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/03/chuan-hong-xie-de-xiao-nu-hai/"/>
    <updated>2015-03-03T22:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/03/chuan-hong-xie-de-xiao-nu-hai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://imgx.xiawu.com/xzimg/i4/i2/T1ellDFrXlXXXXXXXX_!!0-item_pic.jpg" alt="红鞋" /></p>

<h1>意外的出行</h1>

<p>顾小城怎么也没有想到，平时一向喜欢宅在家里的女友叶莉只是看看书，现在竟然主动提出要出去露营，去看乡村的星星。虽然感到好奇，但更多的是欣喜，也没顾得思考太多，只是在记忆中努力寻找她想去的地方，脑海中酝酿了很多的方案。当他开口说：“我们去&hellip;”</p>

<!--more-->


<p>还没等他说完去处，她便接了话：“我们还是去清源吧！”</p>

<p>“清源是哪里？这地方很出名吗？”</p>

<p>“你就说去不去？哪那么多的废话。”显然，她有点不开心了，脸色略显微红。</p>

<p>“去，去，去&hellip;”此时的他显然是一头的雾水，但为了避免一场不必要的战争，他没有多问，只是保持着一种疑惑，这也更加坚定了他要去那里走一趟的想法，不仅仅是陪自己的女友去散散心，更是为了找到心中的答案。</p>

<p>这次旅行显得有点意外，平时一起出去都是顾小城在安排路线，叶莉只是跟随着他，而这次却恰恰相反，她安排好了一切，甚至连来回的车票也买好了。</p>

<h1>深夜的呼喊</h1>

<p>通过辗转，他们也算顺利地到达了清源，这里的建筑大部分都很古朴。听村里的老人讲，在民国的时候，这里来往的客商很多，有些还在这里定居了下来，那些古老而又高大的院落就是他们留下的，可不知后来为何这里就末路了。</p>

<p>他们在山脚下寻找到了一平地，在那里搭起了帐篷。虽然有很多枯萎的杂草长在上面，但还是能够清晰地看到地基，曾经这里可能建了一座大房子在这里。他们的猜测或许没有错，因为这里向四方看去的视角是最好的，而且前方不远处还有一个大大的水库，也只有有钱人家才会选择这样的地方。</p>

<p>在顾小城看来，这次也似乎和平时没有区别，欣赏乡间的夜景，看看星星，然后躲进自己的小棚子里睡觉。</p>

<p>在半夜的时候，顾小城觉得有些呼吸困难，觉得就要死去了，醒过来却发现是叶莉的双手紧紧地抱着他的脖子，口中不停地喃喃自语，他能清楚地感受她在发热，脸上都已有了水珠。他尝试把她推醒，却又不敢太过用力，生怕发生突然的意外。</p>

<p>在他的摇摆下，她醒了，突然间蹿了起来，躲到了一个角落里，不停地说道：“你不要过来，红鞋给你！”</p>

<p>“小莉，不要害怕，我是小城呀，你的男朋友，我会保护你的。”一边说，一边慢慢地向她靠近。</p>

<p>她通过秀发偷偷看了一眼，确认是自己的男友后，扑到了他的怀里，紧紧地抱着他，生怕自己会离开他。</p>

<p>“莉莉，你又做噩梦了吧？”</p>

<p>“你听到了没？她一直在喊‘还我红鞋，还我红鞋’，听，又在喊了。”</p>

<p>他努力听着，却也没有听到什么，唯一能做的就是安慰自己的女友，她变得平缓了很多，慢慢地就睡着了。</p>

<p>第二天一大早，就匆匆收拾了东西离开了，走之前叶莉把自己穿过的红鞋留在了昨晚搭帐篷的地方。</p>

<h1>那个女孩</h1>

<p>回来以后，顾小城也没有提起那晚的事情，怕提起后又会让她晚上睡觉的时候做噩梦。当他看到摆放在书桌上名为《红鞋女的呼喊》时，再结合叶莉的过往经历时，他似乎也明白了一些。</p>

<p>一个商人经过清源的时候，看上了一位姑娘，于是便娶了她，出于对她的喜欢，便在那里安了家，也有了自己的女儿，而且特别地疼爱，可是好景不长，他在自己女儿6岁的时候变离开了这个世界。</p>

<p>后来那个女孩的母亲便改嫁给了自己小时候的一个玩伴，不久后也生了一个男孩，可是她自己却也因难产而死，小女孩从此跟着这个后爸生活了。</p>

<p>虽然商人留下了不少的财富，可这位后爸却不懂得经营，很快就把家败得差不多了，生活变得穷苦，脾气就变得越暴躁。因商人抢了自己心爱女人的缘故，他对小女孩也并不好，儿子一哭，他就对女孩拳打脚踢的。</p>

<p>在一个寒冷的深冬，他喝得大醉，儿子又因饿得呱呱大哭，他抢过小女孩手中的红鞋对她狠狠地打了一顿，嘴里不停地说道：“老拿着你死鬼老爹给你的东西，我看着就心烦，我把它扔了，看你以后怎么拿。”说罢，便拿着那双红鞋子出去了。</p>

<p>这可是商人留给自己宝贝女儿的最后一样东西，她把它当作了宝贝，尤其被毒打的时候，总能从它那里找到一丝的安慰。小女孩在他后面不停地追着，不停地祈求道：“还我红鞋，还我红鞋&hellip;”可那天之后，小女孩再也没有回到家里，人们在雪地里发现了她，她是冻死的。</p>

<h1>女友的往事</h1>

<p>叶莉的父亲也同样去世得很早，母亲随后也改嫁了，后爸对她也不是太好，唯一能够和她相伴的就是父亲留给她的一双红鞋子。大学毕业参加工作后，她变得开心许多，因为终于不用在他人的屋檐下低头生活了。</p>

<p>这次去清源，她也应该是为那个女孩还一个愿吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[告别的前夜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/06/gao-bie-de-qian-ye/"/>
    <updated>2015-01-06T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/06/gao-bie-de-qian-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://hen.chinadaily.com.cn/pic/2014-10-24/10d4e4aa2cd1ce332059d6c5e95b7d40.jpg" alt="致学长" /></p>

<p>临走前，大家聚在一起“喝酒、唱歌”是惯例，谁都明白这样的日子以后不会再有，这也是唯一可以留下的最后回忆。在社团里，一起经历过那么多的风雨，自然是一段段难以忘怀的感情，彼此心里都清楚明白。</p>

<p>离别有太多的话，可大家都不愿提起，敬到每个人那里都是直接干了，情谊都浓缩在了烈酒中。或者很多话只有在酒后才能尽情地表述，所以大家索性努力把自己灌醉，等到合适的时候说出藏在内心深处的心里话。</p>

<!--more-->


<p>他，明天就要坐上火车，去一座陌生的城市打拼；而她，还有一年才毕业。可她却是喝得最多，伤心的是自己喜欢的人明天就要离开了，从此更是机会渺茫。在社团里，谁都清楚她对他的爱意，她不乏追求者，却唯独对他一往情深。而他，内心也一直深藏着一个她，可惜这个她并不是一直在他身边陪他忙活社团事务的她。</p>

<p>吐了再喝，喝了再吐，没有一个人说自己喝多了，即便知道喝多会难受，也要拼命地喝。夜渐深，饭店也打佯了，他们就奔向了KTV，继续喝酒，畅谈人生。</p>

<p>其他人唱了什么，他已记不得了，可她唱的歌曲名却清晰记得，《能不能勇敢说爱》就是那晚她重复点的歌，在场的朋友都为她起哄。不喜欢就是不喜欢，他又能对她承诺什么呢？装作什么都不知道比说任何的话都好，即便自己会被大伙误会成是一个无情的人。</p>

<p>时间久了，都相继回自己的宿舍了。她要回去，但坚决要他送她。她喝得实在太多了，就跑到路一旁开始吐，他要给她拍拍，缓解一下，可她却不同意：“我不想让你看到我的丑态，你还是背对着我吧，我能照顾好自己。”</p>

<p>他拗不过她，同意了，轻声回道：“等你好了，我送你回去。”说毕，转过了身体。</p>

<p>猛的瞬间，他感受到自己的腰被紧紧地抱住了，她哽咽地说道：“学长，明天你就要走了，或许以后再也没有机会见面了，可不可以陪我最后一个晚上。”</p>

<p>他想松开她的手，可他办不到，她的眼泪已湿了他的衣衫，这样对她太残忍了。尽管她喝得烂醉，可他也清楚这也是她最清醒的时候，这种感觉他也曾有过。记得有次宿舍的同学聚会，他也尝试把自己灌醉，饭局散后，他硬拖着搀扶他的同学要去他心中女神住的宿舍楼，其实他自己心里也明白他根本没有醉，只是想接着这份酒劲表达自己的那份强烈爱意。</p>

<p>那一夜，就他们两，这或许就是他们彼此留给对方最后的记忆&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学长对学妹的承诺]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/05/xue-chang-dui-xue-mei-de-cheng-nuo/"/>
    <updated>2015-01-05T22:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/01/05/xue-chang-dui-xue-mei-de-cheng-nuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://gx.people.com.cn/NMediaFile/2014/0605/LOCAL201406051149000371545493470.jpg" alt="学长与学妹" /></p>

<p>学长撩起学妹遮住双眼的长发，深情地望着她。</p>

<p>她被看得有点害羞，低下了头，轻声地撒娇道：“学长，你可不能欺骗我！”</p>

<p>“不会，我只会骗学弟。”</p>

<!--more-->


<p>“骗学弟？为什么要骗他们？”显然，他们心里都明白彼此指的第三个人是谁。</p>

<p>“当学弟问起的时候，我会告诉他昨晚你没有和我在一起，而是去了莉莉那里。”</p>

<p>“学长，你真坏！”</p>

<p>晨曦的阳光洒入了房内，正照着她那双明晰的眼睛，让她觉得有些刺眼，她微微闭上双眼，把头向他的胸脯靠得更近一些。他也顺势把她搂进了自己的怀里，搂得更紧一些。</p>

<p>此后，都没有说什么，大家都明白不久后他将离去，以后的事情就交给学弟了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[九姑娘：初识]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/03/jiu-gu-niang-%3Achu-shi/"/>
    <updated>2014-11-03T22:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/03/jiu-gu-niang-:chu-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>和九姑娘相识完全是巧合，自始至终我都觉得这是老天的特意安排，让我遇见了如此完美的女子。每当我失落的时候，我都会想起她，生活也变得有意义了。</p>

<p>想起我们初次相遇的场景，我都会觉得好笑，一切犹如电视的剧情一般，它不符合一般的常情。</p>

<p>我高高地伫立在沿江的石墩上，远眺着远处的江面，陷入了无尽的思考中。正当我的精神游离的时候，后面的衣服被人抓住，然后被生硬地拖了下来，能感觉到拉我的人是用尽了全部的力气了。那刹那，我整个人差点摔在了地上，还好被另外一只手给托住了。无缘无故被人这么拉下，我显然是很生气的，即便是朋友这么做，我也会发大火，我狂吼道：“找死啊，拉我干嘛？”</p>

<p>回身一看，才发现拉我的是一位姑娘，江风打乱了她的长发，遮住了她的半面脸，见了我满脸的怒气，很委屈地回道："不好意思呀，我认错人了。你的背影很像我的朋友，本想跟朋友开个玩笑的，却误人了人。"</p>

<p>这个解释，我的内心平和了很多，毕竟人家也不是有意的。她用手把吹乱的头发挽到了耳朵上，露出了一双明亮的眼眸，不得不说我被她迷住了，我已没有了开始的愤怒，可以说一丁点都没有了。我似乎觉得自己曾经在哪里见过她，虽然我不生气了，但我还是要强装很生气，只有那样，我才会有机会和她多聊几句。</p>

<!--more-->


<p>“你朋友在哪呢？我倒是要见见，看你说的是不是真的。”</p>

<p>“刚才还在的，一会儿功夫就走散了。”</p>

<p>当面对一个自己心仪的女孩子的时候，有时真的很难憋出一句话：“那&hellip;”</p>

<p>正在我不停寻找话题的时候，我的朋友向我这边跑过来，并大声叫着我的名字，我也顺势回应了他们。</p>

<p>见到我的朋友过来，她似乎轻松了很多，说道：“既然你的朋友过来了，你们玩吧。我也应该去找我的小伙伴了。”</p>

<p>“我可不能就让你这么走了，刚才我被‘惊吓’了，谁来补偿啊？”</p>

<p>“这样吧，我留个电话号码给你，改天有空再补偿一下了。”</p>

<p>我立马掏出了手机，记下了她说的号码，并打了一个过去，因为我想确认一下是不是真的。</p>

<p>“那你叫什么？”</p>

<p>“就叫我九姑娘吧！”</p>

<p>“我叫Sam。”</p>

<p>我想她的朋友也一定在焦急地等着她，所以也没有过多的留她，就让她先走了。</p>

<p>后来的聊天，我才知道：那天是她以为我想不开了，可能会作出跳江的举动，所以冒着被我骂的风险把我给拉下来了，那次也只是她一个人在游玩，朋友只是她的一个借口。那次，其实我也没有想不开，只是站在那里先摆好pose，等朋友过来给我拍照。</p>

<p>我们就这么认识了，有一点不可思议！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我本天帝，却也无奈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-%2Cque-ye-wu-nai/"/>
    <updated>2014-08-21T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-,que-ye-wu-nai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.hanyu.iciba.com/upload/encyclopedia_2/78/64/bk_78642e9887b789fc1cd5a936522681da_Cpzt72.jpg" alt="tian di" /></p>

<h1>诏令</h1>

<p>“陛下，陛下&hellip;”</p>

<p>看我没有反应，大殿之中的一位大臣连续叫了好几声。这种场景我已适应了，不是第一次，也不会是最后一次，可是我也迫切希望这样的日子没有。当他们在争吵的时候，我会闭目休息，有时甚至会睡着，这次就是这样的情况。</p>

<p>为了保持应有的尊严，我克制了自己的哈欠声，慢慢睁开双眼，扫视说话的人是谁，其实我也不用去辨别，每次作大会总结的也就只有几个人有资格。说的人正式托塔李天王，我也不敢有所怠慢：“李爱卿，有何事要奏？”</p>

<p>“臣启陛下，应赶紧下诏，召集天兵，收服那妖猴，以震我朝天威。臣愿替陛下效犬马之劳！”</p>

<p>“这&hellip;”</p>

<p>我还是很犹豫的，没等我说出下句，太上老君发话了：“臣附议！”</p>

<!--more-->


<p>老君和李天王这两个一文一武，向来在朝堂上意见不合，如今出奇地一致，我也无法和这两股势力抗争：“既然两位都同意出兵，那就派天兵去捉拿那‘妖猴’吧。命托塔李天王为大元帅，二郎神为先锋，统帅10万天兵，前往花果山捉拿孙悟空。”</p>

<p>没等我话音落下，他们已经急匆匆要出殿去准备了。</p>

<p>“今日朝议到此结束，尔等先行退下。”</p>

<h1>李天王</h1>

<p>自从将天兵交由他统帅后，在朝堂上议论更加放肆了，竟然怒目对我，稍有不满意就拍拍屁股走人，没有他在，庭议的结果都不能生效。李天王属于主战的一方，是十足的武人，喜欢打打杀杀，威胁相对较小。</p>

<p>虽然他是一副凶样，但这种没有掩饰的表露不会让人产生恐惧，只要满足他的要求，一切都会好办的多。</p>

<p>这哪是征求我的意见，只是寻常的一次逼宫罢了。即便我不下诏令，他也会带领天兵天降去捉拿孙悟空，这支部队已完全属于李家军了。需要我重复一遍他的话，只不过他想让事情更加名正言顺一些，失败了是我的决策失误，成功了则是他领军有方，无论怎样，对他只会有好处。</p>

<p>我给他家的三个孩子不断提升官阶，已可以到大殿参与议事，但他们没有一次全到的，总是以戍卫京师安全的理由搪塞我，生怕寡人把他们家一窝端了。</p>

<h1>老君和王母</h1>

<p>老君一向都是主和的，但这次因为孙悟空打翻了他心爱的丹炉，导致他也变成了一个坚定的主战派。我想这也是他和李天王那一派短暂的蜜月期，事后还会针锋相对。由于历来的传统规定，女性是不能上朝的，所以老君另一个特殊身份就是王母的代言人。</p>

<p>没错，王母是我的夫人，她来自二重天之外，她的父亲统领着更大的疆域。我们的婚礼完全是处于政治的考虑，没有情感而言。而且这个女人特别喜欢权利，那个蟠桃大会完全是为了收买人心，却也被孙悟空给搅黄了。</p>

<p>他们虽然没有部队作后盾，但他们却是最不好对付的，更多的是使用阴谋诡计，所以他们说的所有话我都得细心辨别，一不小心就可能把他们这派给得罪了。</p>

<h1>二郎神</h1>

<p>二郎神是我的外孙，他的父母因触犯天律，被我关押。我心生怜悯，就让他在天庭锻炼。从他的眼神中，我看出他一直对我都有怨言，对我的治理也不满意。</p>

<p>而且他是个玲珑的人，王母和李天王这两边都不得罪。也可以他是一个机会主义者，他不会放过任何的可能性，只要有一方没有倒下，他都不会明确的表态。当然只有两方，我并不算一派力量，只是一个人在单打独斗，没有任何的朝臣会在意我，只会在需要的时候把我摆出来。</p>

<p>也正因为他没有明确的立场，由他来守卫蓝天门，各方都没有意见，当然我的‘安全’也全权由他负责。即便我把事情想得再坏，他至少还是我的外孙。</p>

<p>时不时让他的哮天犬去吃月亮，搞出一些所谓的天相，明白的人都知道他的意图。</p>

<p>这次派二郎神当先锋，也是为了不让李家把全部功劳抢去，不然李家的势力会越来越大。要是二郎神立了头功，我也可以借机提拔他，好让他有和李家抗争的实力，起到均衡的效果。</p>

<h1>齐天大圣</h1>

<p>我不喜欢叫他“妖猴”，那样叫也是在某些场合配合他们罢了。</p>

<p>孙悟空是女娲娘娘留下的补天石，而我是女娲娘娘的儿子，所以我和孙悟空之间是有着千丝万缕的联系的，我们之间的关系比其它任何人都亲。在我内心深处，我一直把他当作我的皇弟。</p>

<p>皇弟是性情中人，很多时候做事都考虑不周，往往会很冲动，以致造成不可挽回的局面。</p>

<p>早先的时候，我还有些心腹，派人给他下密诏，让他在一个隐秘的地方训练精兵，等到时机成熟的时候出兵勤王。可他做事还是太惹眼，不仅跑到龙宫去借兵器，还竖起了醒目的招兵大旗，唯恐天下人不知。</p>

<p>太抢眼了总是不好，很快引起朝堂上那群狐狸的注意，他们把悟空的底细调查了个清楚。当然这些人也猜测到了这支兵马的来头，只不过他们要让这事尽量让自己的一方有利。有人觉得招兵买马是个大祸害，需要彻底铲除，这就是李天王那一派的意见，当然他心理打的如意算盘我自然清楚。老君这一方则是极力建议招安，如此朝廷就多了一支精良的部队，可以牵制李家的势力。大家彼此心里都清楚，我自然是想保存这支军事实力，虽然它现在已暴露给了外界，加上有老君这一派的支持。</p>

<p>很自然地，我的皇弟就被招到了朝廷，我原想给他一个兵马大元帅的职位，可是那群人死活不同意，我也只好作罢，等待更合适的时机。按照他们的要求，给了一个弼马温的职位。</p>

<p>这也让皇弟郁闷坏了，他本身也是个憋不住的人，时间久了，就在天庭中闯祸，给那群不臣之人留下口舌，他们也终于可以名正言顺地去消灭他了。他也最终被压在了五行山下，给了我一些薄面，他们没有把皇弟给杀了。</p>

<h1>孤家寡人</h1>

<p>原先的时候，身边也有一些忠臣，可后来，或流放，或贬&hellip;我知道天蓬元帅绝非好色之徒，可他们让嫦娥去勾引他，然后栽赃污告，他被无情地贬到凡间成为一头猪。沙僧做事一向谨慎，也被随便找了个理由贬到流沙河。我身边的一个个探子也被他们无情的杀害。</p>

<p>试问天下的人，还有多少人知道我的存在？看看天底下的庙堂，又有多少是供奉着我的塑像？现在就连凡人也不会相信我，更多地相信我身边的这群乱臣贼子。</p>

<p>我之所以还能够高高在上，只是他们中的一派还没有将另外一派完全灭掉的实力，或许那一天真的很快会到来。</p>

<p>有心除贼，奈何无干将，满庭皆是奸诈之徒。贵为天帝，高坐凌霄宝殿之上，却也是囚徒生活。</p>

<p>所以，这辈子，我只想做一个平平凡凡的小老百姓！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
