<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 灵异杂说 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/ling-yi-za-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-10-21T00:53:19+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我本天帝，却也无奈]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-%2Cque-ye-wu-nai/"/>
    <updated>2014-08-21T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/21/wo-ben-tian-di-,que-ye-wu-nai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.hanyu.iciba.com/upload/encyclopedia_2/78/64/bk_78642e9887b789fc1cd5a936522681da_Cpzt72.jpg" alt="tian di" /></p>

<h1>诏令</h1>

<p>“陛下，陛下&hellip;”</p>

<p>看我没有反应，大殿之中的一位大臣连续叫了好几声。这种场景我已适应了，不是第一次，也不会是最后一次，可是我也迫切希望这样的日子没有。当他们在争吵的时候，我会闭目休息，有时甚至会睡着，这次就是这样的情况。</p>

<p>为了保持应有的尊严，我克制了自己的哈欠声，慢慢睁开双眼，扫视说话的人是谁，其实我也不用去辨别，每次作大会总结的也就只有几个人有资格。说的人正式托塔李天王，我也不敢有所怠慢：“李爱卿，有何事要奏？”</p>

<p>“臣启陛下，应赶紧下诏，召集天兵，收服那妖猴，以震我朝天威。臣愿替陛下效犬马之劳！”</p>

<p>“这&hellip;”</p>

<p>我还是很犹豫的，没等我说出下句，太上老君发话了：“臣附议！”</p>

<!--more-->


<p>老君和李天王这两个一文一武，向来在朝堂上意见不合，如今出奇地一致，我也无法和这两股势力抗争：“既然两位都同意出兵，那就派天兵去捉拿那‘妖猴’吧。命托塔李天王为大元帅，二郎神为先锋，统帅10万天兵，前往花果山捉拿孙悟空。”</p>

<p>没等我话音落下，他们已经急匆匆要出殿去准备了。</p>

<p>“今日朝议到此结束，尔等先行退下。”</p>

<h1>李天王</h1>

<p>自从将天兵交由他统帅后，在朝堂上议论更加放肆了，竟然怒目对我，稍有不满意就拍拍屁股走人，没有他在，庭议的结果都不能生效。李天王属于主战的一方，是十足的武人，喜欢打打杀杀，威胁相对较小。</p>

<p>虽然他是一副凶样，但这种没有掩饰的表露不会让人产生恐惧，只要满足他的要求，一切都会好办的多。</p>

<p>这哪是征求我的意见，只是寻常的一次逼宫罢了。即便我不下诏令，他也会带领天兵天降去捉拿孙悟空，这支部队已完全属于李家军了。需要我重复一遍他的话，只不过他想让事情更加名正言顺一些，失败了是我的决策失误，成功了则是他领军有方，无论怎样，对他只会有好处。</p>

<p>我给他家的三个孩子不断提升官阶，已可以到大殿参与议事，但他们没有一次全到的，总是以戍卫京师安全的理由搪塞我，生怕寡人把他们家一窝端了。</p>

<h1>老君和王母</h1>

<p>老君一向都是主和的，但这次因为孙悟空打翻了他心爱的丹炉，导致他也变成了一个坚定的主战派。我想这也是他和李天王那一派短暂的蜜月期，事后还会针锋相对。由于历来的传统规定，女性是不能上朝的，所以老君另一个特殊身份就是王母的代言人。</p>

<p>没错，王母是我的夫人，她来自二重天之外，她的父亲统领着更大的疆域。我们的婚礼完全是处于政治的考虑，没有情感而言。而且这个女人特别喜欢权利，那个蟠桃大会完全是为了收买人心，却也被孙悟空给搅黄了。</p>

<p>他们虽然没有部队作后盾，但他们却是最不好对付的，更多的是使用阴谋诡计，所以他们说的所有话我都得细心辨别，一不小心就可能把他们这派给得罪了。</p>

<h1>二郎神</h1>

<p>二郎神是我的外孙，他的父母因触犯天律，被我关押。我心生怜悯，就让他在天庭锻炼。从他的眼神中，我看出他一直对我都有怨言，对我的治理也不满意。</p>

<p>而且他是个玲珑的人，王母和李天王这两边都不得罪。也可以他是一个机会主义者，他不会放过任何的可能性，只要有一方没有倒下，他都不会明确的表态。当然只有两方，我并不算一派力量，只是一个人在单打独斗，没有任何的朝臣会在意我，只会在需要的时候把我摆出来。</p>

<p>也正因为他没有明确的立场，由他来守卫蓝天门，各方都没有意见，当然我的‘安全’也全权由他负责。即便我把事情想得再坏，他至少还是我的外孙。</p>

<p>时不时让他的哮天犬去吃月亮，搞出一些所谓的天相，明白的人都知道他的意图。</p>

<p>这次派二郎神当先锋，也是为了不让李家把全部功劳抢去，不然李家的势力会越来越大。要是二郎神立了头功，我也可以借机提拔他，好让他有和李家抗争的实力，起到均衡的效果。</p>

<h1>齐天大圣</h1>

<p>我不喜欢叫他“妖猴”，那样叫也是在某些场合配合他们罢了。</p>

<p>孙悟空是女娲娘娘留下的补天石，而我是女娲娘娘的儿子，所以我和孙悟空之间是有着千丝万缕的联系的，我们之间的关系比其它任何人都亲。在我内心深处，我一直把他当作我的皇弟。</p>

<p>皇弟是性情中人，很多时候做事都考虑不周，往往会很冲动，以致造成不可挽回的局面。</p>

<p>早先的时候，我还有些心腹，派人给他下密诏，让他在一个隐秘的地方训练精兵，等到时机成熟的时候出兵勤王。可他做事还是太惹眼，不仅跑到龙宫去借兵器，还竖起了醒目的招兵大旗，唯恐天下人不知。</p>

<p>太抢眼了总是不好，很快引起朝堂上那群狐狸的注意，他们把悟空的底细调查了个清楚。当然这些人也猜测到了这支兵马的来头，只不过他们要让这事尽量让自己的一方有利。有人觉得招兵买马是个大祸害，需要彻底铲除，这就是李天王那一派的意见，当然他心理打的如意算盘我自然清楚。老君这一方则是极力建议招安，如此朝廷就多了一支精良的部队，可以牵制李家的势力。大家彼此心里都清楚，我自然是想保存这支军事实力，虽然它现在已暴露给了外界，加上有老君这一派的支持。</p>

<p>很自然地，我的皇弟就被招到了朝廷，我原想给他一个兵马大元帅的职位，可是那群人死活不同意，我也只好作罢，等待更合适的时机。按照他们的要求，给了一个弼马温的职位。</p>

<p>这也让皇弟郁闷坏了，他本身也是个憋不住的人，时间久了，就在天庭中闯祸，给那群不臣之人留下口舌，他们也终于可以名正言顺地去消灭他了。他也最终被压在了五行山下，给了我一些薄面，他们没有把皇弟给杀了。</p>

<h1>孤家寡人</h1>

<p>原先的时候，身边也有一些忠臣，可后来，或流放，或贬&hellip;我知道天蓬元帅绝非好色之徒，可他们让嫦娥去勾引他，然后栽赃污告，他被无情地贬到凡间成为一头猪。沙僧做事一向谨慎，也被随便找了个理由贬到流沙河。我身边的一个个探子也被他们无情的杀害。</p>

<p>试问天下的人，还有多少人知道我的存在？看看天底下的庙堂，又有多少是供奉着我的塑像？现在就连凡人也不会相信我，更多地相信我身边的这群乱臣贼子。</p>

<p>我之所以还能够高高在上，只是他们中的一派还没有将另外一派完全灭掉的实力，或许那一天真的很快会到来。</p>

<p>有心除贼，奈何无干将，满庭皆是奸诈之徒。贵为天帝，高坐凌霄宝殿之上，却也是囚徒生活。</p>

<p>所以，这辈子，我只想做一个平平凡凡的小老百姓！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[坟场]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/18/fen-chang/"/>
    <updated>2014-08-18T01:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/18/fen-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>初遇</h1>

<p>一条路通向美人峰，另一条到老东岳，考虑到阴天及时间不早，我和波哥就决定从老东岳这边下山，随后也可以穿越西溪湿地回住处。山腰间有一条马路，我们就顺着走了，在山的转角处看到了远处山间有一小片墓地，觉得这些人真的很幸福，死后能够葬在西湖群山这种风水宝地。</p>

<p>到了坟场的入口处，我决定进去看看，波哥就在外面的石头上坐下休息了。进入到林子的近处，我才发现这里是一个大坟场，很多墓碑都被树木给遮挡住了，远处并不能看到它们。</p>

<p>天还早着，我也决定沿着道路，走远一些看看，道路有水，上面长了青苔，显然这里是很少有人光顾的，我小心地走着。可我还是太大意了，竟然滑倒了，眼前瞬间迷糊了。</p>

<h1>神秘的交谈</h1>

<p>“掌灯。”我听到了嘹亮的声音，没错，我确实听到了，这不是在做梦吧？我揉揉自己的眼睛，想确认一下这是不是真的，毕竟这里是很荒凉的，怎么可能有这样的声音，出乎我的意料，眼前一片灯火通明，相邻每户人家的灯都隔得很近，大约就30～50cm的距离。</p>

<!--more-->


<p>正在我犹豫的时候，身边围过来一群人，他们很是怪异，有穿清朝官服，有穿长马褂，有穿旗袍，有穿民国军服，各式各样的人都有，怎么突然间有这么多的演员。也不对，这戏似乎是乱搭的，古装戏里怎么又会有现代人的服饰，穿越剧也没有这种演法的啊。</p>

<p>“呀，这里来了个年轻人，可惜了呀。”</p>

<p>“这里的地这么贵，他能入住到这里，肯定是个富二代了。一定要去抱一下大腿，说不定几天后他就在这里开银行了呢！”</p>

<p>“今天有点特别，怎么没有见到牛头马面那两位呢？估计是把他落在这里，又偷偷跑去泡馆子了。”</p>

<p>听到这些，我心里顿时变得害怕起来，难道我真的已经&hellip;不，不可能，我只是滑倒了啊。</p>

<p>正当我要起身的时候，一个妓女打扮的人俯身下来，用手摸了我的脸，说道：“哟，还有一些余温呀。细皮黑肉的，我喜欢，今天就让他先住我那吧，我那场地大。小哥，你说呢？”</p>

<p>我不甘心，至少她说了，我还有余温，所以我想逃离，或者准确地说想回到阳间去确认一下这个事情，否则我“死”也不甘心。我灵机一动，就对他们说：“我来的时候，我的家人给我送了很多的钱，就在入口处，我忘记取来了。这里我不熟悉，你们能否带我到入口处，然后把它们取进来。”</p>

<p>这条道路这么滑，这些“人”的家人肯定很少给他们“送钱”，估计他们是穷疯了，一听到有钱，他们立马答应给我带路，而且都是抢着的，当然我并不关心他们到底是谁给我带，我只关心我是否能够逃离这里。他们走在前，我走在后面，不时有人跑到我的身边向我示好，我强忍内心的惶恐，表示会知恩图报，可他们似乎还是不放心，总是再三地强调。面对这群“人”，我只能强压内心的怒火。</p>

<p>走了一小会儿，从远处传来一句不断重复的话："阴阳两隔，切勿僭越&hellip;&ldquo;听到这话之后，这些“人”立马向四处跑去。</p>

<p>“你们去哪里呀？还没带我到入口呢？”我对着那些四处逃窜的“人们”喊道。</p>

<h1>逃脱</h1>

<p>正在我觉得无助的时候，前方走来一个长须、头上束发、手执拂尘的老者，这显然是一个老道。</p>

<p>“请问道长，你和之前的那些‘人’一样，都是住在这里的吗？”</p>

<p>“贫道云隐，刚路径此地，闻人鬼之气混杂，怕施主有不测，特来引路。”</p>

<p>听到这话，我的心安定了许多，跟着道长后面走着，却发现跟那些“人”带的路是相反的。“道长，不对呀，我们是不是走反了？”</p>

<p>“这叫人鬼殊途，理解不一样，所以他们带的方向是错误的。”</p>

<p>我也是将信将疑，在另一个世界里，我也没有其它的选择了，只能乖乖地跟着了。在隐约中，我听到了波哥的声音：“Sam，天很黑了，赶紧出来，我们得回家了。”这下我就彻底放心了，是真的回到真实世界了。</p>

<p>“你沿这条路往前走，就能见到你的朋友了，以后这种地方要慎入。看施主也是心善之人，贫道要赠你一书。”</p>

<p>我只顾望着远处了，并没有在意道长的话，可一听到书，觉得可能是奇书，立马回头去向道长索取。可是那道长已消失不见了，我不甘心，遂大声问道：“道长，你答应给我的书在哪里呀？”</p>

<p>远处传来一句幽长的声音：“我已在京东给你下单买了，送货上门的时候，你付款签收就可以了。”</p>

<p>那一瞬间，我的心情就有些低落，因为跟想象中的奇书差距太大了，我又不敢大声地说出我的心里话，只能在内心深处骂道：“妈的，最后还不是老子自己付钱，谈何而来的送。”</p>

<p>幸运的是，我还是回到了属于我的世界。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白回家的日子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/15/xiao-bai-hui-jia-de-ri-zi/"/>
    <updated>2014-08-15T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/15/xiao-bai-hui-jia-de-ri-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://image.tianjimedia.com/uploadImages/2012/298/LK6X411211E3.jpg" alt="shan liang" /></p>

<h1>同行相轻</h1>

<p>“小蝶，是我的同乡，当初我们是一起被骗到这个城市的，都没能摆脱命运的残酷安排。因为一起经历了那种不堪的日子，所以一直以来我们相依为命。在这个孤寂的城市，也只有和她在一起的时候，我才会感受到一丝的温暖。”</p>

<p>“时间久了，或许我们已经忘记了曾经那种屈辱的日子，似乎我们已经‘爱’上了这个职业”，说这话的时候，她笑了，那是苦笑，那是一种自嘲，她显然不喜欢这个没有任何尊严的职业。</p>

<p>“从此我们不会考虑那么多，一心只想着取悦我们的客户，然后赚更多的钱。虽然我们的职业很低微，但我们也有自己的梦想。我的梦想很简单，让自己的父母和弟弟过上好的日子。”</p>

<p>我对她关于梦想的答案显然是不满意的，我追问道：“你的这个梦想很小，更大的是什么呢？跟你自己相关的又是什么呢？”</p>

<p>“我？等我完成自己愿望的时候，我就寻找一个安静的地方，简单地过一辈子吧！现在的我，除了自己的家人，其它的东西已经无所谓了，来到这里以后，我的心已经死了。”</p>

<!--more-->


<p>“今天怎么没有叫上小蝶一起出来玩呢，莫不是她很忙呀？”说这话的时候，我脸上显然夹杂着一些坏笑。</p>

<p>“我和小蝶已经好久不联系了。我和她在一起的时候，客人也不知道为何，总是点我，这时常让小蝶觉得我是在跟她抢生意。渐渐地，她就疏远了我。”</p>

<p>那些熟客也经常在小蝶的面前“夸奖”小白菜，这让小蝶心里很不舒服，凭什么自己就比不上小白菜。早先的时候，小白菜还不时给小蝶发信息，约她一起逛街之类的，可小蝶要么不回要么就是推脱，其实这也不算什么，小白菜都能接受。后来一次回村里，小白菜知道自己做小姐的事情已经被整个村子的人知道了，传出这个消息的人不用猜都能轻易地想到。在此之后，她也再没有联系过小蝶。女人的嫉妒心，让人心生畏惧。</p>

<hr />

<h1>祸不单行</h1>

<p>她的父亲，一个老烟鬼，本来身体就不好，加上时常听到的冷言冷语，突然间就病了，而且不久之后就离开了人世。</p>

<p>她要回家奔丧，可他的两位哥哥并不同意，说她是家里的罪人，就是因为她做了见不得人的事情才把父亲气死的。他的两位哥哥也平时也不是对老子很好，他们还是怕对自己影响不好。他们甚至威胁她说，要是小白菜回来了，他们从此就跟她断了关系，可他们内心早就断了这层关系了。小白菜回家了，除了他的弟弟廖恺，没人知道她回来了，在葬礼的那天，她远望送葬的队伍，默默地送了父亲最后一程。</p>

<p>一切料理完毕，她回到了仓前，弟弟也回到了高中念书。</p>

<p>可这个糟糕的世界总是不能让人平静地生活，小白菜做小姐的事情也很快被小恺的同学知道了，很多时候会在背后偷偷讨论这件事情，青春期的少年总是浮想连篇。慢慢地，那些人胆子也越来越大了，甚至当着小恺的面也会提及这些事情，虽然没有具体地指谁，但是人都能听出话中含义。小恺也恨这个世界的人，他不憎恨自己的姐姐，恨的是那些衣食无忧、不求上进的人拿着别人的痛苦在取乐，他多少次都忍住了，把怒火压在了自己的内心深处。</p>

<p>“喂，小恺，你姐什么回来啊？给介绍介绍呗。”</p>

<p>小恺没有回头，快步地往前走，他觉得只要自己远离他们，他们就不会纠缠了。</p>

<p>这天那群人也不知吃错了什么药，竟然快步追上去，大声喃喃道：“做生意嘛，跟谁不都是一样做。我们都是老熟人了，要是你姐的活真的好，说不定我们还会多给你一个月的生活费呢。”</p>

<p>小恺听不下去了，回头冲着那个说话的小伙大声回道：“你给我闭嘴，不然老子废了你。”那时的他已很生气，只是他克制了自己，他也清楚只要他发飙了，会造成很严重的后果。</p>

<p>“怎么，敢做就不敢人了啊？有娘生没娘养的狗杂种，瞧你这德性，也是没种的货色。”</p>

<p>话音还未完全落下，重重的一拳已打在了那小伙的脸上，小伙的眼镜也飞出了几米开外，人也被打倒在地。小恺立马压在他的身体上，狠狠地捶打着那个嘴贱的少年。虽然是一群少年一起过来的，可他们并不敢帮忙，一则小恺本来就很健壮，二则那时的小恺已经失去了理智。</p>

<p>事情很严重，那小伙直接被打骨折了，据说以后还可能有什么后遗症，从精神上来看，已经被吓到了。幸运的是，通过治疗，他会好起来。</p>

<p>发生了这样的事情，学校就要把小恺的家长叫来，而一直以来小恺写家长名字的时候都是写自己的姐姐，父亲已经走了，两位哥哥没空搭理他，只有姐姐会关心自己。就这样，小白菜就被大老远地叫回去了。</p>

<p>好说歹说，他们最后还是赔给了对方十多万。小白菜知道事情的缘由后，没有因此而生弟弟的气，反而觉得很欣慰，至少她觉得这个世界还存在一丝的温暖，她的弟弟是如此得爱惜自己的声誉。</p>

<p>小恺也因此事被学校开除了，小白菜不想让自己的弟弟跟自己一样缺少文化，所以她找了好多的关系，把弟弟转学到了其它的学校。</p>

<p>当然我和她在一起的那晚，正是她赶回家乡的前夜，因为她清楚地知道，要是回家没有钱的话，很多事情是不能被摆平的，能挣多少是多少。可能那晚一些大佬被家人看得紧或者寻了新欢，我就成了一位幸运儿。</p>

<hr />

<h1>姐弟俩</h1>

<p>在小恺三岁的时候，他的母亲就跟人跑了，这都是穷惹得祸，不然任何一个母亲都是很难舍弃有四个孩子的家庭的。从那以后，比小恺大三岁的小白菜就成了他的“母亲”，每次外出做事都带着他。小恺打心里也把自己的姐姐当作了自己的母亲一样看待。</p>

<p>他的父亲虽然是个烟鬼，但一向非常崇拜读书人，所以当有一些好心人资助他的子女念书的时候，他都不会拒绝，只要他的孩子愿意去读，他都会支持。</p>

<p>小白菜的两位哥哥念完小学就没有继续上学了，一是他们对学习不是很感兴趣，二是他们上学的时间比较晚，在同一个年级中他们就是大哥大了，这更让他们没有学习的兴趣了。但小白菜不一样，虽然成绩不是最靠前的，可对学习始终抱着一种热情，而且每次都能够看到她的进步。小恺是他们兄弟几个中学习成绩最好的，有姐姐的教导，也有自己的努力。</p>

<p>转眼间，小白菜初中毕业了，她没有选择继续升学：家里的条件不允许，到城里念高中就不能帮助父亲做农活，父亲也没有能力支付她的学费和生活费；小恺的成绩又很优秀，他很有可能成为家里的第一个大学生。</p>

<p>几乎没有多少的考虑，她就决定走出这个大山，到外地去挣钱，供自己的弟弟上学，让他接受最好的教育，直到他出人投地的那天。她的付出也总是有成效的，小恺很懂事，从来没有让她操心过。</p>

<p>不过这次不一样，他还是愤怒了！</p>

<hr />

<h1>我本善良</h1>

<p>“既然走了，为何还要把你的名片也带走而不给我留下？”</p>

<p>“虽然你的年龄也不小了，但你还是保留了一份纯真，看到你就像看到当初的自己，所以我不想让你陷得太深。同时主要的还是为了自己，很多事情我选择忘记，见了你我怕勾起自己当初的痛苦回忆。”</p>

<p>“现在的我就好比是戏子，生活和工作中，都没有一个真实的自己。戏子无情，所以你不必在她们身上投入感情。”</p>

<p>我想她可能看出了我的心思，或者是那家宾馆的老板已经把我寻找她下落的消息告诉她了。听了她的讲述，我竟然不知道说些什么，我没有她的任何经历，要说安慰的话也是苍白无力。</p>

<p>我们聊了很久很久，最后我放弃了我最开始的邪恶想法。她是一个值得我欣赏的人，她的身体虽然给了魔鬼，可她的灵魂却给了天使。我送她回家，可她却只让我送了她一小段距离，但我们彼此以朋友的方式交换了联系方式，这也是我这趟出行的最大收获。</p>

<p>我本善良，奈何造物弄人！</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且自行分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小雅的伤心事]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/13/xiao-ya-de-shang-xin-shi/"/>
    <updated>2014-08-13T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/13/xiao-ya-de-shang-xin-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>初到仓前</h1>

<p>小潜，一个专门卖姑娘的姑娘，当初小白菜来到这里做上这个行业就“拜她所赐”。她非常讨厌别人叫她“小潜”，因为她怎么听都觉得是诬蔑自己只能挣“小钱”，她比较喜欢别人叫她“潜姐”。人如其名，她也确实钻到了钱眼里了，为了钱，她可以出卖任何东西，她早已把自己的灵魂托付给了魔鬼。</p>

<p>这次小潜又从家乡带了一批姑娘过来，准备开始她的大买卖。很不幸的是，小白菜的好友小雅也被她忽悠过来了。小白菜知道后，想尽办法把小雅搞了出来。</p>

<p>刚出来就回去，不能向家里的老人交待，加上回老家也没有什么前途，所以小雅决定留下，于是找了一份网吧管理员的工作，一来可以陪陪自己的发小，二来也可以赚点钱养活自己而不让父母过于劳累。</p>

<hr />

<h1>遇到了他</h1>

<p>一天，在他的生命中出现了她认为非常重要的男人，他长得文质彬彬，戴着一副小黑眼睛，一看就是那种很有才学的人。因为平时来网吧的人，大都看着像地痞流氓，所以一凡的到来很快就吸引了小雅的眼球，也很快赢得了她的芳心。</p>

<p>一凡来的时候，小雅总会变得很文雅，似乎那种跟混混争吵的泼辣劲都不曾在她的身上出现过。小雅也总是很能给自己创造机会，时间一到，她总会善意的提醒他：“先生，您的时间快到了，需要帮您充值吗？”</p>

<p>小雅知道他的名字，可她还是很尊敬地称她为先生，她只想给他留下一个良好的映像。</p>

<p>一凡最初的几次也可能觉得这是网吧的体贴服务，有时拒绝，有时会让小雅帮忙充上几块钱。</p>

<!--more-->


<p>一次一凡对他的朋友说：“天诚网吧的服务真是好，每次时间快到的时候，都会有人提醒我充值。幸亏有了她们，我才意识到要赶紧保存资料。一次上得时间久了，一个妹子还给我送了一瓶水呢！”</p>

<p>“妳呀，傻冒啊，估计是哪位姑娘看上你了吧。我去了那么多次，怎么从来没有体验到那种服务呀。”</p>

<p>一凡瞬间似乎明白了一些，仔细想想也是，从来没有看到周边的人接受过如此好的服务，每次都是同一个姑娘，而且每次都是计费单子快弹出的前几分钟那姑娘就来了。他也开始关注她了，他也想看看这个姑娘到底怎样，那时他的心花有些怒放。</p>

<p>一天他终于开口对小雅主动说话了：“你的QQ多少，我加你。以后我要充值就直接给你发个信息，可以吗？”</p>

<p>这个借口很合理，小雅根本没有拒绝的理由，而且这也是她正想要的结果。从此以后，他们聊得很多很多，最后就走到了一起。</p>

<hr />

<h1>他悄然离去</h1>

<p>突然有一天一凡告诉小雅：“我要去一个偏远的地方出差，可能会好久才会回来。”</p>

<p>“你去吧，无论你走得多远，我都会在这里等你。”</p>

<p>“你不问问我去哪里吗？”</p>

<p>“对你我还不放心呀，你不会跑远了。要是你真这么做了，跑到天涯海角我都会把你给找回来。”</p>

<p>听到这话，他还是很害怕的，要是小雅真这么做了，万一他躲得不是很好，被抓到了，以小雅的功力，估计他要被打得半身不遂了。当然这也只是一种瞎想，平时他们吵得很凶的时候，小雅在她的男人面前也是显得异常温柔。</p>

<p>他收拾了东西，选择了一个小雅忙得不能脱身送他的日子走了，因为他怕被小雅看到他收拾了自己所有的行当，当她询问的时候他又不知如何回答。</p>

<p>他只给她发了一条信息：“我走了，你要好好照顾你自己。”</p>

<p>“好的，我会的。你自己一人出门在外也要多加小心哦！”小雅根本没有多加考虑，也只是觉得这是一件和往常一样的事情。</p>

<hr />

<h1>苦苦地等待</h1>

<p>一天又一天地过去了，小雅连一凡的一条信息都没有收到，她开始变得焦虑不安，不停地给一凡的手机发信息，可她却没有收到任何的回复信息。打电话，也只是被提示对付关机了。</p>

<p>她不停地安慰自己：他不可能出意外的。虽然这样，她还是不停地搜索关于灾难的事情，唯恐真的发生了这样的事情，不过还好，最近都很太平。</p>

<p>她实在等不住了，就去寻找一凡以往的朋友，可是那些人也不知道他的去向。去他住的地方，可房东告诉她小伙子早已退了房，得知这个消息的瞬间，她几乎快崩溃了，自己一直深爱着的男人怎么能这么做呢？</p>

<p>不过，她还是不相信，她需要一凡亲口告诉她事情的缘由，她才会彻底地死心。</p>

<hr />

<h1>等来的是失落</h1>

<p>突然有一天，也就是我碰到小白菜的那天，小雅收到了一条陌生号码发过来的信息，这是一凡给小雅的信息：</p>

<blockquote><p>我发现我对你的爱，还无法做到用我全部的生命去丈量，所以我选择离开。请你忘了我，我不是一个值得你去记忆和眷恋的人。</p></blockquote>

<p>小雅想追问个究竟，可电话的那头只有移动给她回的信息：“对不起，您所拨打的号码已停机，请稍后再拨。”</p>

<p>她独自一人在房内哭个不停，一包纸巾全部被她用完了。她一边哭，一边回忆过往的快乐时光，然后又逐条把那些记忆给删了。小雅果然是条汉子，连思维方式也向男人靠近，很快她变恢复了理智，这不是强装的，而是真正的坦然。她打电话把被抛弃的事实告诉了自己的朋友小白菜，描写地很清淡，显然不在乎，可她的内心还是深深地扎着一根刺，或许这也是她以后不断挑我毛病的根源吧。小白菜不放心她，就跑过来陪她了。</p>

<p>那晚我刚好撞见了她，加上我像及了她的前男友，所以她才会显得异常愤怒。知道她的遭遇后，我的内心才好受一些，原来她并没有针对我。</p>

<p>之后小雅也没有去找过一凡，因为她觉得——既然是可以那么轻易失去的东西就不值得去伤感。</p>

<hr />

<h1>不爱的理由</h1>

<p>一个叫龙仔的小混混一直喜欢着小雅，而且表白了很多次，都失败了。小雅觉得龙仔这个人比较的粗暴，所以一直都没有什么好感。可龙仔是真心喜欢小雅，虽然她是混混，可在小雅的面前总是很恭敬，不敢毛手毛脚，尽管自己的爱人被一个很消瘦的男人夺走了，可他依然爱着小雅。</p>

<p>他的几个小弟曾跟他开玩笑道：“老大，你要是真心喜欢小雅姐，我们今晚去给你绑来。一旦生米煮成熟饭，她就不得不从喽！”</p>

<p>“滚，你们要是真感这么做，小心老子把你们给废了。”</p>

<p>龙仔舍不得动小雅，但他还是敢动一凡的嘛。在一个深夜，一凡加班回来的路上被龙仔一伙几个人给围住了，被逼在了墙角，靠在墙上而不得动弹。龙仔拿出了一把明晃晃地刀对着他，然后说道：“你要是不喜欢小雅，就赶紧从她身边滚开，不然小心点，我让你不能传宗接代。”</p>

<p>龙仔也怕，不是怕刑事的责任，只怕打伤了人不好向小雅交待，所以也只是言语威胁。虽然没有被拳脚伺候，可一凡还是被吓得一身的冷汗。</p>

<p>从此之后，一凡总觉得有人在跟踪他，下班之后也是早早地回家了，久而久之就产生了一种恐惧症，人也变得忧虑起来，最终他还是决定离开这个地方。</p>

<p>几年之后，龙仔还是追求到了小雅，婚前他把这事告诉了她：“那次我并不是真的要吓唬他，我只是想验证一下他对你的爱。结果他走了，你恨我吗？”</p>

<p>“没有！如果没有他的离开，或许我这一辈子都不会知道什么才是真正的爱。”</p>

<p>从谈话中，我了解到：那会小白菜也刚从家里返回这里，心情也是无比的糟糕。我也终于明白如今的她为何如此的消瘦了。看着她，我心生怜悯，如果可以转嫁痛苦的话，我愿意替她承担全部的苦楚。</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且听下回分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白菜去哪了]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/12/xiao-bai-cai-qu-na-liao/"/>
    <updated>2014-08-12T22:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/08/12/xiao-bai-cai-qu-na-liao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>不是一般女子</h1>

<p>行至河边的长椅处，她停下了脚步，转身对我说：“我们就坐在这儿聊吧。”随即她就坐下了。这出乎我的意料，原本打算找一个浪漫的地方，营造一个良好的交流氛围，稍晚就可以带她去我的住处了。就在她说话的那刻，我还在幻想着这些事情。</p>

<p>“咦，不要像一个犯错的孩子那样站着嘛。”她拍拍她左侧的椅子：“坐这里吧！”</p>

<p>听到“犯错”两个字，此时此刻的我确实在犯一件错事，我大脑中尽是浮现邪恶的想法。我不断地询问自己，这么多次来探寻她的下落，难道就是为了男女的那种欢乐情吗？很多时候，我自己都很矛盾：我是一个禽兽，还是一个追逐爱的人？我不能回答这个问题，可能需要等到我真正懂得爱的时候才会明白这个问题的答案。</p>

<p>我朝椅子走近了一些，然后木然地坐下。她不在的日子里，我万分思念她，可当她真的坐在我面前的时候，我却不知道如何开口，我绞尽脑汁地想着那晚还没有聊完的话题。终于有了一个突破口：“上次我都没有告诉你我的名字呢！既然能够这么巧合地碰到，我觉得你没有理由再次拒绝我的这个请求了。”</p>

<p>我提了提嗓子，强而有力地一字一字念道：“S-A-M。”接着又合在一起念了一遍。我的这种声音都让我自己开始厌恶自己，我不觉得这是自我介绍，反而是一种炫耀，就好比站在高处俯视他人一般，强烈的优越感占满了那副臭躯体。</p>

<!--more-->


<p>“Sam，这个英文名使用的很普遍哦。不过我觉得Willy（骨瘦如柴的乡村男孩，善良天真，有音乐天份，但有点迟顿）这个名字比较适合你。”说完，她用小手掩住了她的小嘴，微微地笑了，没有嘲笑的韵味在里面，听着很甜美。</p>

<p>英文单词从她的嘴里说出来很流畅，我觉得她的发音很纯正。说几个英文名并不是一件很稀奇的事，可能她的客户里面恰好有叫这些名字的人。毕竟人总是好奇的，我还是想亲自测验一下她的英文水平：“It is a great pleasure for me to join you here on this pleasant evening！”</p>

<p>“Me too！”</p>

<p>我立马又转回到了母语，怕自己再说下去就露馅了：“你的英文说得真好听！”</p>

<h1>撞枪口了</h1>

<p>我的双手伸开，然后微缩，呈龙抓手妆，掌心对准自己的胸部，摆出一副大胸的样子，装成她那位朋友的样子，而且抖着我的那双手做出上下抖动的起伏感，对着她说：“刚才那位是你的‘小姐妹’啊？”</p>

<p>她显然不是很高兴，但还是很礼貌：“她叫小雅，不是我的‘小姐妹’，是我的朋友。”</p>

<p>从她脸上的表情来看，我是觉察到了她的不高兴了，知道自己刚才的行为和‘小姐妹’一词冒犯了她，所以我尝试着从另外一方面着手：“不过我觉得她的名字和她本人不太像啊，倒是觉得小蛮这个名字挺适合她的。那会要不是你及时赶到，我估计要被她打趴了，一个十足的女汉字，估计没有男人敢招惹她。”</p>

<p>她的表情好多了，扑哧一声笑了出来：“今天她心情不好，所以我陪她出来购物，散散心，然后请她吃个饭。你又在这个时候刚好撞上了她，只能说你的运气不是很好了。”</p>

<p>“我觉得我今天挺幸运的，至少我在这里再次遇到了你。”</p>

<p>“她的父母想生一个男娃，可上天一直不眷恋他们，接连生了好几个女儿，到一定年龄也就不能生了，她是最小的那个，所以一直被当作男孩子来养了，久而久之连她自己也觉得自己是男孩了。家里照顾地好，加上她自己也经常锻炼，所以她的身体比一般的男孩子都好。你这身板，她一个人对付三、四个都没有问题的。”</p>

<p>“我们从小一起上学，放羊，打猪草，是发小，一直都很好。她对别人都很凶，唯独对我很温和，也经常替我教训那些欺负我的男孩子。我问她为什么要对我这么好，她说她下辈子做男人一定要娶我。我又说，你下辈子娶我也不需要这辈子就对我好啊。她说，不行，我怕这辈子轮回的时候你忘了我，所以我这辈子要对你格外好，这样你才能永远记住我，这辈子虽然不能娶你，但我还是要对你好。”</p>

<p>说起这个她的这个妹子的时候，她是满脸的幸福，连我也感受到了这种幸福。</p>

<h1>烟</h1>

<p>我掏出了烟，想象到电影中‘大上海的舞女依靠在门栏上叼着一根烟’的场景，递了一根到她的面前：“你抽吗，来一根？”</p>

<p>“我不抽的。”</p>

<p>既然她拒绝了，我就没有强求，自己点了一根，开始大口地吸起来。</p>

<p>“我的父亲吸了一辈子烟，最后还真的就被烟给吸走了。医院给他的肺拍出的黑黑的照片，他自己都看着恶心。所以，一直以来我都很讨厌吸烟。不为自己着想，至少也得为自己的家人考虑一下啊！”</p>

<p>正准备猛吸一口的时候，我被‘吸走了’三个字给震住了，准确地说应该是被吓住了，这比任何对死亡的描述都让我恐惧，会让我想起这么一个场景：有一个巨大烟团的骷髅头张大着嘴巴，向我奔来，准备把我吸走，我无论怎么跑也逃脱不了。我把吸了半根的烟扔在了地上，狠狠地踩了踩。</p>

<h1>短暂的离开</h1>

<p>“我听旅馆的老板说，你离开这个小镇有一段时间了？”</p>

<p>“是的，离开了几个月，回家处理了一点事情。”</p>

<hr />

<p>欲知后事如何，且听下回分解。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
