<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-04-21T00:33:37+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所想象的IPCamera应用场景]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing/"/>
    <updated>2015-04-21T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以说Dropcom是IPCamera这个行业的鼻祖，国内很多类似的产品以它为参考。随着它在世界上的火爆登场，各大传统的厂商也不敢示弱，相继跟进，争夺这个他们自己也看不到盈利点的市场。小度i耳目凭借着干爹雄厚的资金实力，为了抢占市场的先机，几乎以全亏的买卖给部分幼儿园铺设网络监控摄像头。不得不说，巨头有钱就是任性。</p>

<p>目前这个市场还处于培育期，这一阶段不太可能创造利益，尤其国内只有极少部分的人愿意为此买单。在一般人看来，它的功能无非就是录制视频，跟传统的监控并没有很大的差别。在我的想象中它将会拥有巨大的市场，可能会颠覆现在的生活方式，只是它需要时间去引爆。它的崛起需要经历一些阶段，按照现在科技的发展速度，它不会是缓慢的，或许在一两年内就会走上一个新的台阶，直到它不能给人们带来更多的想象空间。</p>

<!--more-->


<p>如大家看到的那样，现在IPCamera的功能相当简单，在远程的你可以借助它看到家里的一些状况，看看自己宝贵的子女或者心爱的宠物。闲的时候也可以利用它和家里人聊上两句，或是逗逗自己的宠物。虽然它不能百分百的确保家里不被小偷眷顾，但它通过人脸的识别技术可以给你发送一些警报信息，起到预防作用。它在某些瞬间也可以帮你抓拍到一些有趣的动作或场景，这时你就可以把它们分享给自己的朋友。有时一个搞笑的动作在你觉得有必要记录留念的时候，它可能已经错失，此时的IPCamera就起到了它独有的作用了，当然这个功能传统的摄像头也能做到，但它更便利的是可以让你在手机端进行编辑，然后快速的分享到自己的社交网络中。</p>

<p>如果仅仅只有现在的功能，它是没有吸引力的，可能在不久的将来就会凋零。或许服务商会对语音作一些分析，然后根据你的习惯和爱好为你提供一些便利服务。未来这个小小的东西可能会引入更多的传感器，预报你室内的温度，调节你的灯光，控制你的家电等等，你能想到的很多事情它都可以为你效劳。当你对它进行一些设置的时候，它或许会在早上的时候叫你起床，给你预报当天的天气，给你读一段美文或者是讲述一些新闻概要，不同于传统的广播的就是你可以定制一切自己喜欢的东西。随着中国老龄化时代的来临和子女都忙于工作的情况下，它可以陪伴你的父母聊天，当然前提是服务端要做得足够强大。</p>

<p>做到以上的程度，它已经很强大了，可这还不够，它还将成为未来机器人的眼睛，这时它可以在你的屋内走动，可以帮你做更多的事情。可能不仅仅是眼睛那么简单，完全可以成为一个独立的大脑，此时它完完全全就是你家的忠实保姆了。它自己可以去不断的学习，而且你也可以到专门的地方去下载一些资料让它去学习，每个人可以定制自己喜欢的那个独属的机器人，每个人拥有小强和大白的时代离我们并不会太遥远。</p>

<p>目前虽没有看到它在市场上的广泛应用，但可以想象，它应该有广泛的应用空间。根据不同的用户，基本可以分为两大类：一类是普通用户，一般就是那些家庭用户；另一类是商家。</p>

<p>处于市场的培育期，一般的用户都不会买单，但有一类人却是潜在的一批用户，他们是幼童的父母和宠物控：前者是出于对孩子的关怀，在闲暇之余看看家里的孩子多少会让自己欣慰一些，对于那些请得起保姆的家庭基本不会在乎服务的购买；后者的话，往往偏向于好奇心，也会想看看自己不在家的时候，这些萌物会做些什么。</p>

<p>对于这些家庭用户或者是所有的人，大多喜欢与人分享那些精彩的瞬间，所以能够分享视频到社交平台非常重要，这对IpCamera的推广十分有利，当然前提是这些内容本身就非常的有趣。</p>

<p>“周末去哪里”这个应用主要是聚集一些周末的寻常活动。商家会主动选择这个平台是因为它专一，省去用户在传统站点搜信息的麻烦。它不新奇，但它给予了人们便利，走的是精致化创业之路。不过，除了便利搜索之外，它并不能真正吸引到用户，人们对没有经历过或见过的东西是普遍持怀疑态度的。如果在App的功能中能够显示一些视频，会让人感知到它的环境，从而产生一种向往。当然，网络摄像头可以在更多的商家那里应用，至于如何应用好这个宣传工具，就看商家各显神通了。</p>

<p>有这么两个现象：一、在你浏览一些博客（建立在一些门户网站或论坛上，例如新浪、网易）文章的时候，在侧栏会出现你曾经浏览过的产品；二、在QQ即时聊天时，它会给你的一些文字加上超级链接（当然这些不是你自己添加的），点击的话就进入到相应的页面。这两种方式都可能为广告商带来可能性的流量，进而达成交易。以下的一些思考，是作为我这个理性消费者的一些见解：对于前者，很多情况下已购买了需要的商品，这些广告相对来说是滞后的；后者的话，一些文字只是表述的一部分，对于那些东西也是未必需求的，所以很多情况下，并不会无聊到去点击它们。</p>

<p>而针对IPCamera的语音功能，在不侵犯隐私的前提下，这部分语音存在着潜在的商业价值，可以对它的语义进行一些分析。在普通的这种远程交谈中，它所涉及的一些商品可能就是他们未来潜在的消费，这相对那些网页上的侧栏信息有价值的多。比如以下的一些情况：有婴儿的啼哭声，那么这家必然就需要一些儿童用品了（什么他们家是用母乳喂养的，不要跟我开玩笑了）；时不时能够听到宠物的叫声，那他们就需要一些宠物的用品（狗粮之类的总需要的吧，难不成让它们吃米饭之类的，和平时代的宠物比人过得好多了）。所有这些信息可以让商家更精准地找到自己的客户，如果那些用户同时使用了商家的App，那么他们就能够得到更加准确的信息。</p>

<p>我们可以想象这样一个场景：</p>

<p>“孩子，你作业完成了，我们就出去吃肯德基，怎么样？”</p>

<p>“主人，你们出去了，那我怎么办？一个人好孤独的，不过你们要是给我带点xxx回来，我就原谅你们把我一个人留在家里的‘罪行’。”</p>

<p>“xxx是什么呀？我都没听说过。”</p>

<p>“哈哈，不知道了吧，没有我的消息灵通了吧。xxx就是xxx店最近推出的一个新品啦，就在xxx路附近哦！口感不错，很辣、很劲爆，说得我都快流口水了。”</p>

<p>“主人，要去吗？如果要去的话，我立马去找找消费券哦，或者我提前预订一下！”</p>

<p>“好的啦，就听你一次。”</p>

<p>对于提到的xxx店、xxx新品就是在帮助商家进行广告宣传，而“很辣”可能就刚好满足了家庭某一成员的口味（广告的效应变得精准），加上给了具体的地址，那这样一次消费就极有可能达成。</p>

<p>难以想象它会发展成怎样，可能我想到的只是冰山一角，估计它会超出我想象很多，人类的想象永远没有一个尽头，不担心自己会看不到它爆炸式发展的那一天。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[数字背后是血泪史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi/"/>
    <updated>2015-04-14T00:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.news.cecb2b.com/2013/1205/1386215616567.png" alt="简书" /></p>

<p>初次了解简书是从一个科技类网站上知道的，喜欢上它是因为它简约的风格，从13年起就一直停留在这个平台上，平时一有空就会看看首页推荐的文章。</p>

<p>这个平台最初的作者有很大一部分是程序员，因为这本身就是一个爱写作的程序员构建的一个网站。虽然他们的身份大多是码农，但技术性的文章并不占主题，写得更多的是其它领域（比如影视评论、时事等）的文章，不过文章的结构和逻辑都很严谨，所以很多有时候会有“一看作者就是理科生”的评论。虽然我们隐藏得很深，但文字终究出卖了我们真实的身份。随着这个平台的发展和壮大，涌入了其它各行各业的人员，起初我还能说出主要的几个行业，现在却做不到了，因为人实在太多了。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>在读文章的过程中，我发现了许多有趣和有料的作者，他们或为创业者，或为产品经理，或为程序员，或为时评高手，或为诗人，或为广告文案与策划，或为插画师，或为自由撰稿人，或为公务员，或为老师，或为上班族文青，教育背景、职业与社会经历不一，但都各具特色，好多文章给我不同程度的信息或启发。</p></blockquote>

<p>一直以来都不知道简书有多少的用户，只知道越来越多，下面由V先生列出的数据是值得玩味的。</p>

<blockquote><p>其中，本文统计的5000位作者共发布了90910篇文章，115784118字数，占简书全部文章的65.51%：</p>

<blockquote><p>大于100篇文章的作者111人，合计21110篇文章，占简书全部文章比15.21%； <br/>
21-100篇文章的作者1014人，合计40670篇文章，占简书全部文章比29.31%；<br/>
10-20篇文章的作者1183人，合计16586篇文章，占简书全部文章比11.95%；<br/>
1-9篇文章的作者2692人，合计12544篇文章，占简书全部文章比9.04%。</p></blockquote></blockquote>

<p>现在我们就按照“二八准则”来推测一下目前简书大概有多少注册人员，当然只是揣测，仅供娱乐。5000多位作者贡献了简书全部文章的65.51%，也就是说每千人（只针对统计的这5000位）的贡献率是13.1%，那再增加2000人，就差不多可以使贡献值达到80%，那么可以预估出大概有35000的写作者，这个数字只是单纯的是写作者而不包括阅读者。我相信V先生已关注了几乎所以喜欢写文章的作者了，其中原因嘛，你懂的。</p>

<p>从细分的统计看，会给一个网站贡献内容的也只是少数群体，他们贡献的比重占到了很大的一部分，这里也似乎符合“二八准则”。前两个小分类里的用户应该是简书这个平台需要努力维系的，只有他们活跃在这个平台上，才能为平台持续提供优质的内容，从而吸引来更多的用户。我想简书已经收获了“一千个铁杆支持者”，后续应该考虑如何创造更大的价值了。</p>

<p>对于那些只阅读的网友来说，他们对这个平台的忠诚度是不会太高的，除了这里，他们还可以从其它地方获取到阅读的乐趣。那些文章写得不多的网友对这里的忠诚度也不会太高，不能受到关注与互动，自然而然就会失去兴趣，离开也是必然的选择。曾经介绍了很多的朋友到这个平台来，但真正能够留下的是那些喜欢写作的人，其它的也只是偶尔看看，或者是不再关注。</p>

<blockquote><p>粉丝超过100的有269人，而在《玩转简书，你不可不知道的142人》一文中，过百的只有95人。269人中，有133人粉丝超过200，71人粉丝超过300，49人粉丝超过400，15人粉丝超过1000。</p></blockquote>

<p>从95到269的变化来看，简书的发展还是不错的，因为两篇文章的前后统计时间只差几个月的时间。要知道，从0到95几乎花了两年多的时间才完成。</p>

<blockquote><p>关注他人较少或文章少，但粉丝却很多的作者，大多是本来在其他社区如twitter、新浪微博、豆瓣、知乎、果壳、喜马拉雅电台等地的红人，或者作者之前长期写过独立博客做过站长，或者作者是某个媒体的简书号，或者作者是在现实中已有名气比如自由撰稿人、互联网创业者、技术大拿等。</p></blockquote>

<p>以上的事实告诉我们，积累很重要，只有写出有价值的东西才能获得他人的喜欢。如果我们还没有被关注或写了很多的文章却获得不了他人的喜欢，只能说明我们还没有达到一定的程度，需要继续修炼内功。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[他们并不易]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi/"/>
    <updated>2015-04-10T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/10/ta-men-bing-bu-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不久前和朋友聚会，我们坐在那里，听着周边邻桌的人在谈话，一个中年男子说道：“那些旅行创业者虽然在短期内能够实现受益，但做这方面的机构、组织和个人实在是太多了，我肯定是不会投他们的。”</p>

<p>听那群人的交谈，可以判定他们是投资人，或者至少是投资机构里的人，最可能的是那种天使类的早期投资人。听完他们的叙述，那时心里是一阵沸腾，真想上去和他们辩驳一番。因为据我了解，随着生活条件的改善，人们对精神世界的追求变得越来越迫切，其中旅行是一种方式，无论是短途或是远足。身边的很多人已经不能满足于工作的城市，总是试图走出去，看看这个世界的其它地方。</p>

<p>但转念一想，我或许是错了，我所想到的可能只是我的错觉。一个朋友在朋友圈发信息道“我怎么发现身边的朋友都是无旅行不生活呢”，而我的回复是“因为你生活在了这个圈子里”，觉得那时的自己才是最清醒的，至少那时明白这个提问的根源。</p>

<!--more-->


<p>我们或许都不曾留意过，可他们在努力提供着最好的服务，而且做得很拼，让人敬畏。让我们一起了解一下那些户外要做的工作：1、编辑出游的信息；2、四处宣传，招揽潜在的客户参与；3、在漫长的车途上活跃气氛，“取悦”他们的客户；4、看护路途上的每个人，时而还需要充当摄影师；5、安排住宿和吃饭；6、组织队员统一行动；7、可能还需要写游记，留住一部分可能的长期客户，或者是利用它吸引下一批客户。</p>

<p>当我们付款的时候，我们会觉得很多，但细摊到每一样的成本里去，你会发现他们其实挣得并不是太多。可能你会看到那么能够挣取到一定额度的钱，但我们可能忽略了一些隐形的成本，例如场地租借费用、不带队小编的费用、其它免费活动的费用等等。现在时常看到那些户外推送的信息里会写上“转发到朋友圈减免xx元”的信息，其实优惠额度不大，但他们是在流血。你会说他们在你的朋友圈实现了一次免费推广，但你的朋友圈真的能够给他们带来那些价值吗？有80%的广告是无效的，他们是在尝试，是在试错，或许那也是正确的！</p>

<p>如果不是出于自己强烈的写作意愿，就只是编辑他人的文字，我也觉得这是一件很难的事情，完全没有灵感，或许只想应付了事。谈到宣传，更是一件头疼的事情了，给群里发会让人厌恶，不发又吸引不到客户，实在是两难全呀！</p>

<p>虽知他们不易，但还是希望他们能够举办更精彩的活动，未来的一切不是梦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不可掉价卖]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/04/bu-ke-diao-jie-mai/"/>
    <updated>2015-03-04T23:47:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/03/04/bu-ke-diao-jie-mai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://s2.ymt360.com/enterprise/38d4f18adaf00617ed6df560f320e313.jpg" alt="猕猴桃" /></p>

<p>春节期间，在江山的一条街道上行走，路过一家卖猕猴桃的，门口有一张醒目的牌子，上面清晰地写有“合作社”的字。13年的时候，曾经帮同学的亲戚在他的摊位上吆喝卖猕猴桃，有过交流，所以记忆也特别的深刻，不由自主地走进去了。</p>

<!--more-->


<p>如果不是曾经的相识，那也可以装作是一个买家，也不会显得尴尬。没错，那位大哥正是我之前见过的那位，显然他也记不得我这个人了，我解释之后他也才想起来。</p>

<p>“这么早就开张了呀？”</p>

<p>“是啊，没有办法，过节有客户要买猕猴桃送亲朋好友，别家都开了。其实，初二我们就开张了。”</p>

<p>“可现在也很晚了，怎么还没有关门呢？”</p>

<p>“有散客这会也会过来购买。”</p>

<p>我询问了他出售的价格，他也告知了我，跟他网上的售价没有太大的出入。他显然知道我了解其他家的售价，便解释道：“我这个果子大，品种也是最优良的。要跟他们那样便宜卖没意思，别看那家一天卖几万斤，一斤也才赚几毛钱，然后靠政府补贴，把市场都搞混乱了。”</p>

<p>“那今年卖出去多少斤了？”</p>

<p>“30多万斤吧！”</p>

<p>“那现在还有多少没有卖出去呢？”</p>

<p>“只剩下几万斤了。”</p>

<p>曾经听到这么一个故事：在西方资本萧条的时候，大批的牛奶积压，资本家没有降价卖，而是把多出的倒进了大海。</p>

<p>书本的本意是告诉我们资本家是多么的贪婪和邪恶，但真的低价卖了，是否会让民众变得贪婪呢？让买方知道了成本价，以后又如何生存呢？</p>

<p>对，没错，优质的产品就是不可以掉价卖，即便让它腐烂了，也不能让“劣币驱逐良币”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家乡的蜂蜜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi/"/>
    <updated>2014-12-25T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在农村老家的日子里，一到春天，遍地都开满了油菜花，最高兴的并不是农民和游人，而是那些辛劳的蜜蜂，只要飞不远的路程就能采集到花粉，制成蜂蜜，以备冬天的时候食用。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d5456623fdb4a22d.jpeg" alt="蜂箱.jpeg" /></p>

<p>一般的家庭并不会专门去养蜂，往往是在山里遇到了野蜂，然后把它们引到蜂箱里，运气好的话，可以成功，带到家里养。在我的映像中，对它们的管理并不是太多，在外界只能少量提供给它们食物的时候，养蜂人才会去干预。还有一个头疼的问题就是要防止它们集体出逃，尤其是隔壁邻家也养的时候，有时这种小事也可能引起邻里间的不合。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f127d0e2035721be.jpeg" alt="采蜂蜜1.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0cac67c3d9263995.jpeg" alt="采蜂蜜2.jpeg" /></p>

<p>小学五年级的时候，住在二叔家，他们家刚好养了一箱的蜂，吃了确实很甜美，那味道一直停留在我的记忆深处。农家的采集时的保护措施做得很简单，大体就是戴上面罩和穿上长裤长袖，但这些对他们来说已经足够了，他们显然都是专业人士了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3ed9a646866c7d29.jpeg" alt="蜂蜜.jpeg" /></p>

<p>在夏天的时候，有一种不是群居的蜂很常见，它们一般在农家的泥墙上打洞，我们称它们为土蜂。暑假闲着没事，当看到它们躲进它们的小窝的时候，就会用一个瓶子堵住它们的出口，然后静静地等待它们进入我们布置的圈套里。瓶子里的蜜蜂抓得多了，过久后瓶子的底部就会出现水状物，虽然不敢冲水喝，但闻闻那甜蜜的香味也足够让人醉了。</p>

<p>养蜂在我们那个小市里也成了一个产业，在小范围内也很有名气。有想要购买的朋友，可以考虑购买江山那里出产的蜂蜜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
