<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-07-30T23:11:45+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你也可以拥有蛋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan/"/>
    <updated>2015-07-27T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-226fe73f60f02f06.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅的泳池.jpeg" /></p>

<p>安逸休闲地住在一个有山有水的地方，这是多少人的梦想，可并不是我的，因为我的家天然就在这样一个环境中，无需苦苦去追寻。山中的人家是稀少的，而山里的奇珍异兽却不能与我为伴，陪伴我的是这些朝夕相处的家禽。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0a572b613fdc19fe.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅.jpeg" /></p>

<p>每天最开心的事莫过于把它们放出笼子，看看它们展翅将要飞的样子。它们是快乐的，因为它们不缺少伙伴；更是幸福的，家门口的大水库就是它们的游乐场所。水里的物产是丰富的，它们总是能从中捕捉到食物，每每到天黑才会不舍地回到家里来，早早为它们准备好的食物它们也是不屑一顾。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9bd180c5e0e1fac7.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅蛋.jpeg" /></p>

<p>对它们放纵，也是有回报的，偶然在湖边走走，不经意间总是能够带回一些它们留下的惊喜，硕大而又白皙的蛋蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7c1dc5b1d1c5b56f.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山里的鸡.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7783926b240819f5.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="玩耍.jpeg" /></p>

<p>有大片的山林是比较适合养鸡的，只要照顾好它们的“童年”，后续的事情就不需要操多少的心，它们就是一群野孩子，没日没夜地躲在山林里玩耍，我都不曾记得它们何时回到过我为它们精心打造的家了。每当家里有人造访的时候，总是得在某个角落悄悄侯着，逮住机会猛扑过去才可能抓到一只，若是失手，就得追着它们满山跑了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-68f698d9c6ee249d.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="小窝下蛋.jpeg" /></p>

<p>它们有自己专属的领地，瞧，这位就刚好在自家的地盘下好蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8adee4fdd83a001e.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山中的蛋.jpeg" /></p>

<p>也并不是所有的鸡都那么听话，会选择靠近家的地方下蛋，放养的鸡总是那么任性，山里哪块地方便就在哪下蛋了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-eccec3f709ca6492.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="自由的家园.jpeg" /></p>

<p>地上跑的，水里游的，都有了，当然也少不了天上飞的了。深山里不能放别人“鸽子”，那就放点真鸽子吧。主要还是小朋友也特喜欢跟它们玩耍，这些鸽子似乎也跟他成了很好的朋友，都不惧怕他，他在，它们就安静地在一旁待着。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-131d75447c2f4dd4.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鸽子下蛋.jpeg" /></p>

<p>这些家伙倒是实在，总会跑到自己的窝里下蛋，这多少让我省心了不少。</p>

<p>如今正是激情燃烧的时刻，它们也不例外，为我们家添了不少的蛋。如果你想吃到土生土长的蛋，那么联系我准是一个不错的选择！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蓝莓自传]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan/"/>
    <updated>2015-05-26T22:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.pccoo.cn/es_product/20140113/201401132237271727.jpg" alt="摇摇欲坠" /></p>

<p>据说主人要带我去参加一场走秀活动，把我推荐给更多的人，当听到这个消息的时候，心里简直要乐开花了。说句实话，其实没有多少人了解我，所以就先介绍下我自己及我家族的成员。</p>

<blockquote><p>蓝莓（Blueberry），拉丁学名：Semen Trigonellae，意为蓝色的浆果之意。起源于北美，多年生灌木小浆果果树，其果实呈蓝色并被一层白色果粉包裹，果肉细腻，甜酸适口，且具有香爽宜人的香气，为鲜食佳品。物种名称为越桔，属杜鹃花科，越橘属植物。常见两大类：一种是低灌木，矮脚野生，颗粒小，但花青素的含量很高；第二种是人工培育蓝莓，能成长至240cm高，果实较大，水分较多，花青素含量相对偏低。全世界分布的越橘属植物可达400余种，原产和主产于美国又被称为美国蓝莓。国内野生蓝莓主要产在长白山、大兴安岭和小兴安岭林区。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>你不了解我，这不是你的错，因为我本身分布并不是很广泛，因为相对稀少，所以我们的身价也不低。</p>

<p><img src="http://pic5.bbzhi.com/zhiwubizhi/shuoguoleileixinxianlanmei/shuoguoleileixinxianlanmei_421983_2.jpg" alt="等你" /></p>

<p>虽说我的个头不是很大，但浓缩的总是精华，不是自吹，我着实有以下你臆想不到的功效。不要怀疑，这些都是科学家经过长期的实验总结出来的。</p>

<blockquote><p>蓝莓果实中含有丰富的营养成分，具有<strong>防止脑神经老化、保护视力、强心、抗癌、软化血管、增强人机体免疫</strong>等功能，营养成分高。其中，由于蓝莓富含花青素，具有<strong>活化视网膜功效，可以强化视力，防止眼球疲劳</strong>而备受注目。也是世界粮农组织推荐的五大健康水果之一。并且据美国、日本、欧洲科学家研究，经常食用蓝莓制品，还可明显地<strong>增强视力，消除眼睛疲劳</strong>。医学临床报告也显示，蓝莓中的花青素可以<strong>促进视网膜细胞中的视紫质再生，预防近视，增进视力</strong>。</p></blockquote>

<p>请稍加等候，那时我将会盛妆出场，六月，我们不见不散！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[盘点跟过的户外组织]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi/"/>
    <updated>2015-05-03T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从13年开始，到现在为止，跟过的户外组织有不少，每个的体验也有好有坏，不管如何，总给我留下了很深的映像。</p>

<h1>游侠客</h1>

<p>这是我第一个跟过的户外组织，那是去婺源，当时没有什么感受，因为没有其它的组织可以对比。后来跟得多了，有了对比，就觉得它做得确实是很好。在人比较多的情况下，一般都会有两个领队，一前一后，整个队伍都照顾到了，我所遇到两个领队独自跑前面的情况很少。车上的互动活动也做得不错，总能活跃车上的气氛，让人不会觉得旅途很无趣。当然了，到目的地后也安排得很到位。</p>

<p>参加过其它的组织，有领队黑游侠客这个组织，但我觉得没有必要，现在信息这么发达，人们总是会知道真相的，黑别人反而对自己的组织没有任何好处，只能说气量不够。如果要商业竞争，那么得拿实力说话。</p>

<p>在我所有跟随过的户外组织中，个人认为游侠客是做得最好的，没有之一。</p>

<!--more-->


<h1>行天下</h1>

<p>这个组织只跟随过一次（那次是园区举办的相亲会，去湘湖烧烤），但领队的风格却是很让我喜欢的，因为他们比较二，玩起游戏来很好玩。也曾去看过他们的网站，觉得还是很不错的。</p>

<h1>磨房</h1>

<p>只参加过他们组织的环西湖群山免费活动，就是跟随大组织在徒步，对他们活动组织的风格没有多少了解，猜测应该不错，因为身边的很多朋友经常参加他们的活动，好评也很多。不过对他们的销售风格不是太认同，上次结束后，他们在最终的签到场地卖冲锋衣，觉得他们做买卖还是欠缺点，大多数人怎么可能临时作出一个买卖的决定呢！</p>

<h1>携程</h1>

<p>那次去黄山，好像是从这个网站报名的，这是属于传统的组织了，但我对它的映像没有一点好感，它做的工作只是简单地组织人员，然后把我们扔到了一辆很多团队组织起来的车上，最后交给当地的导游。那次是一次比较不愉快的旅行。</p>

<h1>溪山行</h1>

<p>这个组织嘛，只能说组织里领队的个人能力比较强，一个比较大的团队就只有一个领队带着，看他忙前忙后的，真让我佩服，不过我并不认同这样的做法，因为对队员来说体验也不是太好。当时，觉得这个组织不是太好，后来跟了很多的组织之后，才发现它并不算差的了。</p>

<p>还有一点，就是觉得这个组织是价格屠夫，同样的路线往往会比游侠客便宜很多。</p>

<h1>牧野</h1>

<p>这个也只跟过一次，就是前不久去婺源，整体的质量觉得还有待提高。刚好那次路上堵车，很多人叫喊着要下车，而领队却不能控制整个局面，甚至是没有任何的作为，更搞的是司机竟然有权利（领队还没有吱声的情况下）开车门把人放下去。</p>

<h1>公司的户外</h1>

<p>由于参加人员的不一致性，这个是最难组织的，所以相对来说会缺乏刺激性。</p>

<p>它们在不停地进步，但愿以后会有更好的体验！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我所想象的IPCamera应用场景]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing/"/>
    <updated>2015-04-21T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/21/wo-suo-xiang-xiang-de-ipcameraying-yong-chang-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以说Dropcom是IPCamera这个行业的鼻祖，国内很多类似的产品以它为参考。随着它在世界上的火爆登场，各大传统的厂商也不敢示弱，相继跟进，争夺这个他们自己也看不到盈利点的市场。小度i耳目凭借着干爹雄厚的资金实力，为了抢占市场的先机，几乎以全亏的买卖给部分幼儿园铺设网络监控摄像头。不得不说，巨头有钱就是任性。</p>

<p>目前这个市场还处于培育期，这一阶段不太可能创造利益，尤其国内只有极少部分的人愿意为此买单。在一般人看来，它的功能无非就是录制视频，跟传统的监控并没有很大的差别。在我的想象中它将会拥有巨大的市场，可能会颠覆现在的生活方式，只是它需要时间去引爆。它的崛起需要经历一些阶段，按照现在科技的发展速度，它不会是缓慢的，或许在一两年内就会走上一个新的台阶，直到它不能给人们带来更多的想象空间。</p>

<!--more-->


<p>如大家看到的那样，现在IPCamera的功能相当简单，在远程的你可以借助它看到家里的一些状况，看看自己宝贵的子女或者心爱的宠物。闲的时候也可以利用它和家里人聊上两句，或是逗逗自己的宠物。虽然它不能百分百的确保家里不被小偷眷顾，但它通过人脸的识别技术可以给你发送一些警报信息，起到预防作用。它在某些瞬间也可以帮你抓拍到一些有趣的动作或场景，这时你就可以把它们分享给自己的朋友。有时一个搞笑的动作在你觉得有必要记录留念的时候，它可能已经错失，此时的IPCamera就起到了它独有的作用了，当然这个功能传统的摄像头也能做到，但它更便利的是可以让你在手机端进行编辑，然后快速的分享到自己的社交网络中。</p>

<p>如果仅仅只有现在的功能，它是没有吸引力的，可能在不久的将来就会凋零。或许服务商会对语音作一些分析，然后根据你的习惯和爱好为你提供一些便利服务。未来这个小小的东西可能会引入更多的传感器，预报你室内的温度，调节你的灯光，控制你的家电等等，你能想到的很多事情它都可以为你效劳。当你对它进行一些设置的时候，它或许会在早上的时候叫你起床，给你预报当天的天气，给你读一段美文或者是讲述一些新闻概要，不同于传统的广播的就是你可以定制一切自己喜欢的东西。随着中国老龄化时代的来临和子女都忙于工作的情况下，它可以陪伴你的父母聊天，当然前提是服务端要做得足够强大。</p>

<p>做到以上的程度，它已经很强大了，可这还不够，它还将成为未来机器人的眼睛，这时它可以在你的屋内走动，可以帮你做更多的事情。可能不仅仅是眼睛那么简单，完全可以成为一个独立的大脑，此时它完完全全就是你家的忠实保姆了。它自己可以去不断的学习，而且你也可以到专门的地方去下载一些资料让它去学习，每个人可以定制自己喜欢的那个独属的机器人，每个人拥有小强和大白的时代离我们并不会太遥远。</p>

<p>目前虽没有看到它在市场上的广泛应用，但可以想象，它应该有广泛的应用空间。根据不同的用户，基本可以分为两大类：一类是普通用户，一般就是那些家庭用户；另一类是商家。</p>

<p>处于市场的培育期，一般的用户都不会买单，但有一类人却是潜在的一批用户，他们是幼童的父母和宠物控：前者是出于对孩子的关怀，在闲暇之余看看家里的孩子多少会让自己欣慰一些，对于那些请得起保姆的家庭基本不会在乎服务的购买；后者的话，往往偏向于好奇心，也会想看看自己不在家的时候，这些萌物会做些什么。</p>

<p>对于这些家庭用户或者是所有的人，大多喜欢与人分享那些精彩的瞬间，所以能够分享视频到社交平台非常重要，这对IpCamera的推广十分有利，当然前提是这些内容本身就非常的有趣。</p>

<p>“周末去哪里”这个应用主要是聚集一些周末的寻常活动。商家会主动选择这个平台是因为它专一，省去用户在传统站点搜信息的麻烦。它不新奇，但它给予了人们便利，走的是精致化创业之路。不过，除了便利搜索之外，它并不能真正吸引到用户，人们对没有经历过或见过的东西是普遍持怀疑态度的。如果在App的功能中能够显示一些视频，会让人感知到它的环境，从而产生一种向往。当然，网络摄像头可以在更多的商家那里应用，至于如何应用好这个宣传工具，就看商家各显神通了。</p>

<p>有这么两个现象：一、在你浏览一些博客（建立在一些门户网站或论坛上，例如新浪、网易）文章的时候，在侧栏会出现你曾经浏览过的产品；二、在QQ即时聊天时，它会给你的一些文字加上超级链接（当然这些不是你自己添加的），点击的话就进入到相应的页面。这两种方式都可能为广告商带来可能性的流量，进而达成交易。以下的一些思考，是作为我这个理性消费者的一些见解：对于前者，很多情况下已购买了需要的商品，这些广告相对来说是滞后的；后者的话，一些文字只是表述的一部分，对于那些东西也是未必需求的，所以很多情况下，并不会无聊到去点击它们。</p>

<p>而针对IPCamera的语音功能，在不侵犯隐私的前提下，这部分语音存在着潜在的商业价值，可以对它的语义进行一些分析。在普通的这种远程交谈中，它所涉及的一些商品可能就是他们未来潜在的消费，这相对那些网页上的侧栏信息有价值的多。比如以下的一些情况：有婴儿的啼哭声，那么这家必然就需要一些儿童用品了（什么他们家是用母乳喂养的，不要跟我开玩笑了）；时不时能够听到宠物的叫声，那他们就需要一些宠物的用品（狗粮之类的总需要的吧，难不成让它们吃米饭之类的，和平时代的宠物比人过得好多了）。所有这些信息可以让商家更精准地找到自己的客户，如果那些用户同时使用了商家的App，那么他们就能够得到更加准确的信息。</p>

<p>我们可以想象这样一个场景：</p>

<p>“孩子，你作业完成了，我们就出去吃肯德基，怎么样？”</p>

<p>“主人，你们出去了，那我怎么办？一个人好孤独的，不过你们要是给我带点xxx回来，我就原谅你们把我一个人留在家里的‘罪行’。”</p>

<p>“xxx是什么呀？我都没听说过。”</p>

<p>“哈哈，不知道了吧，没有我的消息灵通了吧。xxx就是xxx店最近推出的一个新品啦，就在xxx路附近哦！口感不错，很辣、很劲爆，说得我都快流口水了。”</p>

<p>“主人，要去吗？如果要去的话，我立马去找找消费券哦，或者我提前预订一下！”</p>

<p>“好的啦，就听你一次。”</p>

<p>对于提到的xxx店、xxx新品就是在帮助商家进行广告宣传，而“很辣”可能就刚好满足了家庭某一成员的口味（广告的效应变得精准），加上给了具体的地址，那这样一次消费就极有可能达成。</p>

<p>难以想象它会发展成怎样，可能我想到的只是冰山一角，估计它会超出我想象很多，人类的想象永远没有一个尽头，不担心自己会看不到它爆炸式发展的那一天。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[数字背后是血泪史]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi/"/>
    <updated>2015-04-14T00:13:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/04/14/shu-zi-bei-hou-shi-xie-lei-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.news.cecb2b.com/2013/1205/1386215616567.png" alt="简书" /></p>

<p>初次了解简书是从一个科技类网站上知道的，喜欢上它是因为它简约的风格，从13年起就一直停留在这个平台上，平时一有空就会看看首页推荐的文章。</p>

<p>这个平台最初的作者有很大一部分是程序员，因为这本身就是一个爱写作的程序员构建的一个网站。虽然他们的身份大多是码农，但技术性的文章并不占主题，写得更多的是其它领域（比如影视评论、时事等）的文章，不过文章的结构和逻辑都很严谨，所以很多有时候会有“一看作者就是理科生”的评论。虽然我们隐藏得很深，但文字终究出卖了我们真实的身份。随着这个平台的发展和壮大，涌入了其它各行各业的人员，起初我还能说出主要的几个行业，现在却做不到了，因为人实在太多了。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>在读文章的过程中，我发现了许多有趣和有料的作者，他们或为创业者，或为产品经理，或为程序员，或为时评高手，或为诗人，或为广告文案与策划，或为插画师，或为自由撰稿人，或为公务员，或为老师，或为上班族文青，教育背景、职业与社会经历不一，但都各具特色，好多文章给我不同程度的信息或启发。</p></blockquote>

<p>一直以来都不知道简书有多少的用户，只知道越来越多，下面由V先生列出的数据是值得玩味的。</p>

<blockquote><p>其中，本文统计的5000位作者共发布了90910篇文章，115784118字数，占简书全部文章的65.51%：</p>

<blockquote><p>大于100篇文章的作者111人，合计21110篇文章，占简书全部文章比15.21%； <br/>
21-100篇文章的作者1014人，合计40670篇文章，占简书全部文章比29.31%；<br/>
10-20篇文章的作者1183人，合计16586篇文章，占简书全部文章比11.95%；<br/>
1-9篇文章的作者2692人，合计12544篇文章，占简书全部文章比9.04%。</p></blockquote></blockquote>

<p>现在我们就按照“二八准则”来推测一下目前简书大概有多少注册人员，当然只是揣测，仅供娱乐。5000多位作者贡献了简书全部文章的65.51%，也就是说每千人（只针对统计的这5000位）的贡献率是13.1%，那再增加2000人，就差不多可以使贡献值达到80%，那么可以预估出大概有35000的写作者，这个数字只是单纯的是写作者而不包括阅读者。我相信V先生已关注了几乎所以喜欢写文章的作者了，其中原因嘛，你懂的。</p>

<p>从细分的统计看，会给一个网站贡献内容的也只是少数群体，他们贡献的比重占到了很大的一部分，这里也似乎符合“二八准则”。前两个小分类里的用户应该是简书这个平台需要努力维系的，只有他们活跃在这个平台上，才能为平台持续提供优质的内容，从而吸引来更多的用户。我想简书已经收获了“一千个铁杆支持者”，后续应该考虑如何创造更大的价值了。</p>

<p>对于那些只阅读的网友来说，他们对这个平台的忠诚度是不会太高的，除了这里，他们还可以从其它地方获取到阅读的乐趣。那些文章写得不多的网友对这里的忠诚度也不会太高，不能受到关注与互动，自然而然就会失去兴趣，离开也是必然的选择。曾经介绍了很多的朋友到这个平台来，但真正能够留下的是那些喜欢写作的人，其它的也只是偶尔看看，或者是不再关注。</p>

<blockquote><p>粉丝超过100的有269人，而在《玩转简书，你不可不知道的142人》一文中，过百的只有95人。269人中，有133人粉丝超过200，71人粉丝超过300，49人粉丝超过400，15人粉丝超过1000。</p></blockquote>

<p>从95到269的变化来看，简书的发展还是不错的，因为两篇文章的前后统计时间只差几个月的时间。要知道，从0到95几乎花了两年多的时间才完成。</p>

<blockquote><p>关注他人较少或文章少，但粉丝却很多的作者，大多是本来在其他社区如twitter、新浪微博、豆瓣、知乎、果壳、喜马拉雅电台等地的红人，或者作者之前长期写过独立博客做过站长，或者作者是某个媒体的简书号，或者作者是在现实中已有名气比如自由撰稿人、互联网创业者、技术大拿等。</p></blockquote>

<p>以上的事实告诉我们，积累很重要，只有写出有价值的东西才能获得他人的喜欢。如果我们还没有被关注或写了很多的文章却获得不了他人的喜欢，只能说明我们还没有达到一定的程度，需要继续修炼内功。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
