<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-11-19T00:44:57+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[果贩也需要转型]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing/"/>
    <updated>2014-11-18T00:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.hylgj.com/eWebEditor/UploadFile/201231614412485.jpg" alt="桔子收购" /></p>

<p>小的时候，每当农作物成熟，就有商贩跑到农村去大量收购，价格一般不是太高，尤其在丰收的季节，收购价会被压得很低，这种情况下，农民也会低价出售，不卖就等着溃烂，等于白忙活。</p>

<p>一些易保存或再加工的还好一些，比如辣椒可以做成辣椒酱，可桔子之类的就不好保存了。孩童时代的自己不懂得一两毛差价的意义，所以很多时候都不理解母亲为何花费很大的力气、走很多的路把辣椒或番薯挑到了市集又再次把它们挑回来。在农村，每一个个体户的产量都不会太高，差价造成的整体成交价也就十几块或几十块，但这些钱足以让他们添置一些新的农具。</p>

<p>初中的时候，我是在爷爷家渡过的，那时的我很幸福，因为有大量的桔子让我吃。收购的价钱不是太划算，所以爷爷会把大部分的桔子放在家里，有集市的时候就挑一些去卖。桔子太多，像我这种对桔子有特别钟爱的人也不能把它们消灭完，有些放着放着就烂了。我想爷爷定然是很心痛的，只是那时的我根本不会去理解他的心情。</p>

<!--more-->


<p>从我对收购有映像以来，这个传统的收购方式持续了十多年，随着互联网的快速发展，一些紧随时代潮流的人开始利用网络进行销售，这些人包含了果农、商贩及新潮的个体户（他们没有实体，也没有产品，只是借助网络这个工具在售卖，量不是太大，但足可以让他们赚到一些零花钱）。</p>

<p>移动互联网时代的来临，人们可以随时随地获取信息，产品的销售变得移动化。在互联网时代，需要坐在PC机前去搜索商品，但在移动互联网时代，人们可以方便地在各种App里看到他人分享的商品购买信息。商业模式在悄然地发生变化，它在转折，我们却觉得它是理所当然出现的，却忽略了它的发展。</p>

<p>不久前，同事给我发了一个针对O2O的搞笑版解释。</p>

<blockquote><p>O大款以每月两万的价格包养女大学生B，B女生竟每月从包养费中拿出一万包养适龄男学生C（B2C），C男觉得不平衡,每月花 5000包养起o小女生，o小女生发现自己是这条生物链的最底端后，很不爽，直接微信了O大款，于是两人踢了B和C（砍掉中间），直接交易，每月8000在线约。这就是O2O模式的互联网思维核心：干掉中介。</p></blockquote>

<p>前不久看到中兴的小哥回陕西卖香菇，今天又看到一位小哥回山东卖苹果了，我想他们都是在尝试变革。在我看来，他们应该是更高级一些的“果贩”（这只是个人的理解，也绝非贬义），只是他们尽量减少了中间的环节，让果农和消费者能够得到更多的实惠。如果只是单靠他们个体，和每一个消费者对接，这可能吗？我倒是不太看好，毕竟一个或几个人是没有这么多精力的。所以他们也需要一些下级的代理，这些代理不必有实体店，或者压根不用接触产品，他们要懂营销，把产品推广到潜在的客户群里。</p>

<p>时代在变，商业格局也在转变，利益即将被重新分配。走向哪里，就看大家各显神通了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IpCamera应用场景]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/08/ipcameraying-yong-chang-jing/"/>
    <updated>2014-11-08T22:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/08/ipcameraying-yong-chang-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>传统的厂商接连推出网络摄像头，紧接着互联网公司也通过各种手段推出了自己的产品。目前虽没有看到它在市场上的广泛应用，但可以想象，它应该有广泛的应用空间。根据不同的用户，基本可以分为两大类：一类是普通用户，一般就是那些家庭用户；另一类是商家。</p>

<p>下面且谈我对这两种场合的应用。</p>

<h1>家庭用户</h1>

<p>处于市场的培育期，一般的用户都不会买单，但有一类人却是潜在的一批用户，他们是幼童的父母和宠物控：前者是出于对孩子的关怀，整天忙于工作，在闲暇之余看看家里的孩子多少会让自己欣慰一些，对于那些请得起保姆的家庭基本不会在乎服务的购买；后者的话，往往偏向于好奇心，也会想看看自己不在家的时候，这些萌物会做些什么。</p>

<p>对于这些家庭用户或者是所有的人，大多喜欢与人分享那些精彩的瞬间，所以能够分享视频到社交平台非常重要，这对IpCamera的推广十分有利，当然前提是这些内容本身就非常的有趣。</p>

<p>小度i耳目在幼儿园作了尝试，但毕竟学校并不是一个“完全”（你懂的）的商业机构，不能对那些家长作营销活动。或许可以采取其它的措施，吸引那些潜在的商业用户。</p>

<p>我会偷偷地告诉大家，“凯叔讲故事”这个网络节目很火爆，而且他的受众是那些小孩子和他们的家长，若是能够合作推广，想必会起到很大的效果。</p>

<!--more-->


<h1>商家</h1>

<p>今天下载了“周末去哪里”，早闻这个应用了，主要是聚集一些周末的寻常活动。商家会主动选择这个平台，是因为它专一，省去用户在传统站点搜信息的麻烦。它不新奇，但它给予了人们便利，走的是精致化创业之路。</p>

<p>不过，除了便利搜索之外，它并不能真正吸引到用户，人们对没有经历过或见过的东西是普遍持怀疑态度的。如果是在App的功能中能够显示一些视频，那些能让人感知到它的环境，还有它是多么受欢迎。由“周末去哪里”这种App公司去推广IpCamera，或许会有良好的收益。</p>

<p>当然，网络摄像头可以在更多的商家那里应用，至于如何应用好这个宣传工具，就看商家的实际本事了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[征十八路诸侯讨杭城]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/29/zheng-shi-ba-lu-zhu-hou-tao-hang-cheng/"/>
    <updated>2014-10-29T00:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/29/zheng-shi-ba-lu-zhu-hou-tao-hang-cheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://a2.att.hudong.com/01/51/19300001392461131925518309044.jpg" alt="曹操" /></p>

<p>三国时期，十八路诸侯齐聚一起，共讨汉贼董卓，各显英雄本色，何其壮哉！伟人曾说过“数风流人物，还看今朝”，当今不正是我等大显身手的时刻吗？今所不取，更待何时？人生不能空留遗憾，要做就要及早动手。</p>

<p>我们时刻抱怨自己遇不到志同道合的人，却不知他们就在我们身边，等着我们去靠近。某虽不才，愿发帖征杭城十八路“诸侯”，共商水果大业。现有朋友谋职于“今日购”电商平台下，诚邀“精锐之师”加盟“点商邦”。</p>

<p>“点商邦是做什么的？”</p>

<p>“相当于是加盟商了，负责销售平台的水果等其它产品，从中赚取一些差价。”</p>

<p>“需要专职做这件事吗？”</p>

<p>“不需要花费太多的时间，它只是一种副业。”</p>

<p>“这也赚不了多少呀？”</p>

<p>“是的，农副产品的利润空间确实不是很大。但当年曹操起兵反对董卓的时候，他就觉得自己能够成功吗？其实他的心里也没有底，西凉兵的强悍，天下共知。最后他们以失败告终，可是曹操却认识了天下很多的豪杰人士，尤其重要的是他结识了关羽。有些事情并不是要抱很强的目的性的，往往无心插柳反倒能够成功。”</p>

<!--more-->


<p>“可是我到哪里去寻找客户，总不能下班的时候摆个摊卖吧？”</p>

<p>“摆摊也是个不错的主意，不过我们首期的主攻方向是大公司。大公司一般都有内部论坛，发帖销售一些东西会相对容易。公司一般有男有女，我们主要针对女性，她们是水果消费的主要群体。”</p>

<p>“水果遍地都是，她们凭什么要购买你的呢？”</p>

<p>“对，所以为了协助你建立个人的品牌和信誉，我们会适当提供免费品尝的水果，协助打开公司内部的市场。”</p>

<p>“这样的话，需要我做些什么呢？”</p>

<p>“在公司内部发帖，写一些有创意的文案，吸引那些潜在的客户了解我们的产品，让她们预约购买。到截至日期的时候，统计实际预约的量，告知我们，在约定的时间我们会把货物送到公司，届时你发邮件请他们下来取货。这都很简单吧！其实要做好，还真不是一件容易的事情，且看你的发挥了。”</p>

<p>“我能得到什么？”</p>

<p>“我们会以批发的价格给你货物，在公司内部的定价则由你自主决定，你可以赚取其中的差价。最重要的是你可以认识到其他的十七路‘诸侯’，来日可共举大事。”</p>

<p>如果你真的心动，那就赶紧联系我们吧，我们迫切地想见见你，一起聊聊那些未知的东西和让人兴奋的挑战。不要再问了，赶紧动起来吧，不要等到老的时候光顾着说后悔了。</p>

<p>盼君如盼朝露一般，只待你的真诚加入！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再聊聊游侠客]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/19/zai-liao-liao-you-xia-ke/"/>
    <updated>2014-10-19T21:48:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/19/zai-liao-liao-you-xia-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为喜欢，所以会更加在乎它的发展，对它的不足也不会不在乎。游侠客也远非我想象的那么简单，更深层次的东西我并不能接触到，一些评论也只是作为局外人的我看到的表面现象。</p>

<h1>再谈它的论坛</h1>

<p>现在很多新起的平台，都有很多优秀的内容，它们并非平台的拥有者生成或是从其它的地方转载，而是借助它们的用户群体生产，这就是所谓的UGC了。用户生产内容的好处是可以源源不断地提供内容，虽然每个生产者分享的东西优劣不等，但总能找到很优质的内容。每个人的兴趣爱好又不一样，这也增强了平台本身的多样性，可以吸引到更多的用户。马蜂窝就是借助旅行者提供的优质内容起家的，所以它的粘性很强，用户分享旅行的心得，得到他人的点评，从中获得价值的认同。</p>

<p>多次去看游侠客的论坛，总不能提起我的兴趣，里面不乏有有趣的内容，但绝大部分是领队撰写的。游侠客称之为“作业”，对于一些领队来说可能是一个任务（我看他们的招聘上明确写着那些领队在结束一次出游后必须写帖子的），或许有些人根本不擅长写作，那么这些内容就没有很高的价值。还有一个问题是，领队的旅行帖子中必需考虑到团里的队员，所以他们的文章缺乏一下旅行的愉悦感，似乎描写了很多人，但每个人都找不到那种特有的满足感。</p>

<!--more-->


<p>曾经一个驴友写了一篇摄影的帖子（这应该是平台举办的活动），发送链接给我们，让我们去看看他的作品，我想会有很多人点击进去查看（一起出游过，对他拍的照片还是很欣赏的），但我敢肯定的是没有人会登入去给他评价。之所以作这个判断，是因为平台本身不是太好用，加上没有互动，更不能展现自身的价值。</p>

<p>曾经有驴友对我说：“你要是在论坛上发帖，我肯定去顶帖。”我笑了笑，表示不会去那里发帖，因为那里达不到我预期的效果，花费那个时间在上面调整文章的排版不值得，我更情愿在其它的地方记录我的旅行心得。</p>

<p>在这方面，觉得游侠客应该加入投入，鼓励用户去书写旅行心得和攻略。因为一旦用户在某个平台上贡献内容，他总是希望得到他人的关注，其他人的关注会提升一个人的存在感，这也是人们所需求的。一个喜欢写的人，必定也是喜欢分享的，他会把平台扩散出去，让更多的人了解到。</p>

<h1>关于领队</h1>

<p>听游侠客的领队讲，这个平台有200多的领队，这些人都是兼职的。这种经营模式我不怀疑，公司在签订合同的时候应该有拍他的协议，但要是其它的平台崛起的时候，他们是否会选择离开呢？毫无疑问，现在很多新兴的旅行平台正在崛起，而且他们做得更有特色，更能吸引那些旅行爱好者。</p>

<p>游侠客的领队很有能力，但其它的平台在人力上也不差。曾经参加过行天下的团队，它们领队的执行力和幽默程度不亚于游侠客。不过行天下的论坛，个人也觉得不怎么样，没有粘性。</p>

<p>在这个不确定的互联网时代，惧怕的不是以往的竞争对手，而是突然之间冒出来的一些新兴企业，它们往往会用不同寻常的方法挑战传统，让对手措手不及。如何应对这些不确定的挑战？就是不停的变革，应对所有的不确定性。</p>

<h1>个人观点</h1>

<p>在这个时代，我始终觉得用户至上，只有那些铁杆用户才能支撑着这个平台的发展。在用户的基础上，拓展其它的发展才是王道。</p>

<p>我依然不会在游侠客上生产内容，直到它真正变革之后。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[吃沙县，浅谈加盟和连锁]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/16/chi-sha-xian-%2Cqian-tan-jia-meng-he-lian-suo/"/>
    <updated>2014-10-16T00:32:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/16/chi-sha-xian-,qian-tan-jia-meng-he-lian-suo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://file2.zhituad.com/thumb/201103/11/201103110714173986eomuN_priv.jpg" alt="沙县小吃" /></p>

<p>作为一个资深的IT屌丝，沙县是我经常光顾的地方。华灯落幕的时候，总会有几家沙县零星地亮着灯，招待着那些饥肠辘辘的夜猫子。去得多了，也总会思考一些问题。毫无疑问，沙县采用的是加盟的方式。不是科班出身，所以思考的东西也比较的片面，只是浅谈，供茶余饭后消遣。</p>

<h1>管理方式</h1>

<p>加盟的企业一般都是采用加盟费和购买特定配方的方式组建组织的架构，品牌经营者对加盟商只做基本的限定，彼此之间没有层级的关系，在管理上相对灵活。连锁则是由总公司或分部统一配送和管理，组织性比较强，但缺乏灵活的运转。</p>

<p>加盟商除了出售规定的物品外，还会根据市场的需求增加一些额外的产品，来创造更多的受益。如果你某天需要什么，告诉沙县的老板，他觉得可以做的话就会给你做。而连锁企业则不行，只会出售已有的东西，即便是一个新的点子出现，也不能立马实施，需要上报批准后才可以实行。</p>

<!--more-->


<h1>积极性</h1>

<p>加盟商是作为一个老板存在的，做的每一件事情都是为了自己，所以很少偷懒。我小区附件的一家沙县，他们每天都要做到夜里2点钟，即便是没有客户，他们也是那个时间点关门。更绝的是，在过年的时候，他们的店面也是开门迎客的，这种经营的态度让我钦佩不已。</p>

<p>连锁店则不同，每个人再努力也只是一个小小的员工，销售再好，利润也终究归到老板那里。而且人员也不是那么的稳定，有更好的机会或者是诱惑，他们会毫不犹豫地离开。</p>

<h1>竞争</h1>

<p>由于每个加盟商都是独立的个体，所以他们彼此之间也存在着竞争。就我小区附件来看，沙县是一抓一大把。相同的一份东西，可能他们每家的标价就不一样。</p>

<p>连锁店的话，在区域规划上就比较的合理，每个店会覆盖不同的场所。</p>

<h1>夜宵时刻</h1>

<p>总的来说，对这些的观察还是太少，以后多了解后再讨论这个话题了。说到这里，也饿了，我还是去沙县安心地吃我的鸭爪吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
