<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-12T21:10:01+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[语音的可利用价值]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/yu-yin-de-ke-li-yong-jie-zhi/"/>
    <updated>2014-05-12T21:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/yu-yin-de-ke-li-yong-jie-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.zhengzhouqiyeqq.com/upfile/2011112693437441.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>搜狗输入法有个语音输入的功能，说话完毕后可以转换成文字，看到一则关于对该功能的宣传是“让你的女神惊奇你为何有如此神速的输入速度”，它极大地便利了人们的输入，对于我农村的上一辈人或者“懒人”来说是一个很不错的功能。没有采用语音的直接传送，可能基于以下的原因：一、由于口音的缘故，听者未必能够全部听清；二、在某些情况下为了更明确的表达自己的意思，让阅读者阅读后能够立即明了。总之，它可以避免重复说一遍的麻烦。</p>

<p>微信因语音交流的便利而流行，细心的朋友可以发现对语音到操作有一项“转换为文字”的功能，可能对于大部分人来说这项功能也没有多大的用处，真的听不清楚的话，就请对方重新说一次。可要是“女神发过来的语音你没有听明白”这种情况发生，我们难道第一反应是请女神重新说一边吗？要是真直接这么做了，女神肯定觉得你没有在乎人家，连别人细微的变化你都听不出来。我想一般的情况是这样操作的：a、多听几遍，然后综合之前的记录加以判断；b、要是第一种方法都不能解决，那么把那段语音转换成文字也是一个不错的选择，虽然它的准确率目前还不是很高，但它至少帮你增加了理解的可能性；c、实在没有其它路子了，也就只能请女神再说一次了。</p>

<p>以上提到的两个功能，它给用户带来了极大的方便，给企业带来了用户的粘性（其它的商业价值暂时还未察觉）。</p>

<!--more-->


<p>还有这么两个现象：一、在你浏览一些博客（建立在一些门户网站或论坛上，例如新浪、网易）文章的时候，在侧栏会出现你曾经浏览过的产品；二、在QQ即时聊天时，它会给你的一些文字加上超级链接（当然这些不是你自己添加的），点击的话就进入到相应的页面。这两种方式都可能为广告商带来可能性的流量，进而达成交易。以下的一些思考，是作为我这个理性消费者的一些见解：对于前者，很多情况下已购买了需要的商品，这些广告相对来说是滞后的；后者的话，一些文字只是表述的一部分，对于那些东西也是未必需求的。所以很多情况下，并不会无聊到去点击它们。</p>

<p>时下IPCamera比较火爆，例如Dropcam、百度i耳目，它们都有提供语音的功能。在不侵犯隐私的前提下，觉得这部分语音存在着潜在的商业价值，可以对它的语义进行一些分析。在普通的这种远程交谈中，它所涉及的一些商品可能就是他们未来潜在的消费，这相对那些网页上的侧栏信息有价值的多。比如以下的一些情况：有婴儿的啼哭声，那么这家必然就需要一些儿童用品了（什么他们家是用母乳喂养的，不要跟我开玩笑了）；时不时能够听到宠物的叫声，那他们就需要一些宠物的用品（狗粮之类的总需要的吧，难不成让它们吃米饭之类的，和平时代的宠物比人过得好多了）。所有这些信息的搜集，可以把它们出售给第三方（似乎我的这种想法太不厚道了，可亲们，移动互联网时代没有隐私可言啊），可以让商家更精准地找到自己的客户，如果那些用户同时使用了商家的App，那么他们就能够得到更加准确的信息。</p>

<p>现在的IPCamera还只是一个监控的功能，在我的想象中它可能成为机器人的一部分（机器人的眼睛）。未来它可以承担和人交流的功能（Qrobot由腾讯公司、中科院深圳先进技术研究院和深圳市中科睿成智能科技有限公司联合研发，正在这条道路上探索），但这些需要大量语义的储备。我们可以考虑这样一个场景：</p>

<p>“孩子，你作业完成了，我们就出去吃肯德基，怎么样？”</p>

<p>“主人，你们出去了，那我怎么办？一个人好孤独的，不过你们要是给我带点xxx回来，我就原谅你们把我一个人留在家里的‘罪行’。”</p>

<p>“xxx是什么呀？我都没听说过。”</p>

<p>“哈哈，不知道了吧，没有我的消息灵通吧。xxx就是xxx店最近推出的一个新品啦，就在xxx路附近哦！口感不错，很辣、很劲爆，说得我都快流口水了。”</p>

<p>“主人，要去吗？如果要去的话，我立马去找找消费券哦，或者我提前预订一下！”</p>

<p>“好的啦，就听你一次。”</p>

<p>对于提到的xxx店、xxx新品就是在帮助商家进行广告宣传，而“很辣”可能就刚好满足了家庭某一成员的口味（广告的效应变得精准），加上给了具体的地址，那这样一次消费就极有可能达成。</p>

<p>可能我想到的只是冰山一角（或许是我个人在这里瞎扯蛋），它也可能存在其它巨大的商业价值。看到这里，不知各位看官又想到了什么呢？其实，我很期待听到不同的声音！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电子书阅读软件的UGC]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/06/dian-zi-shu-yue-du-ruan-jian-de-ugc/"/>
    <updated>2014-05-06T01:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/06/dian-zi-shu-yue-du-ruan-jian-de-ugc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/08-3/-1/08-33-11-72.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>我一向很少使用电子书方面的阅读软件，在多看上下载了好几本电子书，却也一直没看，五一回家的路上就随便翻翻。下载的内容也都是一些电子期刊（极客公园、ifanr、知乎周刊、36Kr等）的精华版本，里面聚集了一些小编们认为好的，但对于我来说并不喜欢每一篇他们精心挑选的文章。</p>

<p>我有一个毛病，就是看完了就想把它给删除了，我不愿它们占据我几K的空间。碰到一些好的段落，借助它们的复制粘贴功能可以保存到记事本里，但对于好的文章我却没有找到对应的功能（知道的朋友可以告诉我一声，要我整篇复制的话，我可没有那个耐性）。</p>

<!--more-->


<p>我想是否可以设计这样一个功能：添加一个选项，可以把自己喜欢的文章保存起来，集结在自己的专属文集里。虽然这是不起眼的功能，可我觉得它有以下的几个好处：</p>

<ul>
<li><p>需要使用该功能的用户需要注册（对于我来说，一个软件没有吸引我的东西，我是不会去注册的，而这样的功能恰是我需要的。虽然在不注册的情况下，软件照样可以肆无忌惮的收集你的个人资料，但注册后的效果就如同你给它颁发了结婚证一样，它可以以合法的理由强奸你）；</p></li>
<li><p>一个喜欢收藏好文章的人，他必然有自己的品味，他会筛选出很多好的内容，整理成一个个文集，加上每个人都有展示的欲望，软件开发商可以鼓励这批用户把他们收集的内容show出来，这就是UGC了，这样阅读软件本身也就有了内容，这也不牵扯到侵权，因为这些都是用户的行为；</p></li>
<li><p>这些文集的内容是精华中的精华，它会留住原有的用户，也会更好的吸引其他的读者。</p></li>
</ul>


<p>顺便也谈谈简书开放的“专题”功能，在我看来它其实就是传统的收藏功能（一些细心的人会为自己收藏的内容分类，其他的人也就只是简单的收藏，估计后续也不会怎么看），但简书的这个功能却有一个小的创新点，它是对外开放的，你创建的文集别人也能够看到，随着平台的壮大，它其实为内容的筛选起到了弥补的作用（如果单靠几个小编在折腾，就会错过很多优质的内容）。</p>

<p>创新无需太大，一些微创新或许就能牵动很多人的心。苦逼的码农们，赶紧行动吧，我等待这个功能等得很着急呀！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[向上滚动功能]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/xiang-shang-gun-dong-gong-neng/"/>
    <updated>2014-04-29T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/xiang-shang-gun-dong-gong-neng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用微博、内涵段子和网易云阅读的时候，总是有两个问题困扰着我：一、什么时候才能够阅读完毕（这种情况一般是在没有心情阅读太多信息的时候会有），到达我上一次阅读过的地方；二、如果有新的更新，我想看到它们，我就得费劲地往上拉。</p>

<p>所以产品经理们是否可以考虑以下的功能：一、刷新后定格到较新但不是排在第一条的信息处，继续阅读的话需要向上滚动而不是向下；二、增加一个回到顶部的功能。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MX3使用小记]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/mx3shi-yong-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-03-09T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/mx3shi-yong-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.dgtle.com/forum/201401/10/191428pvwswl9nyy96yv2c.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>多少科技行业的大佬站在舞台上，动不动就拿苹果说事，告诉人们——他和他的公司是站在“科技和人文的十字路口”，努力为大众谋求福利，创造更好的科技生活。他们之中又有多少在践行着自己的诺言的呢？说的永远比做的好，内心深处永远没有站在用户的角度去思考。</p>

<p>魅族这个公司给我的映像很好，我觉得它做得比说得好很多。很多人说它在抄袭苹果，我却觉得它是苹果的追随者，努力向手机行业的老大看齐。它一路走来，始终在 打造自己力所能及的工业品质，超越自己永无止限。黑魅族的人也有不少，但使用过它的人大部分对它的评价不错。当苹果和三星都成为街机的时候，你是否会选择 一个小众的品牌呢？</p>

<p>使用MX3有一段时间了，下面说说我对它的使用体验吧。有不满，也有好感，总体感觉是不错的。如果非要给个评分，我给这款产品评8分，一个良好的分数。这里不探讨手机的硬件配置，只谈在使用时的一些体会。</p>

<!--more-->


<p>出厂的原始系统比较的单一，除了基本的应用，初装的第三方应用就几个。相比其它手机不能删除原装应用（不能删除也罢，但它们很讨厌的一直在后台运行，占据着大量的内存），对于喜欢干净的来说是非常有吸引力的。我觉得这点是非常重要的，这才是一个属于自己的系统，没有流氓软件的存在。出厂没有安装大量的垃圾应用，也让魅族失去了一些初装费，但它的举动却赢得了人心。罗永浩在锤子OS发布会上说他们的系统可以删除原装的应用，或许他也深刻的厌恶原装了。</p>

<p>在它的系统设置里，可以禁止App后台运行及开机启动，这种设置可以让你不让一些杂七杂八的推广信息骚扰，从此世界变得安静起来。当然，它也有属于自己的App store，在这里它不会提醒你应用的升级，这对于一些升级控（很多人看到App提示升级的时候，他们总会去升级，不升级的话会觉得碍眼，尽管他们未必使用到新的功能）是有好处的。</p>

<p>现在这款手机采用的是窄边框设计，让人看着赏心悦目。5.1英寸的屏幕足够大，一切阅读显得很舒心。虽然有很多的好处，使用时也有不便之处。对于我这么个小手来说，在发信息的时候必须使用上双手，否则一不小心就有可能摔到地上。在阅读的时候，手也会不经意间触碰到右侧的屏幕，原本在看着前面的段落，突然间就下滑到了底部，所以在阅读的时候必须小心翼翼。</p>

<p>外置音频口设计在底部，这有些不合理，放着音乐的同时用手拿着看电子书的话，容易把那个口子给挡住，使得输出的声音变得很小，所以要时刻注意着握手机的姿势。</p>

<p>电池一直是MX3的痛，起先使用到电量还剩20%左右的时候就会自动关机，到了后来70%电量的时候也会出现这种状况，重启之后又可以继续使用了。如果魅族能够完美的解决电池的问题，那么它就变得完美了。</p>

<p>MWC 2014魅族携手Ubuntu在西班牙巴塞罗那推出了搭载Ubuntu移动操作系统的手机，很有吸引力。关注了这次的移动通信大会，国内的媒体对这件事情报道的很少，或许它们都不太看好这个新兴的移动操作系统，但我觉得这并不阻碍它的发展壮大。Android在这个市场上雄霸太久了，有挑战者才会让这个世界的科技有更好的发展。我始终看好Ubuntu这个系统，衷心希望它们能够开发出惊世的作品。</p>

<p>魅族的黄章再次出山，我不了解这个人，但从产品的角度来看，我觉得这个人应该很靠谱。在他重新执掌魅族后，应该会做得更好，但愿他能够按照他的想法继续将产品做得更完美，将魅族带向新的辉煌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
