<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-05-15T22:51:32+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[未来的IPCamera该这么玩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/13/wei-lai-de-ipcameragai-zhe-yao-wan/"/>
    <updated>2014-05-13T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/13/wei-lai-de-ipcameragai-zhe-yao-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mashable.com/wp-content/uploads/2013/10/Activity-Thumbnails-Timeline.png" alt="alt text" /></p>

<p>我不清楚Dropcom是不是IPCamera这个行业的鼻祖，但我知道很多类似的产品以它为参考。随着它在世界上火爆登场，各大传统的厂商也不敢示弱，相继跟进，争夺这个他们自己也看不到盈利点的市场。小度i耳目凭借着干爹雄厚的资金实力，为了抢占市场的先机，几乎以全亏的买卖给部分幼儿园铺设网络监控摄像头。不得不说，巨头真他妈有钱。</p>

<p>在我看来，这个市场还处于前期的培育期，这一阶段根本不可能创造利益。尤其在中国，可能只有极少部分的人愿意为此买单。在一般人看来，它的功能无非就是录制视频，跟传统的监控并没有很大的差别。但它确实存在一个巨大的市场（在我的想象中它将会是巨大的，可能会颠覆现在的一种生活方式），只是它需要一些时间去引爆。它的崛起需要经历一些阶段，按照现在科技的发展速度，它不会是缓慢的，可能在一两年内就会走上一个新的台阶，直到它不能给人们带来更多的想象空间。</p>

<!--more-->


<p>如大家看到的那样，现在的IPCamera功能相当的简单，在远程的你可以借助它看到家里的一些状况，可以看看自己宝贵的子女或者心爱的宠物。闲的时候也可以利用它和家里的人聊上两句。虽然它不能百分百的确保家里不被小偷眷顾，但它通过人脸的识别技术可以给你发送一些警报信息，起到预防的作用。它在某些瞬间也可以帮你抓拍到一些有趣的动作或场景，这时你就可以把它们分享给自己的朋友。有时一个搞笑的动作在你觉得有必要记录留念的时候，它可能已经错失，此时的IPCamera就起到了它独有的作用了，当然这个功能传统的也能做到，但它更便利的是可以让你在手机端进行编辑，然后快速的分享到自己的社交网络中。</p>

<p>如果仅仅只有现在的功能，它是完全没有多大市场的，可能就不久的将来就会凋零。正如我昨天文章说的那样，服务商会对语音作一些分析，然后根据你的习惯和爱好为你提供一些便利服务。未来这个小小的东西可能会引入更多的传感器，预报你室内的温度，调节你的灯光，控制你的家电等等，你能想到的很多事情它都可以为你效劳。当你对它进行一些设置的时候，它或许会在早上的时候叫你起床，给你预报当天的天气，给你读一段美文或者是讲述一些新闻概要，不同与传统的广播的就是你可以定制一切自己喜欢的东西。随着中国老龄化的大时代的带来，在子女都忙于工作的情况下，它可以陪伴你的父母聊天，当然前提是服务端要做得足够的强大。</p>

<p>做到以上的程度，它已经很强大了，可这还不够，它还将成为未来机器人的眼睛，这时的它可以在你的屋内走动，可以帮你做更多的事情。可能不仅仅是眼睛那么简单，完全可以成为一个独立的大脑了。这时，它完完全全就是你家的忠实保姆了，从此再也不用担心自己的男人会和年轻的保姆在偷情了。它自己可以去不断的学习，而且你也可以到专门的地方去下载一些资料让它去学习，每个人可以定制自己喜欢的那个独属的机器人。</p>

<p>难以想象它会发展成怎样，估计它会超出我想象很多，人类的想象永远没有一个尽头，我不担心自己会看不到它爆炸式发展的那一天。等到它到来的那天我不会惊奇，因为我感知了它到来的脚步！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[给简书的几条小建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/gei-jian-shu-de-ji-tiao-xiao-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-12T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/gei-jian-shu-de-ji-tiao-xiao-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近使用简书时的个人体会，仅供参考。</p>

<p>1、在个人主页也添加回到顶部的功能，每次看自己以往写过的文章需要不停往下拉，可想回去的时候又需要不停地往上拉或者去按Home键，使用起来总觉得不便；</p>

<p>2、写文章的时候，当鼠标点击到标题栏时，“无标题文章”这几个字最好自己自动消失，既然点击到那里当然是要更新一个新的标题了，需要手动去清除太麻烦了；</p>

<p>3、点击“发布文章”后会跳到相应的确定页面，也太繁琐，还不如直接进入文章的浏览页面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[语音的可利用价值]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/yu-yin-de-ke-li-yong-jie-zhi/"/>
    <updated>2014-05-12T21:08:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/yu-yin-de-ke-li-yong-jie-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.zhengzhouqiyeqq.com/upfile/2011112693437441.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>搜狗输入法有个语音输入的功能，说话完毕后可以转换成文字，看到一则关于对该功能的宣传是“让你的女神惊奇你为何有如此神速的输入速度”，它极大地便利了人们的输入，对于我农村的上一辈人或者“懒人”来说是一个很不错的功能。没有采用语音的直接传送，可能基于以下的原因：一、由于口音的缘故，听者未必能够全部听清；二、在某些情况下为了更明确的表达自己的意思，让阅读者阅读后能够立即明了。总之，它可以避免重复说一遍的麻烦。</p>

<p>微信因语音交流的便利而流行，细心的朋友可以发现对语音到操作有一项“转换为文字”的功能，可能对于大部分人来说这项功能也没有多大的用处，真的听不清楚的话，就请对方重新说一次。可要是“女神发过来的语音你没有听明白”这种情况发生，我们难道第一反应是请女神重新说一边吗？要是真直接这么做了，女神肯定觉得你没有在乎人家，连别人细微的变化你都听不出来。我想一般的情况是这样操作的：a、多听几遍，然后综合之前的记录加以判断；b、要是第一种方法都不能解决，那么把那段语音转换成文字也是一个不错的选择，虽然它的准确率目前还不是很高，但它至少帮你增加了理解的可能性；c、实在没有其它路子了，也就只能请女神再说一次了。</p>

<p>以上提到的两个功能，它给用户带来了极大的方便，给企业带来了用户的粘性（其它的商业价值暂时还未察觉）。</p>

<!--more-->


<p>还有这么两个现象：一、在你浏览一些博客（建立在一些门户网站或论坛上，例如新浪、网易）文章的时候，在侧栏会出现你曾经浏览过的产品；二、在QQ即时聊天时，它会给你的一些文字加上超级链接（当然这些不是你自己添加的），点击的话就进入到相应的页面。这两种方式都可能为广告商带来可能性的流量，进而达成交易。以下的一些思考，是作为我这个理性消费者的一些见解：对于前者，很多情况下已购买了需要的商品，这些广告相对来说是滞后的；后者的话，一些文字只是表述的一部分，对于那些东西也是未必需求的。所以很多情况下，并不会无聊到去点击它们。</p>

<p>时下IPCamera比较火爆，例如Dropcam、百度i耳目，它们都有提供语音的功能。在不侵犯隐私的前提下，觉得这部分语音存在着潜在的商业价值，可以对它的语义进行一些分析。在普通的这种远程交谈中，它所涉及的一些商品可能就是他们未来潜在的消费，这相对那些网页上的侧栏信息有价值的多。比如以下的一些情况：有婴儿的啼哭声，那么这家必然就需要一些儿童用品了（什么他们家是用母乳喂养的，不要跟我开玩笑了）；时不时能够听到宠物的叫声，那他们就需要一些宠物的用品（狗粮之类的总需要的吧，难不成让它们吃米饭之类的，和平时代的宠物比人过得好多了）。所有这些信息的搜集，可以把它们出售给第三方（似乎我的这种想法太不厚道了，可亲们，移动互联网时代没有隐私可言啊），可以让商家更精准地找到自己的客户，如果那些用户同时使用了商家的App，那么他们就能够得到更加准确的信息。</p>

<p>现在的IPCamera还只是一个监控的功能，在我的想象中它可能成为机器人的一部分（机器人的眼睛）。未来它可以承担和人交流的功能（Qrobot由腾讯公司、中科院深圳先进技术研究院和深圳市中科睿成智能科技有限公司联合研发，正在这条道路上探索），但这些需要大量语义的储备。我们可以考虑这样一个场景：</p>

<p>“孩子，你作业完成了，我们就出去吃肯德基，怎么样？”</p>

<p>“主人，你们出去了，那我怎么办？一个人好孤独的，不过你们要是给我带点xxx回来，我就原谅你们把我一个人留在家里的‘罪行’。”</p>

<p>“xxx是什么呀？我都没听说过。”</p>

<p>“哈哈，不知道了吧，没有我的消息灵通吧。xxx就是xxx店最近推出的一个新品啦，就在xxx路附近哦！口感不错，很辣、很劲爆，说得我都快流口水了。”</p>

<p>“主人，要去吗？如果要去的话，我立马去找找消费券哦，或者我提前预订一下！”</p>

<p>“好的啦，就听你一次。”</p>

<p>对于提到的xxx店、xxx新品就是在帮助商家进行广告宣传，而“很辣”可能就刚好满足了家庭某一成员的口味（广告的效应变得精准），加上给了具体的地址，那这样一次消费就极有可能达成。</p>

<p>可能我想到的只是冰山一角（或许是我个人在这里瞎扯蛋），它也可能存在其它巨大的商业价值。看到这里，不知各位看官又想到了什么呢？其实，我很期待听到不同的声音！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电子书阅读软件的UGC]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/06/dian-zi-shu-yue-du-ruan-jian-de-ugc/"/>
    <updated>2014-05-06T01:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/06/dian-zi-shu-yue-du-ruan-jian-de-ugc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://leiphone.qiniudn.com/uploads/08-3/-1/08-33-11-72.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>我一向很少使用电子书方面的阅读软件，在多看上下载了好几本电子书，却也一直没看，五一回家的路上就随便翻翻。下载的内容也都是一些电子期刊（极客公园、ifanr、知乎周刊、36Kr等）的精华版本，里面聚集了一些小编们认为好的，但对于我来说并不喜欢每一篇他们精心挑选的文章。</p>

<p>我有一个毛病，就是看完了就想把它给删除了，我不愿它们占据我几K的空间。碰到一些好的段落，借助它们的复制粘贴功能可以保存到记事本里，但对于好的文章我却没有找到对应的功能（知道的朋友可以告诉我一声，要我整篇复制的话，我可没有那个耐性）。</p>

<!--more-->


<p>我想是否可以设计这样一个功能：添加一个选项，可以把自己喜欢的文章保存起来，集结在自己的专属文集里。虽然这是不起眼的功能，可我觉得它有以下的几个好处：</p>

<ul>
<li><p>需要使用该功能的用户需要注册（对于我来说，一个软件没有吸引我的东西，我是不会去注册的，而这样的功能恰是我需要的。虽然在不注册的情况下，软件照样可以肆无忌惮的收集你的个人资料，但注册后的效果就如同你给它颁发了结婚证一样，它可以以合法的理由强奸你）；</p></li>
<li><p>一个喜欢收藏好文章的人，他必然有自己的品味，他会筛选出很多好的内容，整理成一个个文集，加上每个人都有展示的欲望，软件开发商可以鼓励这批用户把他们收集的内容show出来，这就是UGC了，这样阅读软件本身也就有了内容，这也不牵扯到侵权，因为这些都是用户的行为；</p></li>
<li><p>这些文集的内容是精华中的精华，它会留住原有的用户，也会更好的吸引其他的读者。</p></li>
</ul>


<p>顺便也谈谈简书开放的“专题”功能，在我看来它其实就是传统的收藏功能（一些细心的人会为自己收藏的内容分类，其他的人也就只是简单的收藏，估计后续也不会怎么看），但简书的这个功能却有一个小的创新点，它是对外开放的，你创建的文集别人也能够看到，随着平台的壮大，它其实为内容的筛选起到了弥补的作用（如果单靠几个小编在折腾，就会错过很多优质的内容）。</p>

<p>创新无需太大，一些微创新或许就能牵动很多人的心。苦逼的码农们，赶紧行动吧，我等待这个功能等得很着急呀！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[向上滚动功能]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/xiang-shang-gun-dong-gong-neng/"/>
    <updated>2014-04-29T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/04/29/xiang-shang-gun-dong-gong-neng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用微博、内涵段子和网易云阅读的时候，总是有两个问题困扰着我：一、什么时候才能够阅读完毕（这种情况一般是在没有心情阅读太多信息的时候会有），到达我上一次阅读过的地方；二、如果有新的更新，我想看到它们，我就得费劲地往上拉。</p>

<p>所以产品经理们是否可以考虑以下的功能：一、刷新后定格到较新但不是排在第一条的信息处，继续阅读的话需要向上滚动而不是向下；二、增加一个回到顶部的功能。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
