<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-08-23T11:41:38+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[寻找猕猴桃优质卖家]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia/"/>
    <updated>2015-08-23T11:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>缘由</h1>

<p>纵所周知，江山是猕猴桃之乡，那里产的徐香猕猴桃在江浙沪非常有名气，口感好，吃过的人都非常喜欢。</p>

<p>生活在那座城市的原因，有很多的同学在出售猕猴桃，自它上市以来，朋友圈就看到了不少的广告。他们不是专职的，也只是在这个时节销售，或帮朋友，或帮自己的亲戚、家人，所以相比之下，他们的价位都不算太高。</p>

<p>自从去年在公司试销，同事都非常喜欢，在过去的几个月经常被问及何时再组织团购，可我并不能给出明确的答案，因为其中有很多的原因让我不能继续做这件事情。</p>

<p>有卖家，有买家，希望自己在他们之间架起一座桥梁，让彼此都能获得自己想要的东西。</p>

<!--more-->


<h1>你需要提供的</h1>

<p>首先，如果你有这种意愿，请告知我。我会按照你提供的价格购买一箱尝尝，一方面是为了确保品质，二是想看看你的包装能力，毕竟长途的运输可能存在一些不确定的因素。老家的猕猴桃价位我多少还是了解的，所以请合理地开价。</p>

<p>其次，要是我综合评价下来还不错的话，我会告诉你我的抉择，你需要告诉我你家产品的优势、微信号（qq号等其它联系方式，有淘宝的话，该帐号最好也一并提供）及其它有价值的信息。凡是你觉得都销售有好处的信息（比如新店开展，正在进行一些促销活动），也请一并告诉我。所有信息一并编辑好发送给我，一问一答由我来咨询不是我想看到的局面，这不能表达你的诚意。</p>

<p>最后，所有的服务将会由卖家你提供。</p>

<h1>我可以提供的</h1>

<p>我会专门写一篇文章，把这些好的卖家信息集中起来，然后推荐给身边的朋友。我只是推荐，不会帮忙销售。</p>

<p>本次活动只寻找8个卖家，有诚意的卖家先得！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相约在这个秋季]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji/"/>
    <updated>2015-08-18T00:57:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得去年的冬天，没有一点点的防备，我就不得不离开你们，你们那种难舍之情让我至今难忘。不是我太残忍，只是不得已的选择，属于我的黄金时期已离我远去，我不愿让你们看到憔悴干瘪的我，希望自己的那份甘甜永远留在你们的心甜。</p>

<p>临走前我举办了自己的告别会，感谢你们参加了那个仪式，说好的，来年等我长得丰满的时候会再去见你们。告别的这段时间里，我始终没有忘记自己的诺言，所以无论有多难，我都会去实现。</p>

<p>从主人那里听说，在过去的一年里，每每交谈都会提及我，问我目前的近况，这让我很欣慰，至少我知道曾经的努力没有白费。我来了，依旧会给你们带去曾经的那份美好体验。有些朋友在我还没来得及到来前已经提前离开，但我知道你们是想念我的，所以我也会想办法再次联系到你。尽管杭州的天气很热，我也知道自己会面临被晒干和压扁的囧境，可这又怎样呢，那份真情才是最重要的。</p>

<!--more-->


<p>可事情总是不可预期，这次可能是今年我和大家相约的“第一次也会是最后一次”，个中缘由不必细说，谁让世事变化得这么快呢！不过不用担心，我会让主人留下我的联系方式，如果你想我，就可以去网上找我，我会在约定的时间来到你的身边。</p>

<p>一开始，真爱的你们或许就已猜测出了我的名字，没错，我就是你们思念已久的猕猴桃君。再次来杭，约起来，敬请等待我到来的消息吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你也可以拥有蛋]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan/"/>
    <updated>2015-07-27T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/07/27/ni-ye-ke-yi-yong-you-dan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-226fe73f60f02f06.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅的泳池.jpeg" /></p>

<p>安逸休闲地住在一个有山有水的地方，这是多少人的梦想，可并不是我的，因为我的家天然就在这样一个环境中，无需苦苦去追寻。山中的人家是稀少的，而山里的奇珍异兽却不能与我为伴，陪伴我的是这些朝夕相处的家禽。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0a572b613fdc19fe.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅.jpeg" /></p>

<p>每天最开心的事莫过于把它们放出笼子，看看它们展翅将要飞的样子。它们是快乐的，因为它们不缺少伙伴；更是幸福的，家门口的大水库就是它们的游乐场所。水里的物产是丰富的，它们总是能从中捕捉到食物，每每到天黑才会不舍地回到家里来，早早为它们准备好的食物它们也是不屑一顾。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-9bd180c5e0e1fac7.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鹅蛋.jpeg" /></p>

<p>对它们放纵，也是有回报的，偶然在湖边走走，不经意间总是能够带回一些它们留下的惊喜，硕大而又白皙的蛋蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7c1dc5b1d1c5b56f.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山里的鸡.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-7783926b240819f5.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="玩耍.jpeg" /></p>

<p>有大片的山林是比较适合养鸡的，只要照顾好它们的“童年”，后续的事情就不需要操多少的心，它们就是一群野孩子，没日没夜地躲在山林里玩耍，我都不曾记得它们何时回到过我为它们精心打造的家了。每当家里有人造访的时候，总是得在某个角落悄悄侯着，逮住机会猛扑过去才可能抓到一只，若是失手，就得追着它们满山跑了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-68f698d9c6ee249d.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="小窝下蛋.jpeg" /></p>

<p>它们有自己专属的领地，瞧，这位就刚好在自家的地盘下好蛋。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-8adee4fdd83a001e.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="山中的蛋.jpeg" /></p>

<p>也并不是所有的鸡都那么听话，会选择靠近家的地方下蛋，放养的鸡总是那么任性，山里哪块地方便就在哪下蛋了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-eccec3f709ca6492.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="自由的家园.jpeg" /></p>

<p>地上跑的，水里游的，都有了，当然也少不了天上飞的了。深山里不能放别人“鸽子”，那就放点真鸽子吧。主要还是小朋友也特喜欢跟它们玩耍，这些鸽子似乎也跟他成了很好的朋友，都不惧怕他，他在，它们就安静地在一旁待着。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-131d75447c2f4dd4.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240" alt="鸽子下蛋.jpeg" /></p>

<p>这些家伙倒是实在，总会跑到自己的窝里下蛋，这多少让我省心了不少。</p>

<p>如今正是激情燃烧的时刻，它们也不例外，为我们家添了不少的蛋。如果你想吃到土生土长的蛋，那么联系我准是一个不错的选择！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蓝莓自传]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan/"/>
    <updated>2015-05-26T22:11:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/26/lan-mei-zi-chuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p1.pccoo.cn/es_product/20140113/201401132237271727.jpg" alt="摇摇欲坠" /></p>

<p>据说主人要带我去参加一场走秀活动，把我推荐给更多的人，当听到这个消息的时候，心里简直要乐开花了。说句实话，其实没有多少人了解我，所以就先介绍下我自己及我家族的成员。</p>

<blockquote><p>蓝莓（Blueberry），拉丁学名：Semen Trigonellae，意为蓝色的浆果之意。起源于北美，多年生灌木小浆果果树，其果实呈蓝色并被一层白色果粉包裹，果肉细腻，甜酸适口，且具有香爽宜人的香气，为鲜食佳品。物种名称为越桔，属杜鹃花科，越橘属植物。常见两大类：一种是低灌木，矮脚野生，颗粒小，但花青素的含量很高；第二种是人工培育蓝莓，能成长至240cm高，果实较大，水分较多，花青素含量相对偏低。全世界分布的越橘属植物可达400余种，原产和主产于美国又被称为美国蓝莓。国内野生蓝莓主要产在长白山、大兴安岭和小兴安岭林区。</p></blockquote>

<!--more-->


<p>你不了解我，这不是你的错，因为我本身分布并不是很广泛，因为相对稀少，所以我们的身价也不低。</p>

<p><img src="http://pic5.bbzhi.com/zhiwubizhi/shuoguoleileixinxianlanmei/shuoguoleileixinxianlanmei_421983_2.jpg" alt="等你" /></p>

<p>虽说我的个头不是很大，但浓缩的总是精华，不是自吹，我着实有以下你臆想不到的功效。不要怀疑，这些都是科学家经过长期的实验总结出来的。</p>

<blockquote><p>蓝莓果实中含有丰富的营养成分，具有<strong>防止脑神经老化、保护视力、强心、抗癌、软化血管、增强人机体免疫</strong>等功能，营养成分高。其中，由于蓝莓富含花青素，具有<strong>活化视网膜功效，可以强化视力，防止眼球疲劳</strong>而备受注目。也是世界粮农组织推荐的五大健康水果之一。并且据美国、日本、欧洲科学家研究，经常食用蓝莓制品，还可明显地<strong>增强视力，消除眼睛疲劳</strong>。医学临床报告也显示，蓝莓中的花青素可以<strong>促进视网膜细胞中的视紫质再生，预防近视，增进视力</strong>。</p></blockquote>

<p>请稍加等候，那时我将会盛妆出场，六月，我们不见不散！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[盘点跟过的户外组织]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi/"/>
    <updated>2015-05-03T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/05/03/pan-dian-gen-guo-de-hu-wai-zu-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从13年开始，到现在为止，跟过的户外组织有不少，每个的体验也有好有坏，不管如何，总给我留下了很深的映像。</p>

<h1>游侠客</h1>

<p>这是我第一个跟过的户外组织，那是去婺源，当时没有什么感受，因为没有其它的组织可以对比。后来跟得多了，有了对比，就觉得它做得确实是很好。在人比较多的情况下，一般都会有两个领队，一前一后，整个队伍都照顾到了，我所遇到两个领队独自跑前面的情况很少。车上的互动活动也做得不错，总能活跃车上的气氛，让人不会觉得旅途很无趣。当然了，到目的地后也安排得很到位。</p>

<p>参加过其它的组织，有领队黑游侠客这个组织，但我觉得没有必要，现在信息这么发达，人们总是会知道真相的，黑别人反而对自己的组织没有任何好处，只能说气量不够。如果要商业竞争，那么得拿实力说话。</p>

<p>在我所有跟随过的户外组织中，个人认为游侠客是做得最好的，没有之一。</p>

<!--more-->


<h1>行天下</h1>

<p>这个组织只跟随过一次（那次是园区举办的相亲会，去湘湖烧烤），但领队的风格却是很让我喜欢的，因为他们比较二，玩起游戏来很好玩。也曾去看过他们的网站，觉得还是很不错的。</p>

<h1>磨房</h1>

<p>只参加过他们组织的环西湖群山免费活动，就是跟随大组织在徒步，对他们活动组织的风格没有多少了解，猜测应该不错，因为身边的很多朋友经常参加他们的活动，好评也很多。不过对他们的销售风格不是太认同，上次结束后，他们在最终的签到场地卖冲锋衣，觉得他们做买卖还是欠缺点，大多数人怎么可能临时作出一个买卖的决定呢！</p>

<h1>携程</h1>

<p>那次去黄山，好像是从这个网站报名的，这是属于传统的组织了，但我对它的映像没有一点好感，它做的工作只是简单地组织人员，然后把我们扔到了一辆很多团队组织起来的车上，最后交给当地的导游。那次是一次比较不愉快的旅行。</p>

<h1>溪山行</h1>

<p>这个组织嘛，只能说组织里领队的个人能力比较强，一个比较大的团队就只有一个领队带着，看他忙前忙后的，真让我佩服，不过我并不认同这样的做法，因为对队员来说体验也不是太好。当时，觉得这个组织不是太好，后来跟了很多的组织之后，才发现它并不算差的了。</p>

<p>还有一点，就是觉得这个组织是价格屠夫，同样的路线往往会比游侠客便宜很多。</p>

<h1>牧野</h1>

<p>这个也只跟过一次，就是前不久去婺源，整体的质量觉得还有待提高。刚好那次路上堵车，很多人叫喊着要下车，而领队却不能控制整个局面，甚至是没有任何的作为，更搞的是司机竟然有权利（领队还没有吱声的情况下）开车门把人放下去。</p>

<h1>公司的户外</h1>

<p>由于参加人员的不一致性，这个是最难组织的，所以相对来说会缺乏刺激性。</p>

<p>它们在不停地进步，但愿以后会有更好的体验！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
