<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-03-03T23:00:17+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家乡的蜂蜜]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi/"/>
    <updated>2014-12-25T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/12/25/jia-xiang-de-feng-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在农村老家的日子里，一到春天，遍地都开满了油菜花，最高兴的并不是农民和游人，而是那些辛劳的蜜蜂，只要飞不远的路程就能采集到花粉，制成蜂蜜，以备冬天的时候食用。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d5456623fdb4a22d.jpeg" alt="蜂箱.jpeg" /></p>

<p>一般的家庭并不会专门去养蜂，往往是在山里遇到了野蜂，然后把它们引到蜂箱里，运气好的话，可以成功，带到家里养。在我的映像中，对它们的管理并不是太多，在外界只能少量提供给它们食物的时候，养蜂人才会去干预。还有一个头疼的问题就是要防止它们集体出逃，尤其是隔壁邻家也养的时候，有时这种小事也可能引起邻里间的不合。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-f127d0e2035721be.jpeg" alt="采蜂蜜1.jpeg" /></p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-0cac67c3d9263995.jpeg" alt="采蜂蜜2.jpeg" /></p>

<p>小学五年级的时候，住在二叔家，他们家刚好养了一箱的蜂，吃了确实很甜美，那味道一直停留在我的记忆深处。农家的采集时的保护措施做得很简单，大体就是戴上面罩和穿上长裤长袖，但这些对他们来说已经足够了，他们显然都是专业人士了。</p>

<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-3ed9a646866c7d29.jpeg" alt="蜂蜜.jpeg" /></p>

<p>在夏天的时候，有一种不是群居的蜂很常见，它们一般在农家的泥墙上打洞，我们称它们为土蜂。暑假闲着没事，当看到它们躲进它们的小窝的时候，就会用一个瓶子堵住它们的出口，然后静静地等待它们进入我们布置的圈套里。瓶子里的蜜蜂抓得多了，过久后瓶子的底部就会出现水状物，虽然不敢冲水喝，但闻闻那甜蜜的香味也足够让人醉了。</p>

<p>养蜂在我们那个小市里也成了一个产业，在小范围内也很有名气。有想要购买的朋友，可以考虑购买江山那里出产的蜂蜜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人脸识别的另类功能]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/24/ren-lian-shi-bie-de-ling-lei-gong-neng/"/>
    <updated>2014-11-24T22:34:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/24/ren-lian-shi-bie-de-ling-lei-gong-neng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img0.tech2ipo.com/upload/img/article/2014/07/1406524607982.jpg" alt="猫脸" /></p>

<p>开始扯蛋之前，先讲讲我经历过的两件小事，只有把它们结合起来，才能构建我想象中的另类功能。先别急着拉到文章的后面，先听听我接下来讲的故事。</p>

<h1>登山合影</h1>

<p>一次和公司的户外组出去玩，到了有标识的景点自然少不了拍合影了。会长童鞋把他的自拍杆贡献了出来，领队妹妹把相机固定到了上面，那么问题就来了，如何才能拍出一张满意的合影照呢？</p>

<p>领队妹妹：“别急，我把手机连到相机，用手机拍照就可以了。”</p>

<p>领队妹妹一边调试，一边说道：“不要看我是在看手机，其实我是在偷拍，哈哈&hellip;”</p>

<p>其实看她那专注看手机的样子，大家真可能不会注意到她已把照相机悄悄对准某个帅哥了。</p>

<p>就这样，整个登山队都映入了相机的可视范围内，完美地留下了合影。</p>

<!--more-->


<h1>测试小米4相机</h1>

<p>一天兴致一来，跑到测试美女的位置上，探讨人生问题，可她正在用小米4手机测试软件的兼容性。</p>

<p>见我坐到她临近的位置，她把手机递给我：“来，看看你有多少岁了。”</p>

<p>我拿着手机，用前置摄像头对准了自己，手机画面上动态显示了数字，一看就知道那代表了年龄。我尝试各种表情去为难相机，让它给我估算年龄。正常情况下，测试出来的值还是让我满意的。</p>

<p>这种功能在我看来它就是一种鸡肋，把玩一下就没有多大的乐趣了。</p>

<h1>另类功能横空出世了</h1>

<p>瞎想的人就是没有办法，年龄的估算功能能否和第一个事件中的偷拍功能结合起来呢？这样就能粗略测试出一个男神或女神的年龄了，若是年龄和自己合适的话，不用说，毫不犹豫地就扑上去了。两者的完美结合，简直就成了泡妞的神器啊，哈哈&hellip;</p>

<p>纯属瞎想，仅供娱乐，哈哈&hellip;所谓的人生，就是不扯不会die！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有关旅行的疑问]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/you-guan-lu-xing-de-yi-wen/"/>
    <updated>2014-11-23T14:12:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/23/you-guan-lu-xing-de-yi-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着社会的进步，人们不可能只满足基本的生活需求，走出去的愿望越来越大，所以现在的旅行行业正蓬勃地发展着。显然，传统的旅游公司已不符合当前人们的需求与体验，新兴的旅行部落正在攫取传统旅游行业的市场份额，直到未来某一天的彻底取代。</p>

<p>尽管走过一些地方，却始终对这个行业不了解。对于一个瞎想主义者，自然会有很多的疑问，找不到明确的答案又会让自己难受，列出来同大家一同探讨一下。</p>

<p>1、除了一向爱旅行的人外，发现一些平时不太喜欢走动的人也加入到了旅行者的队伍中，是什么原因让他们尝试走出这一步？</p>

<p>2、到一个陌生的地方，除了可以欣赏到异地的奇特风景外，人们又有其它什么诉求？就我个人而言，希望看看当地的风情、认识一些有趣的朋友及了解历史，你又是什么呢？</p>

<p>3、旅行中什么东西或事情能够让你变得身心愉悦？</p>

<!--more-->


<p>4、旅行结束后，很多人都愿意在微信群或QQ群里探讨一路的事情，并分享各自拍摄的照片，但这种激情是不可持续性的。为何大家不能到一个统一的平台分享彼此的乐趣？这样询问很笼统，后续再开篇文章探讨这个问题。</p>

<p>5、在群里很多的探讨，其实可以梳理出一篇很优质的文章，为何很少人会尝试把旅行的心得记录下来？没有兴趣，没有文采，还是没有这个时间，等等？</p>

<p>6、一次不愉快的旅行（当然，针对这个问题，每个人看待的角度不同），是否会影响到你下次的出游，或者会导致你做出什么样的决定？比如，有些人会更换报的团或者更加谨慎地选择出游伙伴。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[果贩也需要转型]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing/"/>
    <updated>2014-11-18T00:33:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/18/guo-fan-ye-xu-yao-zhuan-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.hylgj.com/eWebEditor/UploadFile/201231614412485.jpg" alt="桔子收购" /></p>

<p>小的时候，每当农作物成熟，就有商贩跑到农村去大量收购，价格一般不是太高，尤其在丰收的季节，收购价会被压得很低，这种情况下，农民也会低价出售，不卖就等着溃烂，等于白忙活。</p>

<p>一些易保存或再加工的还好一些，比如辣椒可以做成辣椒酱，可桔子之类的就不好保存了。孩童时代的自己不懂得一两毛差价的意义，所以很多时候都不理解母亲为何花费很大的力气、走很多的路把辣椒或番薯挑到了市集又再次把它们挑回来。在农村，每一个个体户的产量都不会太高，差价造成的整体成交价也就十几块或几十块，但这些钱足以让他们添置一些新的农具。</p>

<p>初中的时候，我是在爷爷家渡过的，那时的我很幸福，因为有大量的桔子让我吃。收购的价钱不是太划算，所以爷爷会把大部分的桔子放在家里，有集市的时候就挑一些去卖。桔子太多，像我这种对桔子有特别钟爱的人也不能把它们消灭完，有些放着放着就烂了。我想爷爷定然是很心痛的，只是那时的我根本不会去理解他的心情。</p>

<!--more-->


<p>从我对收购有映像以来，这个传统的收购方式持续了十多年，随着互联网的快速发展，一些紧随时代潮流的人开始利用网络进行销售，这些人包含了果农、商贩及新潮的个体户（他们没有实体，也没有产品，只是借助网络这个工具在售卖，量不是太大，但足可以让他们赚到一些零花钱）。</p>

<p>移动互联网时代的来临，人们可以随时随地获取信息，产品的销售变得移动化。在互联网时代，需要坐在PC机前去搜索商品，但在移动互联网时代，人们可以方便地在各种App里看到他人分享的商品购买信息。商业模式在悄然地发生变化，它在转折，我们却觉得它是理所当然出现的，却忽略了它的发展。</p>

<p>不久前，同事给我发了一个针对O2O的搞笑版解释。</p>

<blockquote><p>O大款以每月两万的价格包养女大学生B，B女生竟每月从包养费中拿出一万包养适龄男学生C（B2C），C男觉得不平衡,每月花 5000包养起o小女生，o小女生发现自己是这条生物链的最底端后，很不爽，直接微信了O大款，于是两人踢了B和C（砍掉中间），直接交易，每月8000在线约。这就是O2O模式的互联网思维核心：干掉中介。</p></blockquote>

<p>前不久看到中兴的小哥回陕西卖香菇，今天又看到一位小哥回山东卖苹果了，我想他们都是在尝试变革。在我看来，他们应该是更高级一些的“果贩”（这只是个人的理解，也绝非贬义），只是他们尽量减少了中间的环节，让果农和消费者能够得到更多的实惠。如果只是单靠他们个体，和每一个消费者对接，这可能吗？我倒是不太看好，毕竟一个或几个人是没有这么多精力的。所以他们也需要一些下级的代理，这些代理不必有实体店，或者压根不用接触产品，他们要懂营销，把产品推广到潜在的客户群里。</p>

<p>时代在变，商业格局也在转变，利益即将被重新分配。走向哪里，就看大家各显神通了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IpCamera应用场景]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/08/ipcameraying-yong-chang-jing/"/>
    <updated>2014-11-08T22:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/11/08/ipcameraying-yong-chang-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>传统的厂商接连推出网络摄像头，紧接着互联网公司也通过各种手段推出了自己的产品。目前虽没有看到它在市场上的广泛应用，但可以想象，它应该有广泛的应用空间。根据不同的用户，基本可以分为两大类：一类是普通用户，一般就是那些家庭用户；另一类是商家。</p>

<p>下面且谈我对这两种场合的应用。</p>

<h1>家庭用户</h1>

<p>处于市场的培育期，一般的用户都不会买单，但有一类人却是潜在的一批用户，他们是幼童的父母和宠物控：前者是出于对孩子的关怀，整天忙于工作，在闲暇之余看看家里的孩子多少会让自己欣慰一些，对于那些请得起保姆的家庭基本不会在乎服务的购买；后者的话，往往偏向于好奇心，也会想看看自己不在家的时候，这些萌物会做些什么。</p>

<p>对于这些家庭用户或者是所有的人，大多喜欢与人分享那些精彩的瞬间，所以能够分享视频到社交平台非常重要，这对IpCamera的推广十分有利，当然前提是这些内容本身就非常的有趣。</p>

<p>小度i耳目在幼儿园作了尝试，但毕竟学校并不是一个“完全”（你懂的）的商业机构，不能对那些家长作营销活动。或许可以采取其它的措施，吸引那些潜在的商业用户。</p>

<p>我会偷偷地告诉大家，“凯叔讲故事”这个网络节目很火爆，而且他的受众是那些小孩子和他们的家长，若是能够合作推广，想必会起到很大的效果。</p>

<!--more-->


<h1>商家</h1>

<p>今天下载了“周末去哪里”，早闻这个应用了，主要是聚集一些周末的寻常活动。商家会主动选择这个平台，是因为它专一，省去用户在传统站点搜信息的麻烦。它不新奇，但它给予了人们便利，走的是精致化创业之路。</p>

<p>不过，除了便利搜索之外，它并不能真正吸引到用户，人们对没有经历过或见过的东西是普遍持怀疑态度的。如果是在App的功能中能够显示一些视频，那些能让人感知到它的环境，还有它是多么受欢迎。由“周末去哪里”这种App公司去推广IpCamera，或许会有良好的收益。</p>

<p>当然，网络摄像头可以在更多的商家那里应用，至于如何应用好这个宣传工具，就看商家的实际本事了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
