<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-10-07T23:14:05+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我观游侠客]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/07/wo-guan-you-xia-ke/"/>
    <updated>2014-10-07T12:22:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/10/07/wo-guan-you-xia-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://hz.youxiake.com/images/sybs/logo.jpg" alt="游侠客" /></p>

<p>参加游侠客的活动已有好多次，每次出游总能碰上一些谈得来的小伙伴，也总能遇上一些美好的回忆，但始终不觉得它是我的一个归属，或许有一天我会毫不犹豫地逃离这个平台，只要有一个更合适的平台出现。</p>

<p>这么久的相处，总是融入了一份特殊的情感在里面，有些话不能憋在心里，主要还是比较在乎这个网站和平台。一些谈及的东西也仅限于个人的看法，有不足的地方希望得到朋友的补充。</p>

<hr />

<h1>版面</h1>

<p>游侠客的主页做得还算可以，如果要评分的话，我觉得它只够及格。随着互联网的快速发展，它的设计并没有跟上时代的潮流，只属于过时的那一拨，没有亮点，没有让人耳目一新的感觉。</p>

<p>其它跳转页面的排版及设计，只能说很糟糕了。就个人而言，我只愿快速完成一些必要的流程，然后立马离开。想必很多人在了解了必要的信息之后，也不会在那里停留的太久。</p>

<p>每个人的个人主页也是老土的要命，设计还是处于早期博客的阶段，这种设计丝毫引起不了我在那里写游记的欲望。</p>

<!--more-->


<hr />

<h1>关于网友</h1>

<p>大部分注册的网友在游侠客网站上并不活跃，我猜测大家的目的和我一样，注册只是为了报名参加活动。看那些帖子回复的信息，大部分是网站上的兼职领队及少数的驴友。一个网站没有活跃的用户是一个比较致命的问题，它不能达到良好的品牌营销，驴友间的口口相传是一件很重要的事情。</p>

<p>大家如果细心的话，会发现你注册的时候，就会有一小部分人会来加你的好友，猜测那些是系统的ID（我也称之为僵尸ID，虽然会有专门的职员去运营，但它没有融入个人的情感），这些ID回复的信息几乎是一成不变的。</p>

<p>每次旅行归来，领队都会在论坛里发帖，然后叫大家去顶帖，真正去顶的也只是少数的几个人，究其原因是论坛对大家的吸引力不够，网站不具备粘性。每每看到大家对顶帖的反应，都会让我想起周星星电影里的片段——你叫啊，叫破了喉咙都没人听得见。</p>

<p>论坛的帖子也大都以图片为主，缺少文字的映衬。图片可以给人直觉上的代入感，却难以触发人们的心灵，引发人们深层次的思考。文字的描述会让图片变得有更加灵动的感觉，而不仅仅只是美景。美丽的图片，加上秀丽（视博主而定，多样的风格才会显得完美）的描述，这才是完美的组合。</p>

<p>用户量对于一个网站来说是非常重要的，国内很多企业就是借助天朝的人口红利才开创了一片崭新的天地。愿游侠客在这方面能够摸索出属于自己的道路，发展自己，同时也为广大旅行爱好者创造良好的游玩体验。</p>

<hr />

<h1>杂谈</h1>

<p>没有良好的设计，没有观众，就我个人来说，更愿意参加游侠客的活动，然后到其它的平台写我的个人游记。</p>

<p>有一个旅行的App不错，它叫“在路上”，阅读那些驴友写的文章，总是让我有一种向往的欲望。也推荐游侠客去学习一下这个平台的设计和运营，或许会找到一个更适合自己的发展方向。</p>

<p>想说的太多，可总不能很好的表述自己的心声，权且谈到这里吧。但愿君心似我心，不负相遇情！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[魔镜：挑战传统的镜子]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-%3Atiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi/"/>
    <updated>2014-07-27T14:56:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/07/27/mo-jing-:tiao-zhan-chuan-tong-de-jing-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://photo.iyaxin.com/attachement/jpg/site2/20120904/d4bed9e6027f11afa4b115.JPG" alt="mo jing" /></p>

<p>这是去年五月份的一个想法，不是一时的幻想，现在对这件事还是有思考。想法这东西根本不值钱，人们往往嘲笑的不是一个人的想法，而是他的实力，所以没有必要把它沉寂在内心。把这个想法记录下来，同大伙探讨，也希望有能力的朋友可以去践行。</p>

<p>过去的一段时间我常常提到电商导购的概念，为此还搜集了这方面很多的网站：“美丽说”、“蘑菇街”、“口袋购物”、“爱图购”、“欢乐淘”、“穿衣助手”、“逛”、“什么值得买”、“3.5千克”、“贝壳网”、“LC风格网”、“我爱搜罗网”、“时尚顾问”、“果库”。这些网站现在做得都还不错，有参考的价值。既然这已是一片红海，还有做的必要吗？如果有这样的疑问，阅读该篇文章的朋友可以不用往下看了。</p>

<p>那么如何去做呢？就我的想法，大致可以分成以下的一些步骤。</p>

<h1>构建导购网站</h1>

<p>这是一个起始的步骤，可以说也是最不容易做的，它可能带来不了任何的利益，而且还要做很多很多的事情。抓取数据，搭建一个社交导购网站，吸引用户，最重要的是要构建自己的内容平台。对于最后一点，我非常在乎，并不是说从其它平台抓取的内容就属于自己了，这样构建不出自家平台的个性，也不能吸引到客户。解决内容的一个方法：可以鼓励一些喜欢分享的朋友创造内容，初期会很艰难，但适当的鼓励还是能够留住一批UGC生产者的。没有这样的人吗？像哥这样无私奉献内容的人还是很多的嘛，哈哈&hellip;这个阶段不必刻意追求用户的数量，能够达到一两万就可以了，一定要做到精，把平台做得精，重要的是构建核心用户（能够培养起100个就很不错了），努力让自己活着，让团队的成员（只有够基本生活的工资和大饼，而且是为了理想而聚集在一起的一批人，不合群的立马踢掉）看到希望。</p>

<!--more-->


<h1>核心价值</h1>

<p>如果只是做一个导购网站还是不够的，这样很快会被其它的平台击败。这时你也考虑去做海淘，也是没有创意的，也没有任何的竞争力，早期的创业者做得比你好，你如何超越？那么构建一个怎样的功能才能对用户有吸引力呢？那就是我们要做一个试衣的功能，当用户上传一张自己的照片和衣服图片的时候，服务器可以把它们合成一张新的图片，然后提供一些建议（是否合身，是否符合她个人的气质，等等），然后鼓励她们把新照片分享到社交平台，这样就会展开病毒式的营销，此时就不用担心没有用户了。有人担心这也会和“脸萌”之类的应用一样，昙花一现。可这是问题吗？首先每个人都有show的欲望，其次并不是每个人都买得起高端品牌的，这又可以提供给她们一个试穿的机会，这也满足了人们的一个心理。注意，在文章中我更多的用了“她”，这种欲望对她们来说更加强烈（如果女性朋友看到这篇文章，觉得我说的是正确的，可以使用点赞的方式告诉我，让我知道我的猜想是否正确）。</p>

<p>发展到这个地步，在市场上已经具备影响力了，这时就会有投资者找上门了。不可能吗？不要欺骗我是一个无知的少年了。</p>

<h1>魔镜</h1>

<p>单靠一个试衣的功能，就能够占据市场，那是错误的想法，其它的竞争者觉察到的时候，他们很快会追上来。试衣功能的作用是吸引大众和投资者的眼球，招来那些潜在的用户，提升平台的价值。</p>

<p>接着要做的就是把试衣的功能移植到硬件平台上，当用户站在镜子前面的时候，可以为她虚拟试衣，找出最匹配的衣裤，功能的价值在于对客户和商家的便利性。等产品成熟后，把它们推广到线下的实体店，推广的时候也要讲求方法，要做到有巨大的广告效应。</p>

<p>这时又可以大规模融资了，利用现有的硬件平台去和更多的商家合作。这一切都还算顺利，有大批的商户的话，就可以构建属于自己的电商平台了（当然是早有准备了）。</p>

<h1>线上线下</h1>

<p>网站和App之类的都有了，那么如何增强它的竞争力呢？网上购物并不一定能够满足女人的需求，所以她们偶尔还会去逛街，这时就需要具备LBS的功能了，但她们行走在马路上的时候，只要打开App就能够看到附件的商家（当然是那些装了我们魔镜的合作商家了），并提供给她们最新的咨询。在这种情况下，商店的店面甚至可以不在马路的旁边，甚至可以在小楼里，只要用户愿意上去。</p>

<p>选择LBS的时候，个人有一些想法：不要使用高德，它已经被阿里全资收购了，那时阿里肯定是我们为眼中钉了，随时想掐死我们（其实在魔镜那个阶段，就应该注意了，构建平台已是对阿里的一个挑战了）；也不要使用腾讯地图，它已战略投资了京东，但我们需要好好的利用腾讯的社交网络；那么最后只剩下百度地图了，这是最好选择了，百度几次做电商都没有取得成功，这是它的短板，它需要补充，这样就可以好好的和它搞暧昧了，注意，这也只是暧昧，如果想着依靠百度生存，那离死亡也不远了。</p>

<h1>走得更远</h1>

<p>魔镜这个产品应该更加的大众化，它需要走进普通家庭，完全替代现有的镜子。这个镜子可以存储用户柜子里的服装，当她们需要的时候，可以为它们提供搭衣建议（想想，只要站在镜子前面，不用不断的换衣服就能够寻找到好的搭配，这是一件多么美妙的事情）。女人的柜子里永远缺一件衣服，那么魔镜就可以提供一个“缺一件”的功能，只要用户有需求，魔镜可以提供市场上一些新的款式给她们，这样对商家也有好处。是魔镜嘛，当然不能缺少“魔镜，魔镜，这世上谁最美呀？”的功能。这个怎么做？你问我吗？自己想去吧。</p>

<p>到了这个程度，平台就不能封闭了，需要把它开放出来，鼓励其它的开发者给魔镜开发一些有意义的应用，比如闹钟、天气预报、专属电台（其实这样已经out了，还有很多其它的想象空间）等等。</p>

<p>收集数据，分析每个群体的需求，然后推出相应的功能，这些我就不多提及了。有想法的人，肯定有更多的思考，也会有更多的idea。</p>

<h1>该醒醒了</h1>

<p>如果你觉得这是一篇意淫文章，那它就是。如果你信，未来的3～10年（或许更早），它可能很快就会融入到普通家庭，那时你会好奇、吃惊吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[给开源中国的一个建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/27/gei-kai-yuan-zhong-guo-de-%5B%3F%5D-ge-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-27T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/27/gei-kai-yuan-zhong-guo-de-[?]-ge-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://static.oschina.net/uploads/space/2012/1023/121406_F7eF_28.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>以前有很多文章提到一些企业的创始人每天坚持和用户互动，我看了也是将信将疑，因为自己从来没有切身体验过。不过现在我对这些深信不疑，那些有理想的创业者确实在用心做事，即便自己创业很累也要花费巨大的精力去了解自己的客户群体。创始人的这种行为，让他走近了用户，让人感到更加的贴心。</p>

<p>在这两年时间里，我经常提及Segmentfault、开源中国（OSC）、简书这三个网站，因为我看到这三个网站的创始人一直在跟网友互动。用心做事的人总是让人尊敬，他们应该让更多的人知道他们的努力。它们的产品发展的并不是很完美，当看到这些的时候我就不会默默地离开，而是给它们提一些我认为可以改进的建议，因为他们的态度一直在感染着我。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://static.oschina.net/uploads/space/2012/1023/121527_AUTQ_28.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>开源中国这几年开始举办“源创会”的活动，颇受程序猿的欢迎，它对参会的人员的收费规则是：积分在50分以上的用户和女生免费参加，其他的用户支付小额的门票费（休息时间有批萨可以品尝）。但50分的积分策略随着它的发展定然不能符合，能够达到50分的用户会越来越多，加上对参加过的人员不会扣除积分，这样已有50积分的人员就能永远免费的参加会议了。</p>

<p>关于这点，没有什么特别的建议，说说个人的两点想法：一、提高与会的积分门槛；二、对使用积分免费参加的用户扣除对应的积分，或者它这种积分转变成某种荣誉积分，且这种积分不能在下次的会议中使用。</p>

<p>很多人会有“积分已够，以后都可以免费参加”的想法，我也不例外。就我个人来看，我现在已经很少OSC，上了也只是去浏览别人的东西而不是想着去帮助一些用户解决一些自己力所能及的问题（如果回答的好，被采用的话，会有相应的积分奖励）。虽然门票只有几十块钱，但人往往都有贪图便宜或免费的念头（从朋友圈大量的求赞党来看，人就是有贪图便宜和免费的心态）。针对以上的改进，至少可以提升部分用户投入网站的激情，可以为其它的用户提供有价值的东西，最终达到提到用户粘性的目的。</p>

<p>在提建议，但又谈论了与此无关的话题，或许这就是我吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Linux桌面系统离你还太远]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/24/linuxzhuo-mian-xi-tong-chi-ni-huan-tai-yuan/"/>
    <updated>2014-05-24T00:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/24/linuxzhuo-mian-xi-tong-chi-ni-huan-tai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.linux.net.cn/data/attachment/album/201210/19/142402r9r1qaqaandac9qr.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>当XP系统退出历史舞台的时候，众多的Linux爱好者就撰文列举Linux替代XP的种种可能。虽然讲得很有道理，加上我是一个Linux的忠实用户，但我觉得Linux桌面系统拥抱普通大众还为时尚早，在大众心中已有千万的理由。这种等待的时间会很长，可我并不觉得它不可能成为一种替代的方案。</p>

<p>我使用Ubuntu作为我工作和平时娱乐的系统已快三年，但我并不敢说自己熟悉它，也只是在他人的指引下完成一些东西。相比较开始的阶段，现在的进步主要是对它有了更进一步的了解。起先是看看他人写的东西，经过这些年的折腾，自己才逐渐有了写这方面小文章的能力。</p>

<p>就我这几年使用Ubuntu系统的体验来看，谈谈我对它的认识，基于以下几点我觉得它还不适合普通的大众，而且在这条道路上它还需要更加努力。</p>

<!--more-->


<h1>软件匮乏</h1>

<p>其实在Ubuntu中的应用软件是很多的，很多XP上常用的软件都可以在那里找到替代品，不足的是大部分都是英文的软件，这对于一些人来说学习的成本很高。而一些较专业的软件，这上面可能暂时还找不到替代品。大家习惯使用的一些软件，在这上面也没有，没有哪家公司现在愿意为小众开发相应的应用。我使用QQ也是通过wine的方式，或者干脆用webqq了（说实在的，用户体验并不是那么的美好）。即便是深度的应用商店，也大都是英文版的软件，但可以看到他们很用心地在为国人开发一些基本的应用。游戏也有，可国内的那些大型网游之类的根本不会照顾这个系统。对于国人来说，英语终究是一道坎。</p>

<h1>思想观念</h1>

<p>这一点也很难转变，在Linux系统中一切皆是文件，让普通大众去体会根本接受不了。作为一个IT从业人员，在起先学习这个系统的时候也很难接受这个观点，XP中系统盘符的概念一直消退不去，深入了解后才慢慢体会到其中的深意。不过这点并不是最要紧的，毕竟只要图形化的东西做得好，还有用户体验提升了，简单容易操作了（或者是傻瓜化了），用户就会逐渐接受了，不过对于用户来说根本不必去了解这些。就好比人们能够熟练使用Android系统那样。</p>

<h1>错误的解决</h1>

<p>遇到问题了，去搜索解决方法，能够真正解决问题的还是那些英文的博客论坛，国内也有很多，但有些信息很老了或者是从国外的论坛上翻译过来的，一步步操作下去还真未必能够解决，所以这个也需要对Linux系统有一定的了解才能根除一个问题。很多人并不熟悉Linux领域，所以解决Linux上的问题对于他们来说是很大的考验。就拿我个人遇到的一个问题说说，在运行一个软件的时候死活打不开，也不知道到底那里不对劲，在终端上运行它，看了错误才知道是一些库不兼容造成的，我重新安装了对应的版本才让它正常跑起来。如果是普通用户遇到这种问题，肯定会想——之前用得还好好的，突然之间就出现了这种问题，且重装这个应用后还是这样，这个系统真烂。</p>

<h1>为何又有可能呢</h1>

<p>Ubuntu在做系统融合的事情，让我觉得Linux系统可能走进普通大众的电脑里。如果Ubuntu的移动操作系统能够占据一些市场份额，那么很多大型的公司还是会投入人力开发相应的应用。只要它能够在移动操作系统上运行，再相应的编译一下，就可以在桌面系统上正常运行，这样就极大丰富了Ubuntu的应用商店。</p>

<br></br>


<p>Linux系统要进入普通大众的PC还需要走很长的一段路，但我坚信会有那么一天的到来。不要告诉我不可能，Android能做到的，其它一些Linux系统又为何做不到呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈简书，提建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/23/tan-jian-shu-%2Cti-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-23T00:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/23/tan-jian-shu-,ti-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在简书里可以自制专题，我觉得它不是一个新奇的功能，但它是一个微创新，它是对“收藏”功能的改进，只不过它对任何人开放，利于好的内容的分享与传播。现在简书的“专题”功能并没有发挥很好的效用，如果我需要看一个专题的内容，就需要点击“专题”，接着点击“我的订阅”（当然这步是没有必要的，默认的就是这项），最后进入一个自己想看的专题，在需要这般操作的情况下，我往往省略了这个功能，因为不想耗费这个时间，我只希望我能以较快捷的方式查阅到最新的内容。</p>

<ul>
<li>建议：强化专题的功能，让阅读者能够看到最新的更新。</li>
</ul>


<hr />

<p>聚集到这个平台的人越来越多，所以每天的文章产出量很大，很多优秀的作品就会被埋没，单靠简叔和几个小编辑的力量显然是不够的。就我个人的阅读习惯是，先查阅首页上感兴趣的文章，然后到“最新动态”的“最新文章”里找寻自己喜欢的内容：前者因为每天都在刷，所以不会错过太多的精彩文章，后者因为时间和文章量的问题，常常错过很多。</p>

<ul>
<li>建议：给一些资深或者是鉴赏水平较高的用户一些特殊的功能，比如我称之为的“推荐上头条”，这样的话就会有千千万万个简叔了，编辑们或许就可以舍弃大量的阅读工作，而从推荐的列别中选择可以上首页的文章。</li>
</ul>


<!--more-->


<hr />

<p>曾介绍过一些朋友到这个平台，却发现他们并没有在这里常驻，有的是对写文章不感兴趣，有的是找不到自己喜欢的内容，有的是写了文章没有交流的群体，所以慢慢淡化了他们对这里的感情。</p>

<ul>
<li>建议：强化平台的搜索功能，让用户能够快速得寻找到自己留下的理由。可以尝试学习Segmentfault的“徽章”功能，虽不能说有非常完美的效果，但它确实在某种程度上能够提升一些用户的粘性。</li>
</ul>


<hr />

<p>对于写作的人也分好多的类别，某一类人就只喜欢某一类型的文章，“专题”这一功能在某些程度上帮助人们找到了同一类交流的人群，却觉得它做得还不够。</p>

<ul>
<li>建议：给作者一个“派别”的属性，让人们可以容易地找到知音。</li>
</ul>


<hr />

<p>曾经给简书的建议专题投稿，进入到专题页面后，从上拉到下都没有找到（这应该是我自己不够细致），最后还是借助浏览器的搜索功能搜索“简书”（因为我完全没有记住那串长长的专题名，只记住了这两个字）二字找到的。整个操作下来，觉得很麻烦，在专题更多的情况下，这是一件很累人的事情。</p>

<ul>
<li>建议：在文章页面是否可以加入投稿的功能，只要用户输入一些关键字就可以提示出相应的专题。</li>
</ul>


<hr />

<p>提的这些东西，或许简书已经在改进，但作为一个用户，我觉得还是有必要说说我个人的看法和建议。虽然是几句话，但要程序员去实现这些东西却不是一件容易的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
