<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2015-12-13T17:14:35+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[沙县遇地推]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/sha-xian-yu-di-tui/"/>
    <updated>2015-10-31T15:41:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/sha-xian-yu-di-tui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午在沙县吃饭，遇到了进来的地推，邀请老板加盟。男主人很有情致地听地推人员将活动规则及收费方式，而女主人则表现得不是很乐意，担心得很多，觉得对买卖不会有效果。或许这就是男女之间思维的差异性，男的具有冒险尝试精神，而女的则倾向于稳扎稳打。</p>

<p>地推人员向他们介绍，这条街很多店家已经加盟，而他们也只是少数还没加盟的其中一家。似乎也已说动了男主人，男主人也准备去取营业执照，进入厨房之后男女交谈了几句之后，男人就出来告诉地推人员目前不准备做，过段时间看看效果再说。女主人出来借口说她找不到营业执照了，这是多么低级的谎言。相比之下，我更倾向于男主人的做法，直接表明心中的疑虑。</p>

<p>加盟未必能够有什么成效，但不加盟或许就拒绝了部分出门不喜欢带现金的客户，毕竟虚拟货币交易定然是未来的趋势。</p>

<!--more-->


<p>假如你是决策者，那么会如何更有效得推广呢？</p>

<p>或许在某一区域扶植一个标杆店家不失为一种好策略，在短期内可以利用一些优惠措施让更多的客户去那家店铺消费。对，这些极有可能只是一些假象，但也足以触动其他商家的心弦。难道就不考虑后续的可持续性了吗？不，当有商家进来了，后面很多的事情就更有利于展开了，如何营销就看各家手段了。</p>

<p>商业竞争越来越激烈，等待不变的永远是消亡！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊聊猕猴桃团购]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/liao-liao-mi-hou-tao-tuan-gou/"/>
    <updated>2015-10-31T15:10:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/10/31/liao-liao-mi-hou-tao-tuan-gou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼之间，这已是今年第四次组织公司的小伙伴向我的老同学那里团购猕猴桃了。这次的数据不是很漂亮，心中总有些不悦，情绪有些许的低落，因为去年的销售不错，也总想着超越。</p>

<p>从第一次起，虽然有几次漂亮的订购量，但总的趋势是在下滑。拿出去年的统计单看，每次的订购基本是稳定的数额。想要超越去年，只能从预定的次数上下功夫了，否则难以办到。去年一共组织了五次，而今年现在已是第四次，若是要在下次超越去年，那么第五次的预定量必须超过70箱，想想这也是不太可能的事情。</p>

<p>去年订购的都是公司内部的人员，而今年有小部分比例是外部人员，包括现东家的离职员工和同事的好友。若不是依靠外部的支援，销售数据不会太好看。不过这也不禁让人想起，做一个产品首先在局部范围内进行宣传销售，慢慢地将知名度提升，进而借用客户地口碑走向更广阔的市场。</p>

<!--more-->


<p>老罗在前不久的发布会上提到，产品周期性出货是很重要的。一方面客户知道什么时候会有货，另一方面可以更好地控制产能。翻阅销售日期表，10月份间断地太厉害，甚至会让人产生想象，是否今年不再有订购了。而去年不同，每隔两周都会有一批货到来。让客户不费脑，产生思维惯性，某种程度上可以保证产品地稳定销量。</p>

<p>去年的团购，也时常想着办一些小活动，似乎效果不是十分的明显，今年做的时候就觉得没有这个必要，但如今细想起来，这些活动还是有存在的意义的。余世维曾说过，有80%的广告是没用的，大家都明白，可为何还是有很多人砸下巨额的广告费呢，因为没有人知道哪20%是有效的。</p>

<p>看着订购的名单，是那般的熟悉，很多人的摸样都能在脑海中勾划出来，他们都已成了我的老客户。可看看去年的，很多熟悉的名字已经没有出现在今年的订购单上，他们在不经意间悄悄离开了这里。也因一些小小的变动，一些老同事已看不到团购的信息，见到我，而又恰巧想起了这事，才可能向我咨询这事。</p>

<p>提起猕猴桃，想起一些人和事，总是有那么点忧伤。去年已过，今年也将向我们告别，曾经约好了三年，明年你是否还在？不管怎样，我将在这里等你，兑现我的诺言！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[猕猴桃客服专用帖]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/mi-hou-tao-ke-fu-zhuan-yong-tie/"/>
    <updated>2015-09-20T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/09/20/mi-hou-tao-ke-fu-zhuan-yong-tie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/15016-d2005ffa3ce80558.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="猕猴桃客服.png" /></p>

<p><strong>Q：</strong>为什么我的猕猴桃这么快就变软了？</p>

<p><strong>A：</strong>可能是取到后没有及时打开箱子透气，最近气温相对较高（流汗也是正常现象嘛），加上运送过程中猕猴桃彼此之间有摩擦，所以它们“呼吸”变得急促了一些。建议取到后，打开通风，并查看是否有被压坏的，最好是放到冰箱里冷藏。</p>

<!--more-->


<hr />

<p><strong>Q：</strong>你的猕猴桃怎么这么硬，我在超市买的都很软？</p>

<p><strong>A：</strong>以后在超市购买就专门挑硬的吧，软的都是被别人捏成那样的。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>论坛里卖货，按照以往的惯例，一般第二年都会涨价的，你怎么不涨呢？</p>

<p><strong>A：</strong>没有考虑过涨价，反而是要承诺三年内（去年，今年，还有明年）不涨价，我们要的就是情怀和逼格（呵呵&hellip;）。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>根据你说的方式做，怎么我家的猕猴桃还没有变软，其他同事都变软了？</p>

<p><strong>A：</strong>这个没有可比性嘛，每个爹妈生的娃都不同，总有一些是“软骨头”，另外也会有一些“硬汉子”的嘛！我们要用追女孩子的心态去对待它，总有一天它们会心软的。</p>

<hr />

<p><strong>Q：</strong>还没有变软，就干瘪了，怎么回事？</p>

<p><strong>A：</strong>这种情况的话，可能家里太干燥了，比如一般家庭开空调的话，人都会觉得缺水，更别提这些水果了，估计它们的“元神”会被抽干。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[寻找猕猴桃优质卖家]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia/"/>
    <updated>2015-08-23T11:37:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/23/xun-zhao-mi-hou-tao-you-zhi-mai-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>缘由</h1>

<p>纵所周知，江山是猕猴桃之乡，那里产的徐香猕猴桃在江浙沪非常有名气，口感好，吃过的人都非常喜欢。</p>

<p>生活在那座城市的原因，有很多的同学在出售猕猴桃，自它上市以来，朋友圈就看到了不少的广告。他们不是专职的，也只是在这个时节销售，或帮朋友，或帮自己的亲戚、家人，所以相比之下，他们的价位都不算太高。</p>

<p>自从去年在公司试销，同事都非常喜欢，在过去的几个月经常被问及何时再组织团购，可我并不能给出明确的答案，因为其中有很多的原因让我不能继续做这件事情。</p>

<p>有卖家，有买家，希望自己在他们之间架起一座桥梁，让彼此都能获得自己想要的东西。</p>

<!--more-->


<h1>你需要提供的</h1>

<p>首先，如果你有这种意愿，请告知我。我会按照你提供的价格购买一箱尝尝，一方面是为了确保品质，二是想看看你的包装能力，毕竟长途的运输可能存在一些不确定的因素。老家的猕猴桃价位我多少还是了解的，所以请合理地开价。</p>

<p>其次，要是我综合评价下来还不错的话，我会告诉你我的抉择，你需要告诉我你家产品的优势、微信号（qq号等其它联系方式，有淘宝的话，该帐号最好也一并提供）及其它有价值的信息。凡是你觉得都销售有好处的信息（比如新店开展，正在进行一些促销活动），也请一并告诉我。所有信息一并编辑好发送给我，一问一答由我来咨询不是我想看到的局面，这不能表达你的诚意。</p>

<p>最后，所有的服务将会由卖家你提供。</p>

<h1>我可以提供的</h1>

<p>我会专门写一篇文章，把这些好的卖家信息集中起来，然后推荐给身边的朋友。我只是推荐，不会帮忙销售。</p>

<p>本次活动只寻找8个卖家，有诚意的卖家先得！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相约在这个秋季]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji/"/>
    <updated>2015-08-18T00:57:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2015/08/18/xiang-yue-zai-zhe-ge-qiu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得去年的冬天，没有一点点的防备，我就不得不离开你们，你们那种难舍之情让我至今难忘。不是我太残忍，只是不得已的选择，属于我的黄金时期已离我远去，我不愿让你们看到憔悴干瘪的我，希望自己的那份甘甜永远留在你们的心甜。</p>

<p>临走前我举办了自己的告别会，感谢你们参加了那个仪式，说好的，来年等我长得丰满的时候会再去见你们。告别的这段时间里，我始终没有忘记自己的诺言，所以无论有多难，我都会去实现。</p>

<p>从主人那里听说，在过去的一年里，每每交谈都会提及我，问我目前的近况，这让我很欣慰，至少我知道曾经的努力没有白费。我来了，依旧会给你们带去曾经的那份美好体验。有些朋友在我还没来得及到来前已经提前离开，但我知道你们是想念我的，所以我也会想办法再次联系到你。尽管杭州的天气很热，我也知道自己会面临被晒干和压扁的囧境，可这又怎样呢，那份真情才是最重要的。</p>

<!--more-->


<p>可事情总是不可预期，这次可能是今年我和大家相约的“第一次也会是最后一次”，个中缘由不必细说，谁让世事变化得这么快呢！不过不用担心，我会让主人留下我的联系方式，如果你想我，就可以去网上找我，我会在约定的时间来到你的身边。</p>

<p>一开始，真爱的你们或许就已猜测出了我的名字，没错，我就是你们思念已久的猕猴桃君。再次来杭，约起来，敬请等待我到来的消息吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
