<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-07-13T00:18:54+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[给开源中国的一个建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/27/gei-kai-yuan-zhong-guo-de-%5B%3F%5D-ge-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-27T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/27/gei-kai-yuan-zhong-guo-de-[?]-ge-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://static.oschina.net/uploads/space/2012/1023/121406_F7eF_28.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>以前有很多文章提到一些企业的创始人每天坚持和用户互动，我看了也是将信将疑，因为自己从来没有切身体验过。不过现在我对这些深信不疑，那些有理想的创业者确实在用心做事，即便自己创业很累也要花费巨大的精力去了解自己的客户群体。创始人的这种行为，让他走近了用户，让人感到更加的贴心。</p>

<p>在这两年时间里，我经常提及Segmentfault、开源中国（OSC）、简书这三个网站，因为我看到这三个网站的创始人一直在跟网友互动。用心做事的人总是让人尊敬，他们应该让更多的人知道他们的努力。它们的产品发展的并不是很完美，当看到这些的时候我就不会默默地离开，而是给它们提一些我认为可以改进的建议，因为他们的态度一直在感染着我。</p>

<!--more-->


<p><img src="http://static.oschina.net/uploads/space/2012/1023/121527_AUTQ_28.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>开源中国这几年开始举办“源创会”的活动，颇受程序猿的欢迎，它对参会的人员的收费规则是：积分在50分以上的用户和女生免费参加，其他的用户支付小额的门票费（休息时间有批萨可以品尝）。但50分的积分策略随着它的发展定然不能符合，能够达到50分的用户会越来越多，加上对参加过的人员不会扣除积分，这样已有50积分的人员就能永远免费的参加会议了。</p>

<p>关于这点，没有什么特别的建议，说说个人的两点想法：一、提高与会的积分门槛；二、对使用积分免费参加的用户扣除对应的积分，或者它这种积分转变成某种荣誉积分，且这种积分不能在下次的会议中使用。</p>

<p>很多人会有“积分已够，以后都可以免费参加”的想法，我也不例外。就我个人来看，我现在已经很少OSC，上了也只是去浏览别人的东西而不是想着去帮助一些用户解决一些自己力所能及的问题（如果回答的好，被采用的话，会有相应的积分奖励）。虽然门票只有几十块钱，但人往往都有贪图便宜或免费的念头（从朋友圈大量的求赞党来看，人就是有贪图便宜和免费的心态）。针对以上的改进，至少可以提升部分用户投入网站的激情，可以为其它的用户提供有价值的东西，最终达到提到用户粘性的目的。</p>

<p>在提建议，但又谈论了与此无关的话题，或许这就是我吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Linux桌面系统离你还太远]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/24/linuxzhuo-mian-xi-tong-chi-ni-huan-tai-yuan/"/>
    <updated>2014-05-24T00:18:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/24/linuxzhuo-mian-xi-tong-chi-ni-huan-tai-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.linux.net.cn/data/attachment/album/201210/19/142402r9r1qaqaandac9qr.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>当XP系统退出历史舞台的时候，众多的Linux爱好者就撰文列举Linux替代XP的种种可能。虽然讲得很有道理，加上我是一个Linux的忠实用户，但我觉得Linux桌面系统拥抱普通大众还为时尚早，在大众心中已有千万的理由。这种等待的时间会很长，可我并不觉得它不可能成为一种替代的方案。</p>

<p>我使用Ubuntu作为我工作和平时娱乐的系统已快三年，但我并不敢说自己熟悉它，也只是在他人的指引下完成一些东西。相比较开始的阶段，现在的进步主要是对它有了更进一步的了解。起先是看看他人写的东西，经过这些年的折腾，自己才逐渐有了写这方面小文章的能力。</p>

<p>就我这几年使用Ubuntu系统的体验来看，谈谈我对它的认识，基于以下几点我觉得它还不适合普通的大众，而且在这条道路上它还需要更加努力。</p>

<!--more-->


<h1>软件匮乏</h1>

<p>其实在Ubuntu中的应用软件是很多的，很多XP上常用的软件都可以在那里找到替代品，不足的是大部分都是英文的软件，这对于一些人来说学习的成本很高。而一些较专业的软件，这上面可能暂时还找不到替代品。大家习惯使用的一些软件，在这上面也没有，没有哪家公司现在愿意为小众开发相应的应用。我使用QQ也是通过wine的方式，或者干脆用webqq了（说实在的，用户体验并不是那么的美好）。即便是深度的应用商店，也大都是英文版的软件，但可以看到他们很用心地在为国人开发一些基本的应用。游戏也有，可国内的那些大型网游之类的根本不会照顾这个系统。对于国人来说，英语终究是一道坎。</p>

<h1>思想观念</h1>

<p>这一点也很难转变，在Linux系统中一切皆是文件，让普通大众去体会根本接受不了。作为一个IT从业人员，在起先学习这个系统的时候也很难接受这个观点，XP中系统盘符的概念一直消退不去，深入了解后才慢慢体会到其中的深意。不过这点并不是最要紧的，毕竟只要图形化的东西做得好，还有用户体验提升了，简单容易操作了（或者是傻瓜化了），用户就会逐渐接受了，不过对于用户来说根本不必去了解这些。就好比人们能够熟练使用Android系统那样。</p>

<h1>错误的解决</h1>

<p>遇到问题了，去搜索解决方法，能够真正解决问题的还是那些英文的博客论坛，国内也有很多，但有些信息很老了或者是从国外的论坛上翻译过来的，一步步操作下去还真未必能够解决，所以这个也需要对Linux系统有一定的了解才能根除一个问题。很多人并不熟悉Linux领域，所以解决Linux上的问题对于他们来说是很大的考验。就拿我个人遇到的一个问题说说，在运行一个软件的时候死活打不开，也不知道到底那里不对劲，在终端上运行它，看了错误才知道是一些库不兼容造成的，我重新安装了对应的版本才让它正常跑起来。如果是普通用户遇到这种问题，肯定会想——之前用得还好好的，突然之间就出现了这种问题，且重装这个应用后还是这样，这个系统真烂。</p>

<h1>为何又有可能呢</h1>

<p>Ubuntu在做系统融合的事情，让我觉得Linux系统可能走进普通大众的电脑里。如果Ubuntu的移动操作系统能够占据一些市场份额，那么很多大型的公司还是会投入人力开发相应的应用。只要它能够在移动操作系统上运行，再相应的编译一下，就可以在桌面系统上正常运行，这样就极大丰富了Ubuntu的应用商店。</p>

<br></br>


<p>Linux系统要进入普通大众的PC还需要走很长的一段路，但我坚信会有那么一天的到来。不要告诉我不可能，Android能做到的，其它一些Linux系统又为何做不到呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈简书，提建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/23/tan-jian-shu-%2Cti-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-23T00:05:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/23/tan-jian-shu-,ti-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在简书里可以自制专题，我觉得它不是一个新奇的功能，但它是一个微创新，它是对“收藏”功能的改进，只不过它对任何人开放，利于好的内容的分享与传播。现在简书的“专题”功能并没有发挥很好的效用，如果我需要看一个专题的内容，就需要点击“专题”，接着点击“我的订阅”（当然这步是没有必要的，默认的就是这项），最后进入一个自己想看的专题，在需要这般操作的情况下，我往往省略了这个功能，因为不想耗费这个时间，我只希望我能以较快捷的方式查阅到最新的内容。</p>

<ul>
<li>建议：强化专题的功能，让阅读者能够看到最新的更新。</li>
</ul>


<hr />

<p>聚集到这个平台的人越来越多，所以每天的文章产出量很大，很多优秀的作品就会被埋没，单靠简叔和几个小编辑的力量显然是不够的。就我个人的阅读习惯是，先查阅首页上感兴趣的文章，然后到“最新动态”的“最新文章”里找寻自己喜欢的内容：前者因为每天都在刷，所以不会错过太多的精彩文章，后者因为时间和文章量的问题，常常错过很多。</p>

<ul>
<li>建议：给一些资深或者是鉴赏水平较高的用户一些特殊的功能，比如我称之为的“推荐上头条”，这样的话就会有千千万万个简叔了，编辑们或许就可以舍弃大量的阅读工作，而从推荐的列别中选择可以上首页的文章。</li>
</ul>


<!--more-->


<hr />

<p>曾介绍过一些朋友到这个平台，却发现他们并没有在这里常驻，有的是对写文章不感兴趣，有的是找不到自己喜欢的内容，有的是写了文章没有交流的群体，所以慢慢淡化了他们对这里的感情。</p>

<ul>
<li>建议：强化平台的搜索功能，让用户能够快速得寻找到自己留下的理由。可以尝试学习Segmentfault的“徽章”功能，虽不能说有非常完美的效果，但它确实在某种程度上能够提升一些用户的粘性。</li>
</ul>


<hr />

<p>对于写作的人也分好多的类别，某一类人就只喜欢某一类型的文章，“专题”这一功能在某些程度上帮助人们找到了同一类交流的人群，却觉得它做得还不够。</p>

<ul>
<li>建议：给作者一个“派别”的属性，让人们可以容易地找到知音。</li>
</ul>


<hr />

<p>曾经给简书的建议专题投稿，进入到专题页面后，从上拉到下都没有找到（这应该是我自己不够细致），最后还是借助浏览器的搜索功能搜索“简书”（因为我完全没有记住那串长长的专题名，只记住了这两个字）二字找到的。整个操作下来，觉得很麻烦，在专题更多的情况下，这是一件很累人的事情。</p>

<ul>
<li>建议：在文章页面是否可以加入投稿的功能，只要用户输入一些关键字就可以提示出相应的专题。</li>
</ul>


<hr />

<p>提的这些东西，或许简书已经在改进，但作为一个用户，我觉得还是有必要说说我个人的看法和建议。虽然是几句话，但要程序员去实现这些东西却不是一件容易的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[未来的IPCamera该这么玩]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/13/wei-lai-de-ipcameragai-zhe-yao-wan/"/>
    <updated>2014-05-13T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/13/wei-lai-de-ipcameragai-zhe-yao-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mashable.com/wp-content/uploads/2013/10/Activity-Thumbnails-Timeline.png" alt="alt text" /></p>

<p>我不清楚Dropcom是不是IPCamera这个行业的鼻祖，但我知道很多类似的产品以它为参考。随着它在世界上火爆登场，各大传统的厂商也不敢示弱，相继跟进，争夺这个他们自己也看不到盈利点的市场。小度i耳目凭借着干爹雄厚的资金实力，为了抢占市场的先机，几乎以全亏的买卖给部分幼儿园铺设网络监控摄像头。不得不说，巨头真他妈有钱。</p>

<p>在我看来，这个市场还处于前期的培育期，这一阶段根本不可能创造利益。尤其在中国，可能只有极少部分的人愿意为此买单。在一般人看来，它的功能无非就是录制视频，跟传统的监控并没有很大的差别。但它确实存在一个巨大的市场（在我的想象中它将会是巨大的，可能会颠覆现在的一种生活方式），只是它需要一些时间去引爆。它的崛起需要经历一些阶段，按照现在科技的发展速度，它不会是缓慢的，可能在一两年内就会走上一个新的台阶，直到它不能给人们带来更多的想象空间。</p>

<!--more-->


<p>如大家看到的那样，现在的IPCamera功能相当的简单，在远程的你可以借助它看到家里的一些状况，可以看看自己宝贵的子女或者心爱的宠物。闲的时候也可以利用它和家里的人聊上两句。虽然它不能百分百的确保家里不被小偷眷顾，但它通过人脸的识别技术可以给你发送一些警报信息，起到预防的作用。它在某些瞬间也可以帮你抓拍到一些有趣的动作或场景，这时你就可以把它们分享给自己的朋友。有时一个搞笑的动作在你觉得有必要记录留念的时候，它可能已经错失，此时的IPCamera就起到了它独有的作用了，当然这个功能传统的也能做到，但它更便利的是可以让你在手机端进行编辑，然后快速的分享到自己的社交网络中。</p>

<p>如果仅仅只有现在的功能，它是完全没有多大市场的，可能就不久的将来就会凋零。正如我昨天文章说的那样，服务商会对语音作一些分析，然后根据你的习惯和爱好为你提供一些便利服务。未来这个小小的东西可能会引入更多的传感器，预报你室内的温度，调节你的灯光，控制你的家电等等，你能想到的很多事情它都可以为你效劳。当你对它进行一些设置的时候，它或许会在早上的时候叫你起床，给你预报当天的天气，给你读一段美文或者是讲述一些新闻概要，不同与传统的广播的就是你可以定制一切自己喜欢的东西。随着中国老龄化的大时代的带来，在子女都忙于工作的情况下，它可以陪伴你的父母聊天，当然前提是服务端要做得足够的强大。</p>

<p>做到以上的程度，它已经很强大了，可这还不够，它还将成为未来机器人的眼睛，这时的它可以在你的屋内走动，可以帮你做更多的事情。可能不仅仅是眼睛那么简单，完全可以成为一个独立的大脑了。这时，它完完全全就是你家的忠实保姆了，从此再也不用担心自己的男人会和年轻的保姆在偷情了。它自己可以去不断的学习，而且你也可以到专门的地方去下载一些资料让它去学习，每个人可以定制自己喜欢的那个独属的机器人。</p>

<p>难以想象它会发展成怎样，估计它会超出我想象很多，人类的想象永远没有一个尽头，我不担心自己会看不到它爆炸式发展的那一天。等到它到来的那天我不会惊奇，因为我感知了它到来的脚步！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[给简书的几条小建议]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/gei-jian-shu-de-ji-tiao-xiao-jian-yi/"/>
    <updated>2014-05-12T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/05/12/gei-jian-shu-de-ji-tiao-xiao-jian-yi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近使用简书时的个人体会，仅供参考。</p>

<p>1、在个人主页也添加回到顶部的功能，每次看自己以往写过的文章需要不停往下拉，可想回去的时候又需要不停地往上拉或者去按Home键，使用起来总觉得不便；</p>

<p>2、写文章的时候，当鼠标点击到标题栏时，“无标题文章”这几个字最好自己自动消失，既然点击到那里当然是要更新一个新的标题了，需要手动去清除太麻烦了；</p>

<p>3、点击“发布文章”后会跳到相应的确定页面，也太繁琐，还不如直接进入文章的浏览页面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
