<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品观察 | 残剑]]></title>
  <link href="http://txgcwm.github.io/blog/categories/chan-pin-guan-cha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://txgcwm.github.io/"/>
  <updated>2014-03-30T10:02:29+08:00</updated>
  <id>http://txgcwm.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[残剑]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MX3使用小记]]></title>
    <link href="http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/mx3shi-yong-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-03-09T00:04:00+08:00</updated>
    <id>http://txgcwm.github.io/blog/2014/03/09/mx3shi-yong-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img.dgtle.com/forum/201401/10/191428pvwswl9nyy96yv2c.jpg" alt="alt text" /></p>

<p>多少科技行业的大佬站在舞台上，动不动就拿苹果说事，告诉人们——他和他的公司是站在“科技和人文的十字路口”，努力为大众谋求福利，创造更好的科技生活。他们之中又有多少在践行着自己的诺言的呢？说的永远比做的好，内心深处永远没有站在用户的角度去思考。</p>

<p>魅族这个公司给我的映像很好，我觉得它做得比说得好很多。很多人说它在抄袭苹果，我却觉得它是苹果的追随者，努力向手机行业的老大看齐。它一路走来，始终在 打造自己力所能及的工业品质，超越自己永无止限。黑魅族的人也有不少，但使用过它的人大部分对它的评价不错。当苹果和三星都成为街机的时候，你是否会选择 一个小众的品牌呢？</p>

<p>使用MX3有一段时间了，下面说说我对它的使用体验吧。有不满，也有好感，总体感觉是不错的。如果非要给个评分，我给这款产品评8分，一个良好的分数。这里不探讨手机的硬件配置，只谈在使用时的一些体会。</p>

<!--more-->


<p>出厂的原始系统比较的单一，除了基本的应用，初装的第三方应用就几个。相比其它手机不能删除原装应用（不能删除也罢，但它们很讨厌的一直在后台运行，占据着大量的内存），对于喜欢干净的来说是非常有吸引力的。我觉得这点是非常重要的，这才是一个属于自己的系统，没有流氓软件的存在。出厂没有安装大量的垃圾应用，也让魅族失去了一些初装费，但它的举动却赢得了人心。罗永浩在锤子OS发布会上说他们的系统可以删除原装的应用，或许他也深刻的厌恶原装了。</p>

<p>在它的系统设置里，可以禁止App后台运行及开机启动，这种设置可以让你不让一些杂七杂八的推广信息骚扰，从此世界变得安静起来。当然，它也有属于自己的App store，在这里它不会提醒你应用的升级，这对于一些升级控（很多人看到App提示升级的时候，他们总会去升级，不升级的话会觉得碍眼，尽管他们未必使用到新的功能）是有好处的。</p>

<p>现在这款手机采用的是窄边框设计，让人看着赏心悦目。5.1英寸的屏幕足够大，一切阅读显得很舒心。虽然有很多的好处，使用时也有不便之处。对于我这么个小手来说，在发信息的时候必须使用上双手，否则一不小心就有可能摔到地上。在阅读的时候，手也会不经意间触碰到右侧的屏幕，原本在看着前面的段落，突然间就下滑到了底部，所以在阅读的时候必须小心翼翼。</p>

<p>外置音频口设计在底部，这有些不合理，放着音乐的同时用手拿着看电子书的话，容易把那个口子给挡住，使得输出的声音变得很小，所以要时刻注意着握手机的姿势。</p>

<p>电池一直是MX3的痛，起先使用到电量还剩20%左右的时候就会自动关机，到了后来70%电量的时候也会出现这种状况，重启之后又可以继续使用了。如果魅族能够完美的解决电池的问题，那么它就变得完美了。</p>

<p>MWC 2014魅族携手Ubuntu在西班牙巴塞罗那推出了搭载Ubuntu移动操作系统的手机，很有吸引力。关注了这次的移动通信大会，国内的媒体对这件事情报道的很少，或许它们都不太看好这个新兴的移动操作系统，但我觉得这并不阻碍它的发展壮大。Android在这个市场上雄霸太久了，有挑战者才会让这个世界的科技有更好的发展。我始终看好Ubuntu这个系统，衷心希望它们能够开发出惊世的作品。</p>

<p>魅族的黄章再次出山，我不了解这个人，但从产品的角度来看，我觉得这个人应该很靠谱。在他重新执掌魅族后，应该会做得更好，但愿他能够按照他的想法继续将产品做得更完美，将魅族带向新的辉煌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
